{
  "voteStartTime": "2019-09-08T18:25:43.511Z",
  "voteEndTime": "2019-09-09T18:25:43.511Z",
  "trashAddress": "0xDB3D918dF2cb3E5486CfC39b188c6f2B268a6511",
  "proposals": [
    {
      "title": "Vision + Kapitel I. Verwaltung",
      "topic": ["Smart State"],
      "proposalId": "PA 029",
      "description": "[color=#000000][size=4][b]Vision: Ein moderner Staat im Dienst seiner B\u00FCrger*innen[\/b][\/size][\/color]\r\n\r\n[color=#38761d][size=3]F\u00FCr Volt besteht das oberste Ziel des Staates darin, Nutzen f\u00FCr seine B\u00FCrger*innen zu stiften.[\/size][\/color] [color=#cc4125][size=3]Volt setzt sich deshalb f\u00FCr einen modernen Staat ein, der sich effektiv, transparent und zuverl\u00E4ssig um die Belange der B\u00FCrger*innen k\u00FCmmert. Jede*r B\u00FCrger*in soll sich vollst\u00E4ndig in die Gesellschaft einbringen k\u00F6nnen. Ein europaweiter Austausch zwischen staatlichen Institutionen soll eine effiziente Arbeit gew\u00E4hrleisten. Schwerpunkte bilden die Bereiche Verwaltung, Bildung, Gesundheitswesen, Digitale Rechte und Freiheiten, Forschung und Korruptionsbek\u00E4mpfung.[\/size][\/color]\r\n\r\n[b][color=#000000][size=5]I. Verwaltung[\/size][\/color][\/b]\r\n[color=#cc4125][size=3]Durch Digitalisierung und Optimierung der staatlichen Prozesse soll eine m\u00F6glichst effiziente Verwaltung geschaffen werden, die transparent, sicher, korruptionsresistent, ressourcenschonend und f\u00FCr jedermann leicht zug\u00E4nglich ist. Das geschieht notwendigerweise in Verbindung mit einer verbesserten Ausbildung und st\u00E4ndigen Weiterbildung der staatlichen Angestellten. Die zweckm\u00E4\u00DFige Verbindung von neuen und bew\u00E4hrten Technologien ist Grundlage der Verbesserung aller relevanten Abl\u00E4ufe.[\/size][\/color]\r\n[color=#cc4125][size=3]Eine weitere Steigerung der Effizienz wird u.a. durch klare subsidi\u00E4re Zust\u00E4ndigkeiten erreicht. Die deutliche Benennung der jeweils zust\u00E4ndigen Ebene (kommunale Ebene, Landes-, Bundes- oder Europaebene) erh\u00F6ht die Nachvollziehbarkeit der Verwendung \u00F6ffentlicher Gelder und Ressourcen.[\/size][\/color][color=#000000][size=3] Herkunft und Verwendungszweck m\u00FCssen f\u00FCr jeden Menschen erkennbar und verst\u00E4ndlich sein.[\/size][\/color]\r\n\r\n[b][color=#000000][size=4]I.1 Digitalisierung[\/size][\/color][\/b]\r\n[color=#000000][size=3]Zurzeit stellt sich der Staat den Menschen als [\/size][\/color][color=#6aa84f][size=3]zu[\/size][\/color][color=#000000][size=3] wenig transparent, in der Kommunikation [\/size][\/color][color=#6aa84f][size=3]unn\u00F6tig[\/size][\/color][color=#000000][size=3] kompliziert und als Dienstleister [\/size][\/color][color=#6aa84f][size=3]zu[\/size][\/color][color=#000000][size=3] wenig hilfreich dar. Die Verwaltung funktioniert [\/size][\/color][color=#6aa84f][size=3]an vielen Stellen[\/size][\/color][color=#000000][size=3] nicht effizient [\/size][\/color][color=#6aa84f][size=3]genug[\/size][\/color][color=#000000][size=3] und belastet den Menschen durch viele Wege und Papierberge, die [\/size][\/color][color=#6aa84f][size=3]zudem[\/size][\/color][color=#000000][size=3] der Umwelt schaden. [\/size][\/color][color=#6aa84f][size=3]Umfassende[\/size][\/color][color=#000000][size=3] Digitalisierung in staatlichen Stellen soll[\/size][\/color][color=#6aa84f][size=3] - soweit nicht schon geschehen -[\/size][\/color][color=#000000][size=3] die Kommunikation der Verwaltung mit den Menschen erleichtern, muss aber immer unter den Aspekten des Nutzens f\u00FCr die Menschen, des Datenschutzes und der Belastung f\u00FCr die Umwelt betrachtet werden. [\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]Der Staat muss daf\u00FCr Sorge tragen, dass alle Menschen in der Lage sind, diese Kommunikationsweg[\/size][\/color][color=#6aa84f][size=3]e[\/size][\/color][color=#000000][size=3] zu nutzen. Dazu sind stete Ver\u00E4nderungen und Verbesserungen im Bereich [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]von digitaler Kommunikation und Infrastruktur, sowie der staatlichen Dienstleistungsangebote notwendig[\/size][\/color][color=#000000][size=3].\u00A0[\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=3]Volt fordert daf\u00FCr umfassend aufeinander abgestimmte Standards wie etwa die Nutzung des European Interoperability Frameworks[\/size][\/color][color=#6aa84f][size=3]; das gilt gleicherma\u00DFen f\u00FCr die unterschiedlichen notwendigen Technologiekomponenten (etwa Datenbanken, Plattformen, Anwendungen, externe Tools) wie f\u00FCr die Anwenderschnittstelle zugunsten von Zug\u00E4nglichkeit und Bedienerfreundlichkeit. F\u00FCr die Bed\u00FCrfnisse von z. B. sehbehinderten oder wenig technikaffinen Menschen ist Sorge zu tragen.[\/size][\/color]\r\n\r\n\r\n[b][color=#000000][size=4]I.1.1 Forderungen im Bereich der Kommunikation[\/size][\/color][\/b]\r\n[color=#000000][size=3]Der Staat muss in seinen Institutionen online und offline f\u00FCr alle Menschen [\/size][\/color][color=#6aa84f][size=3]gleicherma\u00DFen einfach und zweckdienlich[\/size][\/color][color=#000000][size=3] erreichbar sein.[\/size][\/color]\r\n[color=#cc4125][size=3]Volt fordert daf\u00FCr:[\/size][\/color]\r\n[ul]\r\n[li][color=#cc4125][size=3][color=#cc4125][size=3]Weitgehend papierlose Kommunikation zwischen Menschen und Staat zur Entlastung der Verwaltung durch weniger notwendigen pers\u00F6nlichen Offline-Service.[\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[li][color=#000000][size=3][color=#000000][size=3]Einf\u00FChrung einer B\u00FCrgerkarte nach estnischem[\/size][\/color][color=#000000][size=3] Vorbild, die den Menschen einen einfachen Zugang zu \u00C4mtern und Beh\u00F6rden, dem Gesundheitswesen und \u00F6ffentlichen Einrichtungen (z.B. Bibliotheken) erm\u00F6glicht. F\u00FCr die Weiterentwicklung der [\/size][\/color][color=#6aa84f][size=3]Daten[\/size][\/color][color=#000000][size=3]sicherheit ist fortw\u00E4hrend mit hoher Priorit\u00E4t zu sorgen.[\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[li][color=#6aa84f][size=3][color=#6aa84f][size=3]Einf\u00FChrung bzw. Verbesserung elektronischer Personenidentifikation sowie Verifizierungs- und Zertifizierungsdienste im Internet f\u00FCr die Durchf\u00FChrung elektronischer Transaktionen und digitaler Unterschriften, die Zugriff auf vertrauliche Daten gesichert erm\u00F6glichen.\u00A0[\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[li][color=#6aa84f][size=3][color=#6aa84f][size=3]Aufbau einer sicheren und effektiven Infrastruktur (Glasfasernetze, \u00F6ffentliches W-LAN, Verschl\u00FCsselungsmindeststandards).[\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[\/ul]\r\n\r\n\r\n[color=#000000][size=4][b]I.1.2 Forderungen im Bereich der staatlichen Dienstleistungsprodukte\u00A0[\/b][\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]Staatliche Dienstleistungsprodukte m\u00FCssen in alle politischen Entscheidungen als Mittel, nicht als Zweck, eingebunden sein. Sie dienen der Verbesserung von Dienstleistungen des Staates f\u00FCr seine B\u00FCrger*innen, der gr\u00F6\u00DFeren Transparenz und der Kosteneinsparung,[\/size][\/color][color=#6aa84f][size=3] wo immer dies n\u00FCtzlich ist.[\/size][\/color]\r\n[ul]\r\n[li][color=#6aa84f][size=3][color=#6aa84f][size=3]S\u00E4mtliche anonymisierbaren Daten, die durch Steuergelder erhoben wurden, m\u00FCssen - sofern nicht dringliche Bedenken des Datenschutzes entgegenstehen - allen Menschen, Unternehmen und staatlichen Stellen in hoher Qualit\u00E4t zur Verf\u00FCgung stehen. Alle Abteilungen der staatlichen Verwaltung, auf jeder Ebene, sollten verpflichtet sein, sich am nationalen Portal GovData[\/size][\/color][color=#6aa84f][size=3] zu beteiligen; dieses muss ausgebaut, weiterentwickelt und mit weiteren bestehenden Datenbest\u00E4nden verkn\u00FCpft werden. In diesem Zusammenhang sollte auch die Rechtsgrundlage so weit wie m\u00F6glich vereinfacht werden.[\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[\/ul]\r\n\r\n\r\n[ul]\r\n[li][color=#cc4125][size=3][color=#cc4125][size=3]Ebenso ist die Nutzung von Massendaten (Big Data, auch Open Data) zur besseren Analyse und Vorhersage von bestehenden und entstehenden Problemen so weit wie m\u00F6glich auszubauen. [\/size][\/color][color=#6aa84f][size=3]N\u00E4heres dazu findet sich im Kapitel \u201CI. 2 Open Public Data\u201D im Kapitel der Challenge Citizen Empowerment \u201CPolitisch aktive B\u00FCrgerschaft\u201D.[\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[li][color=#000000][size=3][color=#000000][size=3]Open Source: Europa und Deutschland m\u00FCssen mehr auf [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]quelloffene[\/size][\/color][color=#000000][size=3] Soft[\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]- und Hard[\/size][\/color][color=#000000][size=3]ware setzen. Neben der Unabh\u00E4ngigkeit von [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]au\u00DFereurop\u00E4ischen[\/size][\/color][color=#000000][size=3] Konzernen bieten eigene Systeme ein gro\u00DFes Potenzial, da Sicherheitsl\u00FCcken schneller und effektiver geschlossen werden[\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]. Zudem k\u00F6nnen neben[\/size][\/color][color=#000000][size=3] staatlichen Institutionen auch B\u00FCrger*innen und Unternehmen an der Entwicklung mitwirken.[\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]Die Entwicklung quelloffener Software [\/size][\/color][color=#6aa84f][size=3]kann dabei[\/size][\/color][color=#000000][size=3] auch durch den Wegfall unn\u00F6tiger Lizenzkosten verst\u00E4rkt vorangetrieben [\/size][\/color][color=#6aa84f][size=3]und gef\u00F6rdert werden[\/size][\/color][color=#000000][size=3].[\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[\/ul]\r\n\r\n\r\n[b][color=#000000][size=3]I.2 Optimierung[\/size][\/color][\/b]\r\n[color=#000000][size=3][b]I.2.1 Weiterbildung des Personals[\/b][\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]Das Verwaltungskonzept von Volt fu\u00DFt auf der konsequenten Umsetzung des Prinzips der Dienstleistung durch den Staat. Die Angestellten des \u00F6ffentlichen Dienstes dienen nicht dem Staat, sondern den Menschen. Gleichzeitig findet dieser Dienst in zunehmender Weise im digitalen Raum statt. Daf\u00FCr m\u00FCssen die Angestellten im \u00F6ffentlichen Dienst ebenso wie die B\u00FCrger*innen zur Nutzung dieser Angebote ausgebildet [\/size][\/color][color=#6aa84f][size=3]und im Zuge des technischen Fortschritts weitergebildet[\/size][\/color][color=#000000][size=3] werden. [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]N\u00F6tig ist die F\u00F6rderung eines agilen Umfeldes zur Stimulierung der Arbeitsleistung, des Wachstums und der Aufstiegs- und Fortbildungsm\u00F6glichkeiten von Mitarbeitern des \u00F6ffentlichen Dienstes. Dazu dienen auch Innovationsteams, die vor Ort an der Optimierung der spezifischen Abl\u00E4ufe arbeiten.[\/size][\/color]\r\n\r\n\r\n[color=#000000][size=3][b]I.2.2 Rekrutierung von Personal[\/b][\/size][\/color]\r\n[ul]\r\n[li][color=#000000][size=3][color=#000000][size=3]Stellenbesetzungen nach[\/size][\/color][color=#cc4125][size=3] Eignung[\/size][\/color][color=#000000][size=3] und F\u00E4higkeiten, ohne die Gleichberechtigung der Geschlechter zu verletzen.[\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[li][color=#000000][size=3][color=#000000][size=3]Einf\u00FChrung eines zielorientierten Managementsystems, [\/size][\/color][color=#6aa84f][size=3]bestehend aus finanziellen und nichtfinanziellen Anreizen zur Steigerung der Arbeitsleistung.[\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[li][color=#6aa84f][size=3][color=#6aa84f][size=3]Verbreitung von positionsbasierten Personalbeschaffungssystemen in den \u00F6ffentlichen Verwaltungen zur Werbung talentierter Personen aus allen Hintergr\u00FCnden und Berufen.[\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[li][color=#000000][size=3][color=#93c47d][size=3]Attraktive, faire Entlohnung aller Mitarbeiter des \u00F6ffentlichen Dienstes[\/size][\/color] [color=#6aa84f][size=3]sowie ansprechende, der Privatwirtschaft vergleichbare Karrierem\u00F6glichkeiten im \u00F6ffentlichen Sektor.[\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[\/ul]\r\n\r\n[color=#000000][size=3][b]I.2.3 Ressourcen[\/b][\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]Ressourcen d\u00FCrfen in einer nachhaltigen Gesellschaft nicht verschwendet werden. \u00D6ffentliche staatliche Stellen sind verpflichtet, alle Mitarbeiter*innen zu einem sorgf\u00E4ltigen Umgang mit Ressourcen anzuhalten.[\/size][\/color]\r\n[color=#cc4125][size=3]Dazu dienen etwa der reduzierte Papierverbrauch im Zuge der Digitalisierung und die Zentralisierung im Materialeinkauf; ebenso soll bei der Beschaffung verst\u00E4rkt auf Qualit\u00E4t und langfristige Haltbarkeit Wert gelegt werden, um langfristig Ressourcen zu sparen.[\/size][\/color]\r\n\r\n[color=#000000][size=3][b]I.3 Transparenz[\/b][\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]Da der Staat dem Menschen dient, [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]ist[\/size][\/color] [color=#cc4125][size=3]er dazu verpflichtet[\/size][\/color][color=#000000][size=3], in allen seinen Handlungen stets f\u00FCr alle Menschen transparent zu sein. Seine Entscheidungen m\u00FCssen \u00FCberpr\u00FCfbar und nachvollziehbar sein.\u00A0[\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]Daher sollten Entscheidungen \u00FCber \u00F6ffentliche Ausgaben auf derjenigen politischen Ebene getroffen werden, [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]auf[\/size][\/color][color=#000000][size=3] der sie auch verwendet werden (subsidi\u00E4re Entscheidungen).\u00A0[\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]Diese Ausgaben m\u00FCssen stets f\u00FCr die Menschen kontrollierbar, und als sinnvoll und gesetzeskonform nachvollziehbar sein.[\/size][\/color]\r\n\r\n[color=#000000][size=3][b]I.3.1 Subsidi\u00E4re Entscheidungen[\/b][\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]B\u00FCrger*innen begegnen dem Staat auf vielen Ebenen: Kommunale und regionale Ebenen, Land und Bund sowie Europa bilden ein Geflecht, in dem f\u00FCr die Menschen relevante Entscheidungen getroffen werden. Nicht immer sind die Entscheidungen f\u00FCr die B\u00FCrger*innen durchschaubar.\u00A0[\/size][\/color]\r\n[color=#cc4125][size=3]Volt fordert eine f\u00FCr alle B\u00FCrger*innen transparente Anwendung des Subsidiarit\u00E4tsprinzips bei der Aufgabenverteilung der staatlichen Ebenen, welche die reibungsfreie Kommunikation der Ebenen untereinander, zum Wohle aller Menschen, zwingend voraussetzt.[\/size][\/color]\r\n\r\n[color=#000000][size=3][b]I.3.2 Kontrollierbare Entscheidungen[\/b][\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]Eine Kontrolle der Verwendung \u00F6ffentlicher Gelder darf nicht sporadisch oder zuf\u00E4llig sein, [\/size][\/color][color=#6aa84f][size=3]und[\/size][\/color][color=#000000][size=3] sie darf keine staatliche Ebene vernachl\u00E4ssigen. Da nicht alle Menschen diese Kontrolle durchf\u00FChren k\u00F6nnen, muss es Kontrollinstanzen mit hohen Rechten geben, welche f\u00FCr die B\u00FCrger*innen zug\u00E4nglich sind.\u00A0[\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=2][i]Volt fordert:[\/i][\/size][\/color]\r\n[ul]\r\n[li][color=#000000][size=3][color=#cc4125][size=3]Detaillierte Ver\u00F6ffentlichung[\/size][\/color][color=#000000][size=3] staatlicher Ausgaben auf einer zentralen Internetplattform [\/size][\/color][color=#93c47d][size=3]ohne Notwendigkeit der B\u00FCrgeranfrage[\/size][\/color][color=#000000][size=3].[\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[li][color=#000000][size=3][color=#000000][size=3]St\u00E4rkerer Einfluss f\u00FCr regionale, staatliche und nichtstaatliche Kontrollinstanzen. [\/size][\/color][color=#6aa84f][size=3]Dazu geh\u00F6ren auf europ\u00E4ischer wie nationaler Ebene kontrollierende Rechnungsh\u00F6fe, einheitliche Rechnungslegungsstandards und Budgettechniken.[\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[li][color=#6aa84f][size=3][color=#6aa84f][size=3]Kontrolle des verantwortungsvollen Umgangs mit nichtfinanziellen Ressourcen und Rohstoffen, sowie der Vermeidung von Abfall und Abgasen[\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[li][color=#000000][size=3][color=#cc4125][size=3]Effektiv und transparent angelegte[\/size][\/color][color=#000000][size=3] \u00F6ffentlich-private Partnerschaften\u00A0[\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[\/ul]\r\n[ul]\r\n[li][color=#000000][size=3][color=#cc4125][size=3]Marktforschung und optimierte Beschaffungsabl\u00E4ufe, die modernen Standards des privaten Sektors ebenb\u00FCrtig sind[\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[\/ul]\r\n",
      "boothAddress": "0x48b28843ce77cb6b374871d64420cb50361e71e2",
      "noBoxAddress": "0xb4c625b6c18f30477dc530471315ccbf18f81a21",
      "yesBoxAddress": "0x519d77c37bb49d559dade00fa155e0e370e9a531"
    },
    {
      "title": "Kapitel II. Ein bef\u00E4higendes Bildungssystem",
      "topic": ["Smart State"],
      "proposalId": "PA 030",
      "description": "[color=#6aa84f][size=5][b]II. Ein bef\u00E4higendes Bildungssystem[\/b][\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=3]Damit Deutschland und Europa ihr volles Potenzial aussch\u00F6pfen k\u00F6nnen, muss Bildung oberste Priorit\u00E4t genie\u00DFen. Bildung erm\u00F6glicht die Vervielf\u00E4ltigung von Wissen und bef\u00F6rdert so das gegenseitige Verst\u00E4ndnis von Menschen und den sozialen Zusammenhalt. Bildung ist zudem eines der zentralen Mittel zur F\u00F6rderung von sozialer Mobilit\u00E4t und Inklusion und somit die Grundlage f\u00FCr die Verbindung der Menschen in einer lebhaften und dynamischen Demokratie und die Basis offener und pluralistischer Gesellschaften. Mit dem Ziel der Schaffung gleicher Chancen und des Zugangs zu qualitativ hochwertiger Bildung f\u00FCr alle m\u00F6chte Volt allen B\u00FCrger*innen M\u00F6glichkeiten der beruflichen und privaten Weiterentwicklung bieten - ein Leben lang.[\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=3]Ein Schwerpunkt von Volt liegt auf der fr\u00FChkindlichen Bildung als der Grundlage aller weiteren Entwicklungs- und Bildungsprozesse. Volt will zudem sicherstellen, dass Schulen inspirierende, sichere und attraktive Lern- und Arbeitsumgebungen bieten. Dabei setzt sich Volt aber auch f\u00FCr die F\u00F6rderung des au\u00DFerschulischen Lernens sowie Prozesse informeller und nicht formaler Bildung ein. Schlie\u00DFlich fordert Volt gr\u00F6\u00DFere Investitionen in Hochschulen, um qualitativ hochwertige Hochschulbildung allen, ungeachtet des pers\u00F6nlichen Werdegangs, zug\u00E4nglich zu machen.[\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=3]F\u00FCr ein Bildungssystem, das B\u00FCrger*innen dauerhaft dazu bef\u00E4higt, ihre St\u00E4rken zu entwickeln, an der Gesellschaft teilzuhaben und zu dieser beizutragen, bedarf es verschiedener Reformen. Gegenstand dieser Reformen m\u00FCssen auch die Schwierigkeiten sein, die die f\u00F6derale Struktur des deutschen Bildungssystems hervorruft. Volt ist sich bewusst, dass in einem Bildungssystem stets nach Verbesserungen gestrebt werden muss und nie eine endg\u00FCltige Form festgeschrieben sein kann.[\/size][\/color]\r\n\r\n\r\n[color=#6aa84f][size=4][b]II.1 Fr\u00FChkindliche Erziehung und Bildung[\/b][\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=3]Wenngleich Eltern stets die Hauptverantwortlichen f\u00FCr das Wohlergehen eines Kindes sind, k\u00F6nnen \u00F6ffentliche Einrichtungen Erziehungsberechtigte hierbei auf vielf\u00E4ltige Art und Weise unterst\u00FCtzen. Volt setzt sich dabei f\u00FCr eine fr\u00FChkindliche Erziehung und Bildung ein, welche die Entwicklung von Kindern hin zu ethisch verantwortungsbewussten Mitgliedern einer Gesellschaft f\u00F6rdert, ihnen f\u00FCr das Leben notwendiges Wissen und Fertigkeiten vermittelt und ihnen ideale Bedingungen f\u00FCr die Ausbildung individueller F\u00E4higkeiten bietet. Wichtige Schritte zur Erreichung dieses Ziels sind die Steigerung der Qualit\u00E4t in der Breite und die Verbesserung der Zug\u00E4nglichkeit von vorschulischen Erziehungs- und Bildungsangeboten in allen Regionen. Hierzu fordert Volt:[\/size][\/color]\r\n[ul]\r\n[li][justify][color=#6aa84f][size=3][font=\"Noto Sans Symbols\", sans-serif][color=#6aa84f][size=3]Die Gew\u00E4hrleistung der kostenlosen Zug\u00E4nglichkeit von Vorschulen und Kinderg\u00E4rten in allen Bundesl\u00E4ndern.[\/size][\/color][\/size][\/color][\/justify]\r\n[\/li]\r\n[li][justify][color=#6aa84f][size=3][font=\"Noto Sans Symbols\", sans-serif][color=#6aa84f][size=3]Eine Anpassung der Verf\u00FCgbarkeit der Angebote an unterschiedliche Bed\u00FCrfnisse. Bei der Ausgestaltung der \u00D6ffnungszeiten von Angeboten der fr\u00FChkindlichen Bildung sollen die verschiedenen Bed\u00FCrfnisse von Eltern (insbesondere deren Berufszeiten) ber\u00FCcksichtigt werden, um eine bestm\u00F6gliche Unterst\u00FCtzung zu gew\u00E4hrleisten.[\/size][\/color][\/size][\/color][\/justify]\r\n[\/li]\r\n[li][justify][color=#6aa84f][size=3][font=\"Noto Sans Symbols\", sans-serif][color=#6aa84f][size=3]Die Einrichtung von Arbeitsgruppen zur Rehabilitation. Diese Arbeitsgruppen setzten sich aus Vertreter*innen des Gesundheitswesens, des ehrenamtlichen und staatlichen Sektors, der Kinder- und Familienberatung sowie des schulischen Sektors zusammen. Ihre Aufgabe ist es, die Tagesbetreuung von Kindern mit speziellen Betreuungs- und Bildungsbed\u00FCrfnissen zu organisieren und die Beobachtung von Wachstum und Lernfortschritten zu unterst\u00FCtzen.[\/size][\/color][\/size][\/color][\/justify]\r\n[\/li]\r\n[li][justify][color=#6aa84f][size=3][font=\"Noto Sans Symbols\", sans-serif][color=#6aa84f][size=3]Die Gew\u00E4hrleistung des Zugangs zu weiteren Unterst\u00FCtzungsleistungen f\u00FCr Kinder unter sechs Jahren. Hierzu z\u00E4hlen Sprachtherapiekurse und die Unterst\u00FCtzung durch Kinderpsycholog*innen.[\/size][\/color][\/size][\/color][\/justify]\r\n[\/li]\r\n[li][justify][color=#6aa84f][size=3][font=\"Noto Sans Symbols\", sans-serif][color=#6aa84f][size=3]Eine verst\u00E4rkte Ausrichtung von F\u00F6rderma\u00DFnahmen an dem individuellen Bedarf der Kinder.\u00A0[\/size][\/color][\/size][\/color][\/justify]\r\n[\/li]\r\n[\/ul]\r\n\r\n\r\n[justify][color=#6aa84f][size=4][b]II.2 Grund- und Sekundarschulbildung[\/b][\/size][\/color][\/justify]\r\n[justify][color=#6aa84f][size=3]Grund- und Sekundarschulbildung bed\u00FCrfen besonderer Aufmerksamkeit, da es sich bei ihnen um entscheidende Faktoren hinter der Ausbildung von sozialer Ungleichheit handelt. Volt setzt sich f\u00FCr die Entwicklung eines umfassenden Systems ein, das informierte, involvierte und bef\u00E4higte B\u00FCrger*innen hervorbringt, um dar\u00FCber sozialer Ungleichheit entgegenzuwirken.[\/size][\/color][\/justify]\r\n\r\n\r\n[justify][color=#6aa84f][size=3][b]II.2.1 Grundlagen[\/b][\/size][\/color][\/justify]\r\n[justify][color=#6aa84f][size=3]Zur Schaffung geeigneter Ausgangsbedingungen im Grund- und Sekundarschulbereich fordert Volt:[\/size][\/color][\/justify]\r\n[ul]\r\n[li][justify][color=#6aa84f][size=3][font=\"Noto Sans Symbols\", sans-serif][color=#6aa84f][size=3]Die Bereitstellung gesunder, t\u00E4glicher Schulmahlzeiten f\u00FCr alle Sch\u00FCler*innen. Um die Kette von Kinderarmut, unzureichender Ern\u00E4hrung und mangelndem Schulerfolg zu durchbrechen, sollen diese Mahlzeiten f\u00FCr Sch\u00FCler*innen aus einkommensschwachen Haushalten kostenfrei sein. Der Zugang zu gesunden Mahlzeiten ist aus ern\u00E4hrungstechnischen, lerntechnischen und gesundheitlichen Gr\u00FCnden von Bedeutung und f\u00F6rdert die Produktivit\u00E4t und Bildungserfolge von Sch\u00FCler*innen.[\/size][\/color][\/size][\/color][\/justify]\r\n[\/li]\r\n[li][justify][color=#6aa84f][size=3][font=\"Noto Sans Symbols\", sans-serif][color=#6aa84f][size=3]Die Gew\u00E4hrleistung des Zugriffs auf schnelles Internet, mobiles Netz und WLAN, unter anderem \u00FCber die baldm\u00F6gliche Anbindung von bisher nicht hinreichend abgedeckten Gebieten. Das ist f\u00FCr die Bildung von Kindern zentral, da es den schnellen Zugriff auf Informationen aus einer Vielfalt von Quellen erm\u00F6glicht - wenngleich es mit der F\u00F6rderung der F\u00E4higkeit zum kritischen Denken einhergehen muss.[\/size][\/color][\/size][\/color][\/justify]\r\n[\/li]\r\n[li][justify][color=#6aa84f][size=3][font=\"Noto Sans Symbols\", sans-serif][color=#6aa84f][size=3]Die Sicherstellung von Lehrmittelfreiheit, zumindest f\u00FCr alle Bezieher*innen von Sozialleistungen.[\/size][\/color][\/size][\/color][\/justify]\r\n[\/li]\r\n[li][justify][color=#6aa84f][size=3][font=\"Noto Sans Symbols\", sans-serif][color=#6aa84f][size=3]Die F\u00F6rderung von Bildungsangeboten auch \u00FCber den schulischen Bereich hinaus. Vor dem Hintergrund ihrer Relevanz f\u00FCr die Lebenschancen junger Menschen setzt sich Volt f\u00FCr die gezielte F\u00F6rderung au\u00DFerschulischer Angebote in Bereichen wie Sport und Musik ein, um deren Zug\u00E4nglichkeit f\u00FCr alle zu verbessern.[\/size][\/color][\/size][\/color][\/justify]\r\n[\/li]\r\n[li][justify][color=#6aa84f][size=3][font=\"Noto Sans Symbols\", sans-serif][color=#6aa84f][size=3]Die Einrichtung effizienter spezieller Programme zur Integration von Kindern aus immigrierten Familien. Durch diese sollen Kinder bei der Gew\u00F6hnung an eine neue Kultur, Sprache und Umgebung unterst\u00FCtzt werden.[\/size][\/color][\/size][\/color][\/justify]\r\n[\/li]\r\n[\/ul]\r\n\r\n\r\n[justify][color=#6aa84f][size=3][b]II.2.2 Innovative Lehr- und Lernmethoden[\/b][\/size][\/color][\/justify]\r\n[justify][color=#6aa84f][size=3]Volt erachtet gezielte Innovationen im Bereich der Lehr- und Lernmethoden als besonders wichtig, nicht zuletzt um Bildung f\u00FCr Sch\u00FCler*innen mit unterschiedlichsten Fertigkeiten und Begabungen zug\u00E4nglicher und effektiver zu machen. Im Einzelnen fordert Volt:[\/size][\/color][\/justify]\r\n[ul]\r\n[li][justify][color=#6aa84f][size=3][font=\"Noto Sans Symbols\", sans-serif][color=#6aa84f][size=3]Investitionen in Forschung, um bessere und kreativere Lehrmethoden zu entwickeln. Das soll insbesondere daf\u00FCr sorgen, dass jedes Kind dazu bef\u00E4higt wird, seine St\u00E4rken auszubauen.[\/size][\/color][\/size][\/color][\/justify]\r\n[\/li]\r\n[li][justify][color=#6aa84f][size=3][font=\"Noto Sans Symbols\", sans-serif][color=#6aa84f][size=3]Eine angemessene Ausgestaltung von Klassengr\u00F6\u00DFen auf Grundlage wissenschaftlicher Erkenntnisse zu den damit verbundenen Kosten und Nutzen sowie unter Ber\u00FCcksichtigung unterschiedlicher Anforderungen auf unterschiedlichen Ebenen des Bildungssystems.[\/size][\/color][\/size][\/color][\/justify]\r\n[\/li]\r\n[li][justify][color=#6aa84f][size=3][font=\"Noto Sans Symbols\", sans-serif][color=#6aa84f][size=3]Anreize f\u00FCr die Entwicklung digitaler F\u00E4higkeiten schaffen. Das betrifft sowohl fr\u00FChere Bildungsstufen, als auch die direkte Vorbereitung auf den Beruf (z.B. in Form von Coding-Kursen).[\/size][\/color][\/size][\/color][\/justify]\r\n[\/li]\r\n[li][justify][color=#6aa84f][size=3][font=\"Noto Sans Symbols\", sans-serif][color=#6aa84f][size=3]Die St\u00E4rkung des Bildungssystems durch die Ausweitung von Online-Kursen, vor allem f\u00FCr Sch\u00FCler*innen mit bisher eingeschr\u00E4nktem Zugang.[\/size][\/color][\/size][\/color][\/justify]\r\n[\/li]\r\n[\/ul]\r\n[ul]\r\n[li][justify][color=#6aa84f][size=3][font=\"Noto Sans Symbols\", sans-serif][color=#6aa84f][size=3]Die Ber\u00FCcksichtigung neurowissenschaftlicher und biologischer Forschungsarbeiten zum Lernen (z.B. zu Aufmerksamkeit und Konzentration) bei der Ausgestaltung des Schulalltags.[\/size][\/color][\/size][\/color][\/justify]\r\n[\/li]\r\n[\/ul]\r\n\r\n\r\n[justify][color=#6aa84f][size=3][b]II.2.3 Lehrplanreform[\/b][\/size][\/color][\/justify]\r\n[justify][color=#6aa84f][size=3]Schlie\u00DFlich sieht Volt die Notwendigkeit, die Unterrichtsinhalte den Erfordernissen unserer heutigen Gesellschaft st\u00E4rker anzupassen. Dazu fordert Volt:[\/size][\/color][\/justify]\r\n[ul]\r\n[li][justify][color=#6aa84f][size=3][font=\"Noto Sans Symbols\", sans-serif][color=#6aa84f][size=3]Einen Fokus auf Sprachkompetenz im Englischen als unangefochtene Verkehrssprache der internationalen Kommunikation, wobei gleichzeitig die Bedeutung der Muttersprache und ihre Beherrschung ber\u00FCcksichtigt wird. Nicht nur ben\u00F6tigt der europ\u00E4ische Einigungsprozess eine bestm\u00F6gliche gemeinsame Sprachgrundlage, auch erfordert das Leben und Arbeiten in unserer vernetzten Welt die Beherrschung der englischen Sprache. Volt fordert daher einheitlich eingef\u00FChrten Englischunterricht ab der Grundschule, langfristig auch ab dem Kindergartenalter.[\/size][\/color][\/size][\/color][\/justify]\r\n[\/li]\r\n[li][justify][color=#6aa84f][size=3][font=\"Noto Sans Symbols\", sans-serif][color=#6aa84f][size=3]Die St\u00E4rkung der naturwissenschaftlich-technischen F\u00E4cher, die auch in englischer Sprache unterrichtet werden k\u00F6nnen. Sch\u00FCler*innen sollen neben inhaltlichen Kompetenzen in der Lage sein, sich mit englischen und deutschen Medien selbstst\u00E4ndig weiterzubilden und inhaltlich international zu kommunizieren. Hierzu muss deutsches und englisches Grundvokabular in diesen F\u00E4chern den Einzug in die Lehrpl\u00E4ne finden.[\/size][\/color][\/size][\/color][\/justify]\r\n[\/li]\r\n[li][justify][color=#6aa84f][size=3][font=\"Noto Sans Symbols\", sans-serif][color=#6aa84f][size=3]Die Beachtung der St\u00E4rken und Interessen der Sch\u00FCler*innen bei der Ausgestaltung des F\u00E4cher- und Lehrangebots.[\/size][\/color][\/size][\/color][\/justify]\r\n[\/li]\r\n[li][justify][color=#6aa84f][size=3][font=\"Noto Sans Symbols\", sans-serif][color=#6aa84f][size=3]Die Schaffung von Angeboten im Bereich der B\u00FCrgerbildung und der politischen Bildung. B\u00FCrgerbildung muss zur Priorit\u00E4t gemacht werden, um jeder und jedem gesellschaftliche Teilhabe zu erm\u00F6glichen und gesellschaftliches Engagement zu f\u00F6rdern.[\/size][\/color][\/size][\/color][\/justify]\r\n[\/li]\r\n[li][justify][color=#6aa84f][size=3][font=\"Noto Sans Symbols\", sans-serif][color=#6aa84f][size=3]Die Einf\u00FChrung eines Pflichtfaches \u201ELebenskompetenzen und Verantwortung\u201C im Umfang einer Wochenstunde in den letzten beiden Jahren der Sekundarschule. Dort sollen als Themen u.a. Wirtschaft und grundlegendes Finanzmarktwissen, Rechtsgrundlagen, soziale Kompetenzen, Nachhaltigkeit und ein gesunder Lebensstil behandelt werden. Hierf\u00FCr f\u00FChren die Schulen Kooperationen mit Einrichtungen aus ihrer Umgebungen durch.[\/size][\/color][\/size][\/color][\/justify]\r\n[\/li]\r\n[li][justify][color=#6aa84f][size=3][font=\"Noto Sans Symbols\", sans-serif][color=#6aa84f][size=3]Die Reformierung von Bildungsprogrammen und Lehrpl\u00E4nen, sodass sie aktiv Toleranz und interkulturellen Dialog bef\u00F6rdern, zur \u00DCberwindung von Vorurteilen beitragen und die Ausbildung demokratischer Werte f\u00F6rdern. Ein zus\u00E4tzlicher Fokus soll auf Kursen zur Gleichberechtigung der Geschlechter, \u00DCberwindung von geschlechtsspezifischen Klischees und Diskriminierung liegen. Die Schulen stellen sicher, dass jedes Kind bez\u00FCglich der Funktionsweise menschlicher Reproduktion und der damit verbundenen individuellen Rechte vollumfassend informiert ist.[\/size][\/color][\/size][\/color][\/justify]\r\n[\/li]\r\n[li][justify][color=#6aa84f][size=3][font=\"Noto Sans Symbols\", sans-serif][color=#6aa84f][size=3]Eine Ausweitung der Bildungsangebote im Bereich der psychischen Gesundheit und des seelischen Wohlbefindens. In diesen Kursen sollen die vielf\u00E4ltigen Herausforderungen behandelt werden, denen Personen aller Altersgruppen gegen\u00FCberstehen k\u00F6nnen. Herausforderungen einer dauerhaft vernetzten Welt, bei sozio-\u00F6konomischer Marginalisierung und bei Mobbing bzw. Bel\u00E4stigung, sowohl im digitalen als auch im analogen Rahmen.[\/size][\/color][\/size][\/color][\/justify]\r\n[\/li]\r\n[li][justify][color=#6aa84f][size=3][font=\"Noto Sans Symbols\", sans-serif][color=#6aa84f][size=3]Die Einf\u00FChrung von Kursen, in denen Kreativit\u00E4t, Fantasie und Empathie mit Hilfe von Film, Theater, Musik und Kunst gef\u00F6rdert werden.[\/size][\/color][\/size][\/color][\/justify]\r\n[\/li]\r\n[\/ul]\r\n\r\n\r\n[justify][color=#6aa84f][size=4][b]II.3 Zufriedenheit von Lehrer*innen[\/b][\/size][\/color][\/justify]\r\n[justify][color=#6aa84f][size=3]Kein Faktor beeinflusst die Qualit\u00E4t des Unterrichts und die Lernergebnisse von Sch\u00FCler*innen so stark wie das an Schulen t\u00E4tige Personal. Volt setzt sich deshalb zum Ziel, die Rekrutierung von motivierten Lehrkr\u00E4ften zu f\u00F6rdern und sicherzustellen, dass deren Motivation erhalten bleibt, indem das Ansehen dieses wichtigen Berufs verbessert und dessen Bezahlung ad\u00E4quat ausgestaltet wird. Konkret fordert Volt dazu:[\/size][\/color][\/justify]\r\n[ul]\r\n[li][justify][color=#6aa84f][size=3][font=\"Noto Sans Symbols\", sans-serif][color=#6aa84f][size=3]Die F\u00F6rderung j\u00E4hrlicher Bildungskonferenzen zum europ\u00E4ischen Austausch unter Lehrer*innen, die von der Europ\u00E4ischen Union durchgef\u00FChrt werden.[\/size][\/color][\/size][\/color][\/justify]\r\n[\/li]\r\n[li][justify][color=#6aa84f][size=3][font=\"Noto Sans Symbols\", sans-serif][color=#6aa84f][size=3]Eine Reformierung der Lehrer*innenausbildung durch mehr praxisorientierte Angebote, die \u00DCberpr\u00FCfung der Zulassungsbedingungen und eine Ausweitung der F\u00F6rderung von Quereinsteiger*innen.[\/size][\/color][\/size][\/color][\/justify]\r\n[\/li]\r\n[li][justify][color=#6aa84f][size=3][font=\"Noto Sans Symbols\", sans-serif][color=#6aa84f][size=3]Die Bezahlung oder anderweitige Verg\u00FCtung von Engagement au\u00DFerhalb des Lehrplans sowie von \u00DCberstunden.[\/size][\/color][\/size][\/color][\/justify]\r\n[\/li]\r\n[li][justify][color=#6aa84f][size=3][font=\"Noto Sans Symbols\", sans-serif][color=#6aa84f][size=3]Eine verst\u00E4rkte Investition in die emotionale Unterst\u00FCtzung, Beratung und psychologische Betreuung von Lehrer*innen durch Fachpersonal und in enger Zusammenarbeit mit Gesundheitseinrichtungen vor Ort.[\/size][\/color][\/size][\/color][\/justify]\r\n[\/li]\r\n[li][justify][color=#6aa84f][size=3][font=\"Noto Sans Symbols\", sans-serif][color=#6aa84f][size=3]Eine Priorisierung von Investitionen in Schulen und Lehrer*innen in von Ausgrenzung bedrohten Gebieten.[\/size][\/color][\/size][\/color][\/justify]\r\n[\/li]\r\n[li][justify][color=#6aa84f][size=3][font=\"Noto Sans Symbols\", sans-serif][color=#6aa84f][size=3]Die Betonung des Unterrichtens f\u00FCr und durch Kreativit\u00E4t mit neuen Arbeitsstrukturen und Arbeitsumgebungen, darunter die Einf\u00FChrung von Evaluationssystemen basierend auf 360\u00B0-Feedback.[\/size][\/color][\/size][\/color][\/justify]\r\n[\/li]\r\n[li][justify][color=#6aa84f][size=3][font=\"Noto Sans Symbols\", sans-serif][color=#6aa84f][size=3]Die Erh\u00F6hung der Fortbildungspflicht bzw. des Fortbildungsrechts, um mit dem st\u00E4ndigen Wandel auch fachlich und didaktisch mitzuhalten.[\/size][\/color][\/size][\/color][\/justify]\r\n[\/li]\r\n[\/ul]\r\n\r\n\r\n\r\n[justify][color=#6aa84f][size=4][b]II.4 Geb\u00E4ude und Infrastruktur[\/b][\/size][\/color][\/justify]\r\n[justify][color=#6aa84f][size=3]Auch die Lernumgebung von Sch\u00FCler*innen in Form von Schulgeb\u00E4uden und zur Verf\u00FCgung stehenden Infrastrukturen hat einen entscheidenden Einfluss auf die Qualit\u00E4t der Lernerfahrungen. Mit Blick auf diese fordert Volt:[\/size][\/color][\/justify]\r\n[ul]\r\n[li][justify][color=#6aa84f][size=3][font=\"Noto Sans Symbols\", sans-serif][color=#6aa84f][size=3]Investitionen in neue Einrichtungen und Geb\u00E4ude oder deren Renovierung zur F\u00F6rderung des Erlernens von F\u00E4higkeiten, die in modernen Gesellschaften ben\u00F6tigt werden.[\/size][\/color][\/size][\/color][\/justify]\r\n[\/li]\r\n[li][justify][color=#6aa84f][size=3][font=\"Noto Sans Symbols\", sans-serif][color=#6aa84f][size=3]Die Ber\u00FCcksichtigung von Aspekten der Umweltfreundlichkeit und Nachhaltigkeit bei dem Neubau und der Renovierung von Bildungseinrichtungen, zum Beispiel bei der Auswahl der Baumaterialien und der Energieeffizienz.[\/size][\/color][\/size][\/color][\/justify]\r\n[\/li]\r\n[li][justify][color=#6aa84f][size=3][font=\"Noto Sans Symbols\", sans-serif][color=#6aa84f][size=3]Die Umwandlung von Schulen als Bildungszentren in Anlaufstellen f\u00FCr die \u00D6ffentlichkeit zur F\u00F6rderung des Ideenaustauschs.[\/size][\/color][\/size][\/color][\/justify]\r\n[\/li]\r\n[\/ul]\r\n\r\n\r\n[justify][color=#6aa84f][size=4][b]II.5 Hochschul- und Berufsbildung[\/b][\/size][\/color][\/justify]\r\n[justify][color=#6aa84f][size=3]In der heutigen Welt ist die Nachfrage nach hochqualifizierten und sozial engagierten Menschen gro\u00DF. Nicht zuletzt angetrieben durch digitale Technologien werden Berufe immer flexibler und komplexer. Von den Menschen wird verlangt, dass sie komplexe Informationen handhaben, autonom und kreativ denken, verschiedenste Ressourcen nutzen (inklusive digitaler Ressourcen), effektiv kommunizieren und mehr als jemals zuvor in der Lage sind, Belastungen auszuhalten. Kreativit\u00E4t und die F\u00E4higkeit, Verbindungen zwischen Disziplinen und \u00FCber sie hinweg zu kn\u00FCpfen, sind entscheidend f\u00FCr die pers\u00F6nliche Entwicklung und das L\u00F6sen sozialer Probleme. Jeder Mensch sollte stets die M\u00F6glichkeit haben, innerhalb des Bildungssystems fortzuschreiten, ungeachtet der Entscheidungen, die er oder sie zu einem fr\u00FCheren Zeitpunkt im Leben getroffen hat - auch im Bereich der nachschulischen Bildung. Dies sollte durch Einrichtungen und Unterst\u00FCtzungsleistungen seitens des Staates gef\u00F6rdert werden. Volt hat sich zum Ziel gesetzt, die terti\u00E4re und berufliche Bildung mithilfe innovativer Politik neu zu beleben, um diese aktuellen Entwicklungen entsprechend zu gestalten. Konkret fordert Volt hierzu:[\/size][\/color][\/justify]\r\n[ul]\r\n[li][justify][color=#6aa84f][size=3][font=\"Noto Sans Symbols\", sans-serif][color=#6aa84f][size=3]Offene Debatten bez\u00FCglich der Gestaltung der Hochschule der Zukunft, betreffend Themen wie die Zug\u00E4nglichkeit f\u00FCr alle Bewohner*innen einer jeweiligen Region, zum Beispiel \u00FCber die F\u00F6rderung \u00F6ffentlich zug\u00E4nglicher Online-Angebote und der Digitalisierung des Lehrangebots (so in Form von Online-Kursen, Online-Pr\u00FCfungen oder Vorlesungs-Streamings).[\/size][\/color][\/size][\/color][\/justify]\r\n[\/li]\r\n[li][justify][color=#6aa84f][size=3][font=\"Noto Sans Symbols\", sans-serif][color=#6aa84f][size=3]Die Unterst\u00FCtzung des Strebens nach Bildung durch das Angebot von Stipendien zur R\u00FCckkehr an die Hochschule aus dem Beruf sowie zur F\u00F6rderung des lebenslangen Lernens im Allgemeinen.[\/size][\/color][\/size][\/color][\/justify]\r\n[\/li]\r\n[li][justify][color=#6aa84f][size=3][font=\"Noto Sans Symbols\", sans-serif][color=#6aa84f][size=3]Einen st\u00E4rkeren Fokus auf die Versorgung des beruflichen Ausbildungssektors mit ausreichendem, gut qualifiziertem Lehrpersonal.[\/size][\/color][\/size][\/color][\/justify]\r\n[\/li]\r\n[li][justify][color=#6aa84f][size=3][font=\"Noto Sans Symbols\", sans-serif][color=#6aa84f][size=3]Erm\u00F6glichung sektoren\u00FCbergreifender Mobilit\u00E4t zwischen Universit\u00E4ten und anderen Hochschuleinrichtungen einerseits, sowie dem privaten und zivilgesellschaftlichen Sektor andererseits. Das w\u00FCrde den Austausch verschiedener Perspektiven anregen und hochqualifizierten Personen das Verfolgen flexibler beruflicher Laufbahnen erm\u00F6glichen.[\/size][\/color][\/size][\/color][\/justify]\r\n[\/li]\r\n[li][justify][color=#6aa84f][size=3][font=\"Noto Sans Symbols\", sans-serif][color=#6aa84f][size=3]Die Ausweitung von Erasmus+ durch eine Erh\u00F6hung des Budgets, die Verbesserung der Zug\u00E4nglichkeit und die Verst\u00E4rkung der \u00D6ffentlichkeitsarbeit. Wenn wir eine demokratische EU und B\u00FCrger*innen mit einem breiten Erfahrungshintergrund wollen, dann m\u00FCssen wir allen Menschen in der EU die M\u00F6glichkeit bieten, die EU unabh\u00E4ngig von ihrer finanziellen Situation kennenzulernen.[\/size][\/color][\/size][\/color][\/justify]\r\n[\/li]\r\n[li][justify][color=#6aa84f][size=3][font=\"Noto Sans Symbols\", sans-serif][color=#6aa84f][size=3]Ausweitung von ErasmusPro und Gew\u00E4hrleistung, dass es Menschen in allen Lebenslagen und aus allen sozio\u00F6konomischen Verh\u00E4ltnissen in Form von Bildungs- und Berufsprogrammen erreicht.[\/size][\/color][\/size][\/color][\/justify]\r\n[\/li]\r\n[\/ul]",
      "boothAddress": "0x91dff9523cf121e2ae743922b84f4fa40a409043",
      "noBoxAddress": "0x563009395119983f797ba7982ce470b97c560691",
      "yesBoxAddress": "0xfc5b359990571b4f10a903d41e95f61609948585"
    },
    {
      "title": "Kapitel III. Gesundheitswesen",
      "topic": ["Smart State"],
      "proposalId": "PA 031",
      "description": "[color=#000000][size=3]Legende[\/size][\/color]\r\n[ul]\r\n[li][color=#38761d][size=3][color=#38761d][size=3]neu hinzugef\u00FCgtes[\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[li][color=#cc0000][size=3][color=#cc0000][size=3]abge\u00E4ndertes[\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[li][color=#1155cc][size=3][color=#1155cc][size=3]\u00C4nderungen durch das Lektorat Team\r\n[\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[\/ul]\r\n[color=#000000][size=4][b]III. Gesundheitswesen[\/b][\/size][\/color]\r\n[color=#cc4125][size=3]In \u00DCbereinstimmung mit der WHO definiert Volt Gesundheit als einen Zustand des [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3][b]vollst\u00E4ndigen[\/b][\/size][\/color][color=#cc4125][size=3] k\u00F6rperlichen, geistigen und sozialen [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3][b]Wohlbefindens,[\/b][\/size][\/color][color=#cc4125][size=3] und nicht nur als die Abwesenheit von Krankheit oder Gebrechen.[\/size][\/color][color=#cc4125][size=3] Volt sieht es als Aufgabe des Staates an, allen B\u00FCrger*innen einen schnellen Zugang zu einem effizienten, digital ausgebauten Gesundheitssystem zu erm\u00F6glichen, das nicht gel\u00E4hmt ist durch b\u00FCrokratische Prozesse, am einzelnen Menschen orientiert ist und Pr\u00E4vention in den Fokus stellt.[\/size][\/color]\r\n[color=#cc4125][size=3]Basierend auf diesen Prinzipien m\u00F6chte Volt ein ausgezeichnetes Gesundheitswesen schaffen. Volt wird sich f\u00FCr die Verbesserung der allgemeinen Zug\u00E4nglichkeit der medizinischen Versorgung einsetzen.[\/size][\/color][color=#cc4125][size=3][b] Alle Berufsgruppen, [\/b][\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]die im[\/size][\/color][color=#cc4125][size=3][b] Gesundheitswesen t\u00E4tig sind [\/b][\/size][\/color][color=#cc4125][size=3](Alten-, Gesundheits-& Kranken-, Kinderkrankenpfleger*innen, Hebammen, \u00C4rtz*innen, Apotheker*innen und Mitarbeiter*innen, Physiotherapeuten, Psychologen u.a.)[\/size][\/color][color=#cc4125][size=3][b], sollen verbesserte Arbeitsbedingungen, Ausbildung und, wenn noch nicht vorhanden, gesellschaftliche Vertretungen erhalten.[\/b][\/size][\/color][color=#cc4125][size=3] Ein besonderes Augenmerk richtet Volt auch auf die Bereitstellung von Ressourcen zur Pr\u00E4vention von Zivilisationskrankheiten sowie f\u00FCr die Gesundheit und Belastbarkeit von Kindern. Dazu z\u00E4hlt auch die F\u00F6rderung der Arzneimittelsicherheit. Eine hohe Lebensqualit\u00E4t soll auch f\u00FCr pflegebed\u00FCrftige Menschen gesichert werden sowie eine verbesserte Zug\u00E4nglichkeit zur Versorgung psychischer Krankheiten. Volt setzt sich zudem f\u00FCr eine Entstigmatisierung psychischer und k\u00F6rperlicher Krankheiten oder Einschr\u00E4nkungen ein.[\/size][\/color]\r\n[color=#cc4125][size=3]Durch eine engere Zusammenarbeit zwischen medizinischen Berufen in den Bereichen der physischen, psychischen und sozialen Gesundheit und der Orientierung am Buurtzorg-Modell  sieht Volt den Schl\u00FCssel zur Verbesserung der Qualit\u00E4t und Effizienz des Gesundheitswesens. Eine Kostensenkung wird dabei durch den effizienteren Umgang mit Ressourcen herbeigef\u00FChrt, z.B. durch elektronische Gesundheitstools (eHealth), verst\u00E4rkte Informations- und Aufkl\u00E4rungsarbeit zu gesundheitlichen Fragen sowie Pr\u00E4vention.[\/size][\/color]\r\n\r\n\r\n\r\n[color=#000000][size=3][b]III.1 Pr\u00E4vention[\/b][\/size][\/color]\r\n[color=#cc4125][size=3]Unser heutiges Gesundheitssystem fixiert sich auf die Heilung, statt die Pr\u00E4vention in den Vordergrund zu r\u00FCcken. Dadurch entstehen vermeidbare Kosten, vermeidbare Krankheiten und vermeidbares Leid.[\/size][\/color] [color=#6aa84f][size=3]Derzeit liegt der Fokus der psychiatrischen Versorgung in der Stabilisierung von Patienten, statt auf Pr\u00E4vention.[\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3][i]Volt schl\u00E4gt zur Ver\u00E4nderung dieser Situation daher folgende Ma\u00DFnahmen vor:[\/i][\/size][\/color]\r\n[color=#cc4125][size=3]In einer achtsamen Gesellschaft muss die Pr\u00E4vention an vorderster Stelle stehen, um die Gesundheit der Menschen zu gew\u00E4hrleisten.  Der Staat muss die Rahmenbedingungen f\u00FCr eine lebenslange evidenzbasierte Vorsorge mit Ma\u00DFnahmen und Dienstleistungen zur Verf\u00FCgung stellen. Dazu geh\u00F6ren die Verbesserung der Lebensf\u00FChrung der Menschen,[\/size][\/color][color=#cc4125][size=3][b] der Gesundheitsvorsorge und der Umweltsicherung. [\/b][\/size][\/color]\r\n[color=#cc4125][size=3]Um m\u00F6gliche Aufenthaltsspiralen im station\u00E4ren Bereich bestm\u00F6glich zu verhindern, soll die staatliche Finanzierung und damit der Zugang zu ambulanten Angeboten im supportiven Bereich erweitert werden. Findet hier ein Ausbau statt und gelingt es, Betroffene bereits mit ambulanten Angeboten aufzufangen, so w\u00FCrden kostenintensive station\u00E4re Aufenthalte vermieden und eine Integration in den Alltag nach einem Aufenthalt erleichtert werden. Au\u00DFerdem sieht Volt in diesem Fall eine erh\u00F6hte Unterst\u00FCtzung des Betroffenen vor Ort vor. [\/size][\/color]\r\n\r\n[color=#000000][size=3][b]III.1.1 In der Lebensf\u00FChrung der Menschen[\/b][\/size][\/color]\r\n[color=#cc4125][size=3]Staatliche Ma\u00DFnahmen sollen es den Menschen leichter m\u00F6glich machen, sich eigenverantwortlich um die Erhaltung ihrer Gesundheit zu k\u00FCmmern und sie dazu zu motivieren. [\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=2][i]Volt schl\u00E4gt zur Verbesserung dieser Situation daher folgende Ma\u00DFnahmen vor:[\/i][\/size][\/color]\r\n[color=#cc4125][size=3]Bereitstellung von Informationen \u00FCber gesunde Lebensf\u00FChrung in Schule und Beruf und w\u00E4hrend des weiteren Lebenswegs durch moderne Medien, um den \u201Cm\u00FCndigen Patienten\u201D zu st\u00E4rken. Erreicht werden kann dies durch umfangreiche Aufkl\u00E4rung, z.B. durch Gesundheit als Schulfach, diverse Medien & weitere Anreize. Wichtige Aspekte in der pers\u00F6nlichen Gesunderhaltung sind vor allem gesunde Ern\u00E4hrung und k\u00F6rperliche Bewegung, die in Schule, Beruf und im Alter gef\u00F6rdert werden sollen, mit gleichzeitiger steuerlicher Unterst\u00FCtzung. Der Zugang zu Informationen soll erleichtert werden und Eltern sollen bei der Gesundheitsvorsorge ihrer Kinder unterst\u00FCtzt werden. Zudem sollen nachweislich sch\u00E4dliche G\u00FCter wie Alkohol und Tabak h\u00F6her besteuert werden, um einen finanziellen Anreiz zu ihrer Vermeidung zu schaffen. [\/size][\/color]\r\n[color=#cc4125][size=3]Pr\u00E4ventive, kostenlose\/ -g\u00FCnstige Angebote bzgl. Pr\u00E4ventivma\u00DFnahmen zur physischen und psychischen Gesunderhaltung sollen erweitert werden.[\/size][\/color]\r\n[color=#cc4125][size=3]Einf\u00FChrung des [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3][b]portugiesischen Modells[\/b][\/size][\/color][color=#cc4125][size=3] im Umgang mit Drogen, das die [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3][b]Entkriminalisierung des Besitzes[\/b][\/size][\/color][color=#cc4125][size=3] unterhalb einer bestimmten [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3][b]Grenze [\/b][\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]beinhaltet, um das [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3][b]Drogenproblem[\/b][\/size][\/color][color=#cc4125][size=3] zu einem medizinischen Problem zu machen.[\/size][\/color]\r\n\r\n[color=#000000][size=3][b]III.1.2 In der Gesundheitsvorsorge[\/b][\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]Nicht nur der[\/size][\/color][color=#000000][size=3][b] Einzelne, sondern die achtsame Gesellschaft als Ganzes,[\/b][\/size][\/color][color=#000000][size=3] sollte durch staatliche Ma\u00DFnahmen die Gesundheit als erhaltenswert [\/size][\/color][color=#0000ff][size=3]betrachten[\/size][\/color][color=#000000][size=3] und sich daf\u00FCr Ma\u00DFnahmen unterziehen. [\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=2][i]Volt schl\u00E4gt zur Verbesserung dieser Situation daher folgende Ma\u00DFnahmen vor:[\/i][\/size][\/color]\r\n[color=#cc4125][size=3]Um Epidemien, und sogar Pandemien vorzubeugen und somit den gesundheitlich schw\u00E4cheren Teil unserer Gesellschaft zu sch\u00FCtzen, soll ein verbindlicher europ\u00E4ischer Impfkatalog erstellt werden, der in der Breite die Menschen sch\u00FCtzt. Ein ebenso wichtiger Bestandteil in der Vorsorge besteht in pr\u00E4ventiven Tests (z.B. sexuell \u00FCbertragbare Krankheiten, Krebsvorsorge etc.). Der Zugang hierzu soll deutlich erleichtert werden, und zudem \u00FCber automatisierte Einladungen erm\u00F6glicht werden. Kostenloser und Umfangreicher Zugang zu Screenings, die in bestimmten Intervallen \u00FCber die gesamte Lebenszeit erfolgen, sorgen f\u00FCr eine fr\u00FChe Diagnose und verbesserte Therapierbarkeit.[\/size][\/color]\r\n[color=#cc4125][size=3]In Deutschland sprechen sich 84% f\u00FCr eine Organspende aus, jedoch haben nur 39% [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]einen Organspendeausweis, daher fordert Volt die Widerspruchsl\u00F6sung[\/size][\/color][color=#cc4125][size=3] statt Zustimmungsl\u00F6sung bei der Organspende[\/size][\/color][color=#cc4125][size=3].[\/size][\/color]\r\n[color=#cc4125][size=3] Um einen m\u00F6glichen Bedarf an weiteren Ma\u00DFnahmen fr\u00FChzeitig zu erkennen, sollen anonymisierte Patientendaten zur Gesundheitsinformation genutzt werden k\u00F6nnen.[\/size][\/color]\r\n[color=#38761d][size=3]Um Eltern in der Versorgung ihrer Kinder zu Unterst\u00FCtzen, sollen Pr\u00E4ventionsprogramme f\u00FCr Minderj\u00E4hrige angeboten werden, die EU-weit gelten. Dazu z\u00E4hlen z.B. angeglichene U-Untersuchungen, Neugeborenenscreening und Pr\u00E4ventivprogramme gegen psychische Erkrankungen bei Teenagern.[\/size][\/color]\r\n\r\n[color=#000000][size=3][b]III.1.3 In der Umweltsicherung[\/b][\/size][\/color]\r\n[color=#cc4125][size=3]Der globale Klimawandel, die Luftverschmutzung in den St\u00E4dten und die damit verbundenen Expositionen beeinflussen Krankheiten und Todesf\u00E4lle[\/size][\/color][color=#cc4125][size=3] weltweit. Um die negativen Auswirkungen dieser Ursachen zu verringern,[\/size][\/color]\r\n[color=#cc4125][size=2][i]schl\u00E4gt Volt folgende Ma\u00DFnahmen zur Verbesserung der Situation vor:[\/i][\/size][\/color]\r\n[color=#cc4125][size=3]In Anlehnung an \u201CI.1. Global Balance\u201D und unter Ber\u00FCcksichtigung der pers\u00F6nlichen Gesunderhaltung sollen \u00F6ffentliche und standardisierte \u00DCberwachungen von Schl\u00FCsselwerten der Umweltqualit\u00E4t erfolgen. Um die Luftqualit\u00E4t in st\u00E4dtischen Gebieten zu verbessern, sollen vermehrt Gr\u00FCnanlagen geschaffen werden.[\/size][\/color]\r\n\r\n[color=#000000][size=3][b]III.2 Medizinische Versorgung[\/b][\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]Die Menschen warten heutzutage viel zu lange auf einen Arzttermin. [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]Des Weiteren sind \u00C4rzt*innen massiv \u00FCberlastet. Individuelle Patientenversorgung ist daher nur eingeschr\u00E4nkt m\u00F6glich.[\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=2][i]Volt schl\u00E4gt zur Ver\u00E4nderung dieser Situation daher folgende Ma\u00DFnahmen vor:[\/i][\/size][\/color]\r\n[color=#cc4125][size=3]Bereitstellung eines telefonischen Bereitschaftsdienstes (Telefonnummer 116117) um Notaufnahmen zu entlasten, damit Kapazit\u00E4ten effizient genutzt werden k\u00F6nnen. [\/size][\/color]\r\n[color=#cc4125][size=3]Um \u00C4rzt*innen mehr zu entlasten und um die Patientenversorgung gew\u00E4hrleisten zu k\u00F6nnen, soll die Kompetenz der Gesundheitsfachberufe gest\u00E4rkt, sowie die rechtlichen Rahmenbedingungen angepasst oder hergestellt werden, wie z.B. die[\/size][\/color] [color=#006600][size=3][b]Gew\u00E4hrleistung[\/b][\/size][\/color] [color=#006600][size=3][b]flexibler Arbeitszeiten, [\/b][\/size][\/color][color=#006600][size=3]um Arbeitnehmer im Gesundheitswesen zu[\/size][\/color][color=#006600][size=3][b] entlasten. [\/b][\/size][\/color][color=#006600][size=3]Ebenfalls sind [\/size][\/color][color=#006600][size=3][b]Versicherungskosten[\/b][\/size][\/color][color=#006600][size=3] f\u00FCr Berufe im [\/size][\/color][color=#006600][size=3][b]Gesundheitssektor[\/b][\/size][\/color][color=#006600][size=3], wie f\u00FCr [\/size][\/color][color=#006600][size=3][b]Hebammen[\/b][\/size][\/color][color=#006600][size=3], [\/size][\/color][color=#006600][size=3][b]deutlich zu senken[\/b][\/size][\/color][color=#006600][size=3]. Um dem Fachkr\u00E4ftemangel in strukturschwachen Regionen entgegenzuwirken soll ein monet\u00E4rer Anreiz geschaffen werden.[\/size][\/color]\r\n[color=#cc4125][size=3]Sowohl die Vorsorge als auch die Nachsorge m\u00FCssen verbessert werden. Besonderes Augenmerk hierbei  ist auf die Medikation zu richten, die an den Menschen besser angepasst sein muss. [\/size][\/color][color=#38761d][size=3]Polypharmazie (Mehrfachmedikation) soll vermieden werden, da sie Mensch und Umwelt belastet.[\/size][\/color]\r\n\r\n[color=#000000][size=3][b]III.2.1 In der medizinischen Vorsorge[\/b][\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]\u00C4rzt*innen m\u00FCssen in die Lage versetzt werden, Patient*innen bestm\u00F6glich und individuell zu betreuen. [\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3][i]Volt schl\u00E4gt zur Verbesserung dieser Situation daher folgende Ma\u00DFnahmen vor:[\/i][\/size][\/color]\r\n[color=#cc4125][size=3][b]Gew\u00E4hrleistung allgemeiner Fl\u00E4chendeckung und Zug\u00E4nglichkeit zur medizinischen Versorgung[\/b][\/size][\/color][color=#cc4125][size=3] durch Allgemeinmediziner*innen, Einrichtungen zur medizinischen Grundversorgung und St\u00E4rkung der multiprofessionellen Herangehensweise durch die Bereitstellung von Spezialist*innen (z.B. Telemedizin, [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3][b]Gesundheitszentren[\/b][\/size][\/color][color=#cc4125][size=3], Gesundheitsexpress in l\u00E4ndlichen Gebieten). Um eine einheitliche Gesundheitsversorgung zu gew\u00E4hrleisten, die den individuellen Patienten, psychisch und physisch, bestm\u00F6glich versorgt soll in ganz Europa die European Health Insurance Card \u2013 EHIC eingef\u00FChrt und gew\u00E4hrleistet werden.[\/size][\/color]\r\n[color=#cc4125][size=3]Elektronische Terminvergabe, um eine m\u00F6glichst effiziente und schnelle Vorstellung beim Arzt zu erreichen. Die freie Arztwahl soll dadurch nicht eingeschr\u00E4nkt werden.[\/size][\/color]\r\n[color=#cc4125][size=3]Bereitstellung von U-Heften f\u00FCr die Betreuung von 0-4-j\u00E4hrigen Kindern, die die k\u00F6rperliche, soziale und mentale Entwicklung \u00FCberpr\u00FCfen.[\/size][\/color]\r\n\r\n\r\n[color=#000000][size=3][b]III.2.2 In der medizinischen Medikamentenversorgung[\/b][\/size][\/color]\r\n[color=#cc4125][size=3]Der derzeitige Umgang mit Medikamenten ist nicht w\u00FCnschenswert. Hohe Kosten belasten das Gesundheitswesen. Einige Medikamentengruppen wie Antibiotika werden zu h\u00E4ufig verordnet. Die Umweltbelastung durch Medikamente muss reduziert werden. [\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=2][i]Volt schl\u00E4gt zur Ver\u00E4nderung dieser Situation daher folgende Ma\u00DFnahmen vor:[\/i][\/size][\/color]\r\n[color=#cc4125][size=3]Gew\u00E4hrleistung der effizienten, sicheren, individuellen Nutzung und Bereitstellung von Medikamenten. Erreicht werden kann dies durch eine regelgerechte Einbindung der Apotheken in die sachgerechte Versorgung, aufgrund der hohen individuellen Kenntnisse zu den einzelnen Patienten, notwendig daf\u00FCr, das die Verg\u00FCtung nicht an Abgabemengen\/ Umsatz ausgerichtet ist, sondern auch ein sinnvolles Absetzen von Arzneimitteln honoriert wird, ist die fl\u00E4chendeckende Implementierung von effizienten Modellen zur Arzneimitteltherapiesicherheit. Ziel ist eine optimale Versorgung von Patienten mit den individuell besten Therapien.[\/size][\/color]\r\n[color=#cc4125][size=3]Eine Kostenminderung solll unter Betrachtung der Qualit\u00E4tsstandards, durch Verhandlungen mit der Pharmaindustrie auf europ\u00E4ischer Ebene erreicht werden.[\/size][\/color]\r\n[color=#cc4125][size=3]Entwicklung [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3][b]nachhaltiger Verpackung[\/b][\/size][\/color][color=#cc4125][size=3] von Medikamenten unter Verwendung von recyclebaren Materialien und weniger Plastik.[\/size][\/color]\r\n[color=#cc4125][size=3]Zudem soll vermehrt in evidenzbasierte, patientenspezifische Medizin investiert werden. [\/size][\/color]\r\n\r\n[color=#cc4125][size=3][b]II[\/b][\/size][\/color][color=#000000][size=3][b]I.2.3 In der medizinischen Weiterbildung[\/b][\/size][\/color]\r\n[color=#cc4125][size=3]\u00C4rzt*innen m\u00FCssen in ihrer Ausbildung international gebildet werden und sich stets weiterbilden k\u00F6nnen. Sie m\u00FCssen sich individuell um ihre Patient*innen k\u00FCmmern, sie beraten und bis in den Tod menschenw\u00FCrdig begleiten. Dazu m\u00FCssen Entlastungen und Rahmenbedingungen geschaffen werden. [\/size][\/color]\r\n[color=#cc4125][size=2][i]Volt schl\u00E4gt zur Verbesserung dieser Situation daher folgende Ma\u00DFnahmen vor:[\/i][\/size][\/color]\r\n[color=#cc4125][size=3][b]Schaffung von Anreizen zur Teilnahme an europ\u00E4ischen Austauschprogrammen[\/b][\/size][\/color][color=#cc4125][size=3] im Laufe des Studiums und der Berufsaus\u00FCbung f\u00FCr alle medizinischen Fachkr\u00E4fte zur Erweiterung ihres Kenntnisstandes.[\/size][\/color]\r\n[color=#cc4125][size=3]Durch Kompetenzerweiterung der Pflegefachkr\u00E4fte Entlastung f\u00FCr \u00C4rzte schaffen.[\/size][\/color]\r\n[color=#cc4125][size=3]Schaffung von Anreizen, bzw. Finanzierung, f\u00FCr \u00C4rzt*innen und medizinische Fachkr\u00E4fte zur [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3][b]Steigerung des Angebots an evidenzbasierter pr\u00E4ventiver Gesundheitsversorgung, die \u201Enachgeordnete Kosten\u201C vermeidet.[\/b][\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3][b]III.3 Pflege[\/b][\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]Volt sieht im Bereich der Pflege [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]akuten Handlungsbedarf,[\/size][\/color][color=#000000][size=3] dem dringend nachgegangen werden muss. Dazu z\u00E4hlen voreiliger Einzug von pflegebed\u00FCrftigen Menschen in Pflege- und Altenheime, Arbeitssituation der Pflegekr\u00E4fte, Belastung der Angeh\u00F6rigen, medizinische Versorgung kranker bzw. alter Menschen, sowie [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]umfassende und transparente[\/size][\/color][color=#000000][size=3] Finanzierung der Pflege.[\/size][\/color]\r\n\r\n[b][color=#000000][size=3]III.3.1 Auf Seiten der Betroffenen[\/size][\/color][\/b]\r\n[color=#cc4125][size=3]Tritt eine Pflegebed\u00FCrftigkeit ein, so ist dies eine enorme Belastung f\u00FCr den Patienten und seine Angeh\u00F6rigen. Ziel muss eine Entlastung bei gleichzeitig m\u00F6glichst langer h\u00E4uslicher Versorgung des Betroffenen sein. Ein vollstation\u00E4rer Daueraufenthalt soll nur dann veranlasst werden, wenn eine h\u00E4usliche Versorgung nicht mehr sichergestellt ist.[\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=2][i]Volt schl\u00E4gt zur Verbesserung dieser Situation daher folgende Ma\u00DFnahmen vor:[\/i][\/size][\/color]\r\n[color=#cc4125][size=3]Das Bild von Pflege & Pflegebed\u00FCrftigen in der Gesellschaft positiv ver\u00E4ndern.[\/size][\/color]\r\n[color=#cc4125][size=3]Das oberste Ziel der Versorgung pflegebed\u00FCrftiger Menschen soll ein m\u00F6glichst selbstbestimmtes Leben in W\u00FCrde[\/size][\/color][color=#cc4125][size=3] sein. Dazu ist es sinnvoll, den Betroffenen so lang wie m\u00F6glich eine Pflege in der gewohnten h\u00E4uslichen Umgebung zu erm\u00F6glichen. Heime sind nur dann eine L\u00F6sung, wenn sie medizinisch bzw. aufgrund innerer und \u00E4u\u00DFerer Faktoren die bessere Alternative bieten.[\/size][\/color]\r\n[color=#cc4125][size=3]St\u00E4rkung der interdisziplin\u00E4ren Zusammenarbeit in Bezug auf die ganzheitliche Versorgung des Menschen.[\/size][\/color]\r\n[color=#cc4125][size=3]Nachbarschaftliche\/ehrenamtliche Netzwerke zur Unterst\u00FCtzung f\u00F6rdern[\/size][\/color][color=#cc4125][size=3], um das Au\u00DFenbild von Pflegenden und Zupflegenden zu st\u00E4rken.[\/size][\/color]\r\n[color=#cc4125][size=3]Die Patienten und Angeh\u00F6rigen m\u00FCssen weitestgehend von administrativen und b\u00FCrokratischen Belastungen befreit werden. Sie d\u00FCrfen nicht in eine Situation geraten, in der sie um Pflege k\u00E4mpfen m\u00FCssen. [\/size][\/color]\r\n[color=#006600][size=3]Rechtliche Regelungen transparent gestalten, um Informationsfluss bzgl. zustehender Leistungen zu gew\u00E4hrleisten.[\/size][\/color]\r\n\r\n[color=#000000][size=3][b]III.3.2 Auf Seiten des Pflegepersonals[\/b][\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]Aufgrund des vorherrschenden Pflegenotstands sind Pflegekr\u00E4fte und andere Berufsgruppen, denen die Versorgung der Patienten zuf\u00E4llt, \u00FCberlastet.[\/size][\/color] [color=#cc4125][size=3]Seitens des Gesetzgebers liegt derzeit beim vorherrschenden Pflegenotstand eine falsche Priorisierung, hinsichtlich der wesentlichen Aufgaben einer Pflegefachkraft vor[\/size][\/color][color=#000000][size=3], es bleibt kaum Zeit f\u00FCr den Patienten. [\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3][i]Volt schl\u00E4gt zur Verbesserung dieser Situation folgende Ma\u00DFnahmen vor:[\/i][\/size][\/color]\r\n[color=#0000ff][size=3]Um die Berufsgruppe der Pflegenden zu entlasten und eine fachgerechte Versorgung der Betroffenen effizienter gestalten zu k\u00F6nnen soll vor allem die Dokumentation und B\u00FCrokratie verschlankt werden[\/size][\/color][color=#38761d][size=3].[\/size][\/color]\r\n[color=#38761d][size=3]Volt strebt eine tarifliche Entlohnung an, die eine leistungsgerechte Verg\u00FCtung der Kassen bzgl. der am Patienten geleisteten Ma\u00DFnahmen gew\u00E4hrleistet, wie derzeit in Deutschland im Buurtzorg-Modell erprobt. Des Weiteren sollen die Leistungskomplexe abgeschafft werden, um station\u00E4r und ambulant mehr Transparenz zu schaffen. [\/size][\/color][color=#006600][size=3]Befindet sich ein Patient im station\u00E4ren Aufenthalt, so [\/size][\/color][color=#0000ff][size=3]soll[\/size][\/color][color=#006600][size=3] ein Fixkostenbeitrag f\u00FCr den Platz im ambulanten als auch im station\u00E4ren Bereich berechnet werden k\u00F6nnen. Da der Betrieb in dieser Zeit keinen \u201CErsatzpatienten\u201D aufnimmt und den Platz freih\u00E4lt, fallen weiterhin laufende Kosten an, die eine finanzielle Belastung des Betriebs zur Folge haben. Das soll durch den Fixkostenbeitrag vermieden werden. [\/size][\/color]\r\n[color=#006600][size=3] Die Anerkennung von dringend ben\u00F6tigten Pflegefachkr\u00E4ften aus dem Ausland soll erleichtert und beschleunigt werden z.B. durch Anerkennung von Pflegefachschulen im Ausland, welche dem deutschen Kolloquium folgen.[\/size][\/color]\r\n[color=#cc4125][size=3]Es ist eine Steigerung der Attraktivit\u00E4t des Berufsstandes anzustreben, die  pr\u00E4ventive Ma\u00DFnahmen im Sinne der Work-Life-Balance und priorisierend  die Reduktion der Patienten-Pfleger*in-Relation beinhaltet. Der Einsatz am Patienten in der Lebensarbeitszeit pro Pflegekraft soll begrenzt werden, da der Beruf sowohl physisch als auch psychisch belastend ist. [\/size][\/color]\r\n[color=#006600][size=3]Um sowohl \u00C4rzte als auch Pflegekr\u00E4fte zu entlasten, soll eine verbesserte, verpflichtende [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]Arzt-Pflege-Kommunikation[\/size][\/color][color=#006600][size=3] und eine Kompetenzerweiterung der Pflegefachkr\u00E4fte erfolgen.[\/size][\/color]\r\n[color=#cc4125][size=3]Insgesamt strebt Volt ein h\u00F6heres gesellschaftliches Ansehen dieser Berufe an. [\/size][\/color]\r\n\r\n[color=#000000][size=3][b]III.3.3 Auf Seiten der staatlichen Verantwortung[\/b][\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]Eine Pflegesituation ist keine privat zu bew\u00E4ltigende sondern eine gesamtgesellschaftliche Aufgabe. Daraus ergibt sich die Verantwortung des Staates, f\u00FCr optimale [\/size][\/color][color=#38761d][size=3]Pflegezust\u00E4nde[\/size][\/color][color=#000000][size=3] zu sorgen. [\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3][i]Volt schl\u00E4gt zur Verbesserung dieser Situation daher folgende Ma\u00DFnahmen vor:[\/i][\/size][\/color]\r\n[color=#38761d][size=3]Qualit\u00E4tskontrolle durch staatliche Einrichtungen in s\u00E4mtlichen an der Versorgung beteiligten Berufsgruppen, Einrichtungen und Institutionen[\/size][\/color][color=#000000][size=3].[\/size][\/color]\r\n[color=#cc4125][size=3]Durch transparente und bedarfsorientierte Finanzierung von ambulanter Pflege, anstelle von kostentr\u00E4chtigen Heimpl\u00E4tzen, kann m\u00F6glicherweise ein enormes Sparpotenzial erzeugt werden, das an anderer Stelle zur Finanzierung der oben angegebenen Verbesserungen genutzt werden kann. [\/size][\/color]\r\n[color=#cc4125][size=3]Der Staat muss Rahmenbedingungen f\u00FCr die angemessene Finanzierung eines Pflegesystems schaffen, das niemanden zur\u00FCcklassen darf. Darunter f\u00E4llt die Abschaffung der Leistungskomplexe ggfs. Einf\u00FChrung der angemessen verg\u00FCteten Pflegeminuten.[\/size][\/color]\r\n\r\n\r\n[color=#006600][size=3][b]III.4 Sexuelle und reproduktive Gesundheit und Rechte[\/b][\/size][\/color]\r\n[color=#006600][size=3]Individualistische und liberale Rechte im Bezug auf Sexualit\u00E4t und Reproduktion werden h\u00E4ufig marginalisiert und im Extremfall verweigert. Die Entscheidung zur Fortpflanzung ist von jedem Menschen individuell, auf einfach verf\u00FCgbarer, breiter Informationsbasis und ohne Bedr\u00E4ngung, zu treffen, insbesondere im Hinblick auf gesundheitliche Folgen.[\/size][\/color] [color=#38761d][size=3]Ebenso d\u00FCrfen Medizinerinnen und Mediziner nicht in ihrer Arbeit behindert werden, in dem schon die Bereitstellung von medizinischen Informationen zu einer Anzeige f\u00FChren kann. [\/size][\/color][color=#006600][size=3]Volt m\u00F6chte daher folgende essentielle Ma\u00DFnahmen einf\u00FChren:[\/size][\/color]\r\n[color=#006600][size=3]Die Freiheit, individuelle Entscheidungen \u00FCber den eigenen K\u00F6rper treffen zu k\u00F6nnen, ist ein wichtiges Menschenrecht. Frauen m\u00FCssen sich unkompliziert und uneingeschr\u00E4nkt \u00FCber die M\u00F6glichkeit eines Schwangerschaftsabbruchs informieren k\u00F6nnen. Siehe Social Equality[\/size][\/color] [color=#006600][size=3] Kapitel IV.3.1.[\/size][\/color]\r\n[color=#006600][size=3]Schwangerschaftsabbr\u00FCche m\u00FCssen f\u00FCr jede Frau, Verh\u00FCtungsmittel f\u00FCr jeden Menschen verf\u00FCgbar und bezahlbar sein. Sexuelle und reproduktive Gesundheit und Rechte m\u00FCssen in ihrer Gesamtheit als Schl\u00FCsselthema f\u00FCr Gesundheit und Gleichstellung der Geschlechter etabliert sein.[\/size][\/color]\r\n\r\n[color=#38761d][size=3][b]III.5 Finanzierung und Effizienz der Gesundheitsversorgung[\/b][\/size][\/color]\r\n[color=#38761d][size=3]Die Selbstbeteiligungen sind schneller gestiegen als die \u00F6ffentlichen Ausgaben im Gesundheitswesen. Dieser Trend verteuert das Gesundheitswesen f\u00FCr die Betroffenen. Langfristig k\u00F6nnte das eine ernsthafte Bedrohung f\u00FCr den erschwinglichen Zugang zur Gesundheitsversorgung f\u00FCr alle darstellen. Volt ist der Ansicht, dass die Regierungen die Gesundheitsversorgung erschwinglich halten, und daher effizienter wirtschaften muss. Programme, die darauf abzielen, die Gesamtkosten der Gesundheitsversorgung im Allgemeinen zu senken (z. B. Pr\u00E4ventivprogramme oder medizinische Initiativen), sollen gef\u00F6rdert werden. Volt fordert auch den effizienten Einsatz von Ressourcen.[\/size][\/color]\r\n[color=#38761d][size=3][i]Volt schl\u00E4gt zur Verbesserung dieser Situation daher folgende Ma\u00DFnahmen vor:[\/i][\/size][\/color]\r\n[color=#38761d][size=3]Senkung der Kosten durch Bereitstellung eines rechtlichen und regulatorischen Rahmens zur St\u00E4rkung der ambulanten Pflege.[\/size][\/color]\r\n[color=#38761d][size=3]Anreize f\u00FCr \u00C4rzte und medizinisches Fachpersonal schaffen, um die Bereitstellung der Gesundheitsversorgung zu verbessern und so \u201Enachgelagerte Kosten\u201C zu vermeiden. [\/size][\/color]",
      "boothAddress": "0xeb7edcffe52fdd8f244942630f97bc3d3001e6d2",
      "noBoxAddress": "0x5e37ddfc4a1d2e6afe7e1132daf896bf3538739d",
      "yesBoxAddress": "0x05340e23f0ea4f3049dfc117915eaa74d2c3324b"
    },
    {
      "title": "Kapitel IV. Gewährleistung eines fairen Rechtssystems, wirksamer Strafverfolgungs- und Antikorruptionsvorschriften",
      "topic": ["Smart State"],
      "proposalId": "PA 032",
      "description": "\r\n[color=#000000][size=3]Legende: [\/size][\/color]\r\n[ul]\r\n[li][color=#38761d][size=3][color=#38761d][size=3]neu hinzugef\u00FCgtes[\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[li][color=#cc0000][size=3][color=#cc0000][size=3]abge\u00E4ndertes[\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[li][color=#1155cc][size=3][color=#1155cc][size=3]\u00C4nderungen durch das Lektorat Team[\/size][\/color]\r\n[\/size][\/color][\/li]\r\n[\/ul]\r\n[color=#38761d][size=5][b]IV. [\/b][\/size][\/color][color=#38761d][size=4]Gew\u00E4hrleistung eines fairen Rechtssystems, wirksamer Strafverfolgungs- und Antikorruptionsvorschriften[\/size][\/color]\r\n\r\n\r\n[color=#38761d][size=3]Volt m\u00F6chte, dass \u201Esmarte\u201C europ\u00E4ische Staaten humane, faire, transparente, rechenschaftspflichtige, effiziente Rechtssysteme und Strafverfolgungsbeh\u00F6rden gew\u00E4hrleisten. [\/size][\/color]\r\n[color=#38761d][size=3]Volt verfolgt eine Null-Toleranz-Politik gegen\u00FCber Korruption.[\/size][\/color]\r\n[color=#38761d][size=3]Staatseroberung, politische Diktate privater Interessen, Wirtschaftskriminalit\u00E4t und K\u00F6rperschaftsteuervermeidung stehen im Widerspruch zu den europ\u00E4ischen Werten und f\u00FChren zu erheblichen Verlusten an \u00F6ffentlichen und privaten Ressourcen. [\/size][\/color]\r\n[color=#38761d][size=3]Daher ist es notwendig:[\/size][\/color]\r\n[ul]\r\n[li][color=#38761d][size=3][color=#38761d][size=3]das Justizsystem zu \u00FCberarbeiten und zu verbessern[\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[li][color=#38761d][size=3][color=#38761d][size=3]gegen Wirtschaftskriminalit\u00E4t aller Art entschieden vorzugehen[\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[li][color=#38761d][size=3][color=#38761d][size=3]die Meldung von Missst\u00E4nden zu regulieren, zu sch\u00FCtzen und Anreize zu setzen. [\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[\/ul]\r\n[color=#38761d][size=3]Dar\u00FCber hinaus muss die Strafverfolgung verbessert und sinnvoll reguliert werden; Sanktionen au\u00DFerhalb des Gef\u00E4ngnisses ist Priorit\u00E4t einzur\u00E4umen. [\/size][\/color]\r\n[color=#38761d][size=3]Weltweit ist Korruption - als potenziell endemischer Bestandteil der Struktur der Weltwirtschaft - ein wachsendes Problem geworden. [\/size][\/color]\r\n[color=#38761d][size=3]Studien haben ergeben, dass weltweit zwischen 21 und 32 Billionen Euro nicht bezahlter Steuern in Steueroasen versteckt sind[\/size][\/color][color=#38761d][size=3]. [\/size][\/color]\r\n[color=#38761d][size=3]Angesichts wachsender Ungleichheiten, die zu politischer Instabilit\u00E4t f\u00FChren, und der dringenden Notwendigkeit, andere dr\u00E4ngende globale Probleme anzugehen, ist die Beendigung von Korruption und Steuerumgehung von entscheidender Bedeutung.[\/size][\/color]\r\n\r\n\r\n\r\n[color=#38761d][size=4]Intelligente Justizsysteme[\/size][\/color]\r\n\r\n\r\n[ul]\r\n[li][color=#38761d][size=3][color=#38761d][size=3]Reduzierung der zu bearbeitenden anh\u00E4ngigen F\u00E4lle, etwa durch Fokus auf gravierende und dringende F\u00E4lle. [\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[li][color=#38761d][size=3][color=#38761d][size=3]Entwicklung alternativer Wege zu Rechtsstreitigkeiten wie Mediation und Vermittlung in Bereichen wie dem Familienrecht. [\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[li][color=#38761d][size=3][color=#38761d][size=3]F\u00F6rderung der Digitalisierung von Zivilklageverfahren unter einem bestimmten Forderungsbetrag und Einsatz digitaler Mittel zur Unterst\u00FCtzung der Prozessbeteiligten.[\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[li][color=#38761d][size=3][color=#38761d][size=3]Ausweitung der Rechtshilfedienste, um einen allgemeinen und ungehinderten Zugang zur Justiz zu erm\u00F6glichen, insbesondere f\u00FCr die am st\u00E4rksten gef\u00E4hrdeten Personen und marginalisierten Bev\u00F6lkerungen.[\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[\/ul]\r\n\r\n\r\n[color=#38761d][size=4]Korruptionsbek\u00E4mpfung[\/size][\/color]\r\n\r\n\r\n[ul]\r\n[li][color=#38761d][size=3][color=#38761d][size=3]Zus\u00E4tzliche Befugnisse f\u00FCr das Europ\u00E4ische Amt f\u00FCr Korruptionsbek\u00E4mpfung (OLAF) und den Europ\u00E4ischen B\u00FCrgerbeauftragten sowie die neue Europ\u00E4ische Staatsanwaltschaft; es soll z. B. auf eine Neufassung der Verordnung 883\/2013[\/size][\/color][color=#38761d][size=3] des Europ\u00E4ischen Parlaments gedrungen werden, die einen besonderen Fokus auf illegale Einflussnahme gegen\u00FCber \u00F6ffentlichen Mandatstr\u00E4gern legt.[\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[li][color=#38761d][size=3][color=#38761d][size=3]Kontrolle Europ\u00E4ischer Institutionen durch das OLAF, zus\u00E4tzlich in den Mitgliedstaaten durch ihre jeweiligen Anti-Korruptions-Institutionen selbst und externe Akteure.[\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[li][color=#38761d][size=3][color=#38761d][size=3]Klagebefugnis des OLAF an nationalen Gerichten.[\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[li][color=#38761d][size=3][color=#38761d][size=3]Ausweitung des Europ\u00E4ischen Transparenzregisters[\/size][\/color][color=#38761d][size=3] auf alle EU-Organe, einschlie\u00DFlich der Kommission und des Rates, und Auflistung aller Lobby- und Interessenvertretungsorganisationen.[\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[li][color=#38761d][size=3][color=#38761d][size=3]Wirksame Bek\u00E4mpfung des \u201CDreht\u00FCrph\u00E4nomens\u201D in Regierungen und EU-Institutionen gem\u00E4\u00DF den Empfehlungen von Transparency International durch signifikante Karenzzeiten f\u00FCr Beamte und gew\u00E4hlte Beamte zwischen dem Ausscheiden aus ihrem Amt und der \u00DCbernahme von Funktionen, die potenzielle Interessenkonflikte beinhalten. [\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[li][color=#38761d][size=3][color=#38761d][size=3]Institutionelle Ethikkommissionen sollen rechtsverbindliche Befugnisse erhalten, um Interessenkonflikten innerhalb des \u00F6ffentlichens Dienst gem\u00E4\u00DF strenger Ethikrichtlinien vorzubeugen.[\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[li][color=#38761d][size=3][color=#38761d][size=3]Eind\u00E4mmung eventuellen Machtmissbrauchs durch verpflichtende Ver\u00F6ffentlichung von \u00F6ffentlichen Ausgaben durch die jeweiligen Regierungsakteure.[\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[li][color=#38761d][size=3][color=#38761d][size=3]e-Governance und e-Procurement Initiativen gegen b\u00FCrokratische Korruption.[\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[li][color=#38761d][size=3][color=#38761d][size=3]Beschleunigung der Digitalisierung der Regierungsinstitutionen.[\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[li][color=#38761d][size=3][color=#38761d][size=3]Transparente Offenlegung von Entscheidungen und Vertragspartnerschaften zu allen \u00F6ffentlichen Ausgaben.[\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[li][color=#38761d][size=3][color=#38761d][size=3]Transparente Abrechnung von B\u00FCroausgaben und Spesen durch Amtsinhaber und gew\u00E4hlte Mandatstr\u00E4ger.[\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[li][color=#38761d][size=3][color=#38761d][size=3]Weiterbildung der \u00F6ffentlichen Angestellten in Bezug auf e-Government.[\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[li][color=#38761d][size=3][color=#38761d][size=3]Transparente Parteienfinanzierung.[\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[li][color=#38761d][size=3][color=#38761d][size=3]Ausweitung der Anwendung von Integrit\u00E4tspakts in der \u00F6ffentlichen Auftragsvergabe und \u00F6ffentlich-privaten Partnerschaften gemeinsam mit der Zivilgesellschaft, gem\u00E4\u00DF der von Transparency International empfohlenen best practice.[\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[\/ul]\r\n\r\n\r\n[color=#38761d][size=4]Beenden von Steuervermeidung und -flucht, Erh\u00F6hung der Effizienz der Steuererhebung[\/size][\/color]\r\n\r\n\r\n[ul]\r\n[li][color=#38761d][size=3][color=#38761d][size=3]Unterst\u00FCtzung der dringenden Umsetzung des OECD\/G20 Base Erosion Profit Shifting Actions (BEPS)[\/size][\/color][color=#38761d][size=3] Projekts, das darauf abzielt, Gewinne in der Region zu versteuern, in der die gewinnbringenden Aktivit\u00E4ten ausgef\u00FChrt werden, und in der die Wertsch\u00F6pfung stattfindet.[\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[li][color=#38761d][size=3][color=#38761d][size=3]Die vollst\u00E4ndige Umsetzung des \u201CCommon Consolidated Corporate Tax Base\u201D (CCCTB)[\/size][\/color][color=#38761d][size=3] Vorschlags, den das EP im M\u00E4rz 2018 bef\u00FCrwortet hat. Multinationale Online-Unternehmen m\u00FCssen f\u00FCr ihre \u201Cdigitale Pr\u00E4senz\u201D besteuert werden, und f\u00FCr die Wertsch\u00F6pfung im jeweiligen Land.[\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[li][color=#38761d][size=3][color=#38761d][size=3]Einrichten einer EU-Steuerautorit\u00E4t, die grenz\u00FCberschreitende Steuervermeidung und -flucht bek\u00E4mpft.[\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[li][color=#38761d][size=3][color=#38761d][size=3]\u00C4chtung von Briefkastenfirmen, die multinationalen Akteuren scheinbare Firmensitze zur Steuervermeidung erm\u00F6glichen. [\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[li][color=#38761d][size=3][color=#38761d][size=3]Verbot diskriminierender \u201Csweetheart\u201D-Steuerdeals zwischen Regierungen und multinationalen Firmen.[\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[li][color=#38761d][size=3][color=#38761d][size=3]Transparenz der Eigentumsverh\u00E4ltnisse der Unternehmen durch vollst\u00E4ndige Erfassung der Eigent\u00FCmer in \u00F6ffentlichen Registern.[\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[li][color=#38761d][size=3][color=#38761d][size=3]Verwaltungsreformen in ganz Europa und auf allen Regierungsebenen, um die Effizienz der Steuererhebung zu verbessern.[\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[li][color=#38761d][size=3][color=#38761d][size=3]Abschaffung der Steueroasen und -schlupfl\u00F6cher in der gesamten EU.[\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[li][color=#38761d][size=3][color=#38761d][size=3]Konsequente Unterst\u00FCtzung unternehmerischer Gesellschaftsverantwortung durch geeignete Vorschriften f\u00FCr \u201CCompliance\u201D, ethische Standard und \u201Cdue diligence\u201D in der gesamten Wertsch\u00F6pfungskette, auch gem\u00E4\u00DF des \u201CUN Compact\u201D[\/size][\/color][color=#38761d][size=3], und des neuen \u201CBinding Treaty on Business and Human Rights\u201D[\/size][\/color][color=#38761d][size=3].[\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[li][color=#38761d][size=3][color=#38761d][size=3]Schutz, Anonymit\u00E4t und Verg\u00FCtung f\u00FCr Whistleblower.[\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[\/ul]\r\n\r\n[color=#38761d][size=4]Strafverfolgung und Polizeieins\u00E4tze[\/size][\/color]\r\n[ul]\r\n[li][color=#38761d][size=3][color=#38761d][size=3]St\u00E4rkung der europ\u00E4ischen Polizeizusammenarbeit[\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[li][color=#38761d][size=3][color=#38761d][size=3]Definition von Beschr\u00E4nkungen in Ausnahmezust\u00E4nden sowie Gew\u00E4hrleistung, dass Polizeikr\u00E4fte fair und effektiv vorgehen [\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[li][color=#38761d][size=3][color=#38761d][size=3]Minimierung von ausge\u00FCbter polizeilicher Gewalt und Beendigung diskriminierender Praktiken. [\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[li][color=#38761d][size=3][color=#38761d][size=3]Best\u00E4rkung der Eins\u00E4tze von Europol und Eurojust, Beschleunigung und F\u00F6rderung von Integration sowie Gew\u00E4hrleistung der st\u00E4ndigen Aufrechterhaltung der Menschenrechte.[\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[li][color=#38761d][size=3][color=#38761d][size=3]Beendigung des ethnischen Profilings im Rahmen von Identit\u00E4tspr\u00FCfungen durch die Polizei; dazu Forderung, dass Beamte f\u00FCr jede Identit\u00E4tspr\u00FCfung den konkreten Grund dokumentieren m\u00FCssen. Siehe dazu auch die Ausf\u00FChrungen im Abschnitt I.3.1 des Kapitels \"Social Equality\"[\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[li][color=#38761d][size=3][color=#38761d][size=3]Einschr\u00E4nkung m\u00F6glicher Willk\u00FCr von Polizeibeamten durch die Forderung eines begr\u00FCndeten und spezifischen Verdachts im Rahmen aller Kontrollen und Durchsuchungen[\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[li][color=#38761d][size=3][color=#38761d][size=3]Bei Stra\u00DFenprotesten und \u00F6rtlichen Konflikten Einschr\u00E4nkung des Einsatzes milit\u00E4r-\u00E4hnlicher Vorgehensweisen durch die Polizei[\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[li][color=#38761d][size=3][color=#38761d][size=3]Ausweitung der Ausbildung von Polizeikr\u00E4ften in Bezug auf den Umgang mit Hassverbrechen.[\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[\/ul]\r\n\r\n\r\n[color=#38761d][size=4]Gef\u00E4ngnisreform[\/size][\/color]\r\n[ul]\r\n[li][color=#38761d][size=3][color=#38761d][size=3]Zustand aller europ\u00E4ischen Gef\u00E4ngnisse in Einklang mit den Standards des Europ\u00E4ischen Rates und den Menschenrechten[\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[li][color=#38761d][size=3][color=#38761d][size=3]Ziel des Gef\u00E4ngnisvollzugs sind erleichterte Reintegration und Inklusion im sp\u00E4teren Leben au\u00DFerhalb des Gef\u00E4ngnisses[\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[li][color=#38761d][size=3][color=#38761d][size=3]Unterst\u00FCtzung von Forschung nach Gef\u00E4ngnisalternativen im Sinne der Sicherheit der Gesellschaft[\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[li][color=#38761d][size=3][color=#38761d][size=3]Priorisierung alternativer Strafma\u00DFnahmen (wie beispielsweise gemeinn\u00FCtzige Arbeit) f\u00FCr bestimmte gewaltlose Straftaten.[\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[li][color=#38761d][size=3][color=#38761d][size=3]Angebot psychologischer Behandlung bzw. Psychotherapie f\u00FCr Gefangene, vor allem f\u00FCr diejenigen, die unter ADHS in Kombination mit Missbrauch von Suchtmitteln leiden[\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[li][color=#38761d][size=3][color=#38761d][size=3]Gew\u00E4hrleistung, dass jugendliche Straft\u00E4ter nicht gemeinsam mit Erwachsenen inhaftiert werden.[\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[li][color=#38761d][size=3][color=#38761d][size=3]Entwicklung eines Bildungssystems, das sowohl Kurz- als auch Langzeit-Straft\u00E4tern dient. [\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[li][color=#38761d][size=3][color=#38761d][size=3]Gew\u00E4hrleistung, dass Gefangene bei Leibesvisitationen von Vollzugsbeamten des gleichen Geschlechts durchsucht werden. Bei Strafgefangenen, die sich an religi\u00F6se oder kulturelle Verpflichtungen halten, m\u00FCssen alle notwendigen Vorsichtsma\u00DFnahmen getroffen werden, dass heikle Grenzen nicht \u00FCberschritten werden. Beamte m\u00FCssen derartige W\u00FCnsche im Vorfeld antizipieren.[\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[li][color=#38761d][size=3][color=#38761d][size=3]Angebot kultureller Bildung f\u00FCr Vollzugsbeamte. Alle Beamte sollen ein Training absolvieren, in dem sie notwendige Techniken und Methoden f\u00FCr den Umgang mit Gefangenen multi-ethnischer Gruppen lernen. [\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[\/ul]",
      "boothAddress": "0x428441852fd55bdd2e323d70d96f105df4302a1d",
      "noBoxAddress": "0xd47659a6dabc0a51906bcf4569bd828134b736dd",
      "yesBoxAddress": "0x046d5871f3c48a5e18a32dcc0736b1439287fcb5"
    },
    {
      "title": "V. Gewährleistung digitaler Rechte und Freiheiten",
      "topic": ["Smart State"],
      "proposalId": "PA 033",
      "description": "\r\n[color=#000000][size=3]Legende: [\/size][\/color]\r\n[ul]\r\n[li][color=#38761d][size=3][color=#38761d][size=3]neu hinzugef\u00FCgtes[\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[li][color=#cc0000][size=3][color=#cc0000][size=3]abge\u00E4ndertes[\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[li][color=#1155cc][size=3][color=#1155cc][size=3]\u00C4nderungen durch das Lektorat Team[\/size][\/color]\r\n[\/size][\/color][\/li]\r\n[\/ul]\r\n[color=#006600][size=4][b]V. Gew\u00E4hrleistung digitaler Rechte und Freiheiten[\/b][\/size][\/color]\r\n[justify][color=#006600][size=3]In einer Gesellschaft, die von Technologie und Konnektivit\u00E4t gepr\u00E4gt ist, sind unsere Online-Rechte f\u00FCr unsere Demokratie von entscheidender Bedeutung. Volt wird daran arbeiten, die Rechte der B\u00FCrger*innen in Bezug auf das Internet und die Freiheit zur Meinungs\u00E4u\u00DFerung zu gew\u00E4hrleisten [\/size][\/color][color=#0000ff][size=3]und[\/size][\/color][color=#006600][size=3] die digitale Bildung sowie technologische F\u00E4higkeiten auszubauen. Volt will eine neue Art der Politik schaffen indem ein Forum f\u00FCr alle B\u00FCrger*innen zur Diskussion unserer gemeinsamen Zukunft mit neu entstehenden Technologien geschaffen wird.[\/size][\/color][\/justify]\r\n\r\n\r\n[color=#006600][size=3][b]V.1. Internetzugang[\/b][\/size][\/color]\r\n[ul]\r\n[li][justify][color=#006600][size=3][color=#006600][size=3]Gew\u00E4hrleistung einer fl\u00E4chendeckend, qualitativ hochwertigen Internetverbindung. Hierzu geh\u00F6ren die schnellstverf\u00FCgbare mobile Netzanbindung und WLAN, sowohl in st\u00E4dtischen als auch l\u00E4ndlichen Gebieten, so dass selbst die Randgebiete an schnelles Internet angeschlossen werden. Die wirtschaftlichen Vorteile einer weitverbreiteten Konnektivit\u00E4t sollen best\u00E4rkt werden, w\u00E4hrend gew\u00E4hrleistet werden muss, dass die Bereitstellung des Internets angemessen, fair und allgemein zug\u00E4nglich ist, \u00E4hnlich einem meritorischen oder \u00F6ffentlichen Gut.[\/size][\/color][\/size][\/color][\/justify]\r\n[\/li]\r\n[\/ul]\r\n\r\n\r\n[justify][color=#006600][size=3][b]V.1.1. Digitale Bildung[\/b][\/size][\/color][\/justify]\r\n\r\n\r\n[ul]\r\n[li][justify][color=#006600][size=3][color=#006600][size=3]Steigerung des Fokusses auf F\u00E4higkeiten im Umgang mit digitaler Technologie in allen Altersgruppen, einschlie\u00DFlich der Programmierung. Die Online-Bildung muss bereits in jungen Jahren beginnen und auf lebenslanges Lernen sowie berufliche Bildung abzielen; einschlie\u00DFlich des Fokusses auf psychische Gesundheit und das soziale Wohlergehen in Anbetracht der Auswirkungen digitaler Umgebungen.[\/size][\/color][\/size][\/color][\/justify]\r\n[\/li]\r\n[li][justify][color=#006600][size=3][color=#006600][size=3]Volt dr\u00E4ngt auf die Investition in Programme zur F\u00F6rderung der lebenslangen Erwachsenenbildung mit dem Schwerpunkt berufsbezogener Fertigkeiten. Da zunehmend mehr Berufe aufgrund der Automatisierung \u00FCberfl\u00FCssig gemacht und abgebaut werden, wird eine zunehmende Zahl von Personen sich immer wieder neu bilden m\u00FCssen, um neue Positionen zu f\u00FCllen oder neue Technologien zu nutzen. Das Beherrschen digitaler F\u00E4higkeiten wird daher von steigender Bedeutung sein und gr\u00F6\u00DFerer Investitionen bed\u00FCrfen. [\/size][\/color][color=#0000ff][size=3]Teil der Entwicklung einer Person sollen berufsbezogene F\u00E4higkeiten sein, oder der Grundsatz, dass die Menschen in der Lage sein sollen mithilfe des Zugriffs auf Informationen und Technologie ihre eigenen Interessen zu entwickeln.[\/size][\/color][\/size][\/color][\/justify]\r\n[\/li]\r\n[li][justify][color=#006600][size=3][color=#006600][size=3]Die digitale Bildung [\/size][\/color][color=#0000ff][size=3]soll[\/size][\/color][color=#006600][size=3] durch die Ber\u00FCcksichtigung in Rahmenlehrpl\u00E4nen gew\u00E4hrleistet werden [\/size][\/color][color=#0000ff][size=3]und[\/size][\/color][color=#006600][size=3] einen Schwerpunkt auf Mathematik, Ingenieurwesen, Naturwissenschaften und Technik (MINT, im Englischen STEM - Science, Technology, Engineering, Mathematics) beinhalten. Erweiterung von vorbildlichen Initiativen der \u00F6ffentlichen und zivilen Gesellschaft, wie beispielsweise das Kompetenzzentrum Technik - Diversity - Chancengleichheit[\/size][\/color][color=#006600][size=3], die es sich zum Ziel setzen, Diversit\u00E4t zu f\u00F6rdern und Frauen und M\u00E4dchen in diesem Sektor durch Mentoring und Peer-to-Peer-Netzwerke zu st\u00E4rken und zu unterst\u00FCtzen. [\/size][\/color][\/size][\/color][\/justify]\r\n[\/li]\r\n[li][justify][color=#006600][size=3][color=#006600][size=3]Technische Bildung muss als Mittel zur sozialen und beruflichen Inklusion eingesetzt werden und so diejenigen Personen bef\u00E4higen sich fortzubilden, die in dem jeweiligen Bereich unterrepr\u00E4sentiert sind oder marginalisiert werden; vor allem durch Schlie\u00DFen der Geschlechterkluft in MINT, oder \u00DCberwindung sozio-\u00F6konomischer Hindernisse.\r\n[\/size][\/color][\/size][\/color][\/justify]\r\n[\/li]\r\n[\/ul]\r\n[justify][color=#006600][size=3]V.2.1. Digitaler Binnenmarkt[\/size][\/color][\/justify]\r\n[ul]\r\n[li][justify][color=#006600][size=3][color=#006600][size=3]Unterst\u00FCtzung der Entwicklung des digitalen Binnenmarktes, indem Unternehmen und Start-Ups erm\u00F6glicht wird, die 500 Millionen Konsument*innen der EU sowie die Rationalisierungseffekte, die diese mit sich bringen, in Anspruch zu nehmen - bei gleichzeitiger Zusammenarbeit mit der EU und anderen europ\u00E4ischen L\u00E4ndern. Es muss Raum f\u00FCr aufkommende Online-Foren von Organisationen geben, sowie das Potenzial alternativer Gesch\u00E4ftsmodelle wie Kooperative und Gegenseitigkeitsvereine. [\/size][\/color][\/size][\/color][\/justify]\r\n[\/li]\r\n[\/ul]\r\n\r\n[color=#006600][size=3]V.2.2. Digitale Rechte[\/size][\/color]\r\n[ul]\r\n[li][justify][color=#006600][size=3][color=#0000ff][size=3]Wir setzen uns f\u00FCr [\/size][\/color][color=#006600][size=3]einen digitalen Grundrechtskatalog als verbindliches internationales Rechtsmittel ein, basierend auf bestehenden Internetf\u00FChrungsnormen. Sofern die Konnektivit\u00E4t B\u00FCrger*innen zu einer Teilnahme an der Gesellschaft bef\u00E4higt, garantiert dieses Mittel individuelle und soziale Rechte in einer vernetzten Welt, einschlie\u00DFlich des Rechts f\u00FCr den Zugriff auf das Internet[\/size][\/color][color=#0000ff][size=3]. Au\u00DFerdem werden[\/size][\/color][color=#006600][size=3] verwandte Rechte bez\u00FCglich der digitalen Umgebung [\/size][\/color][color=#0000ff][size=3]ge[\/size][\/color][color=#006600][size=3]sch\u00FCtzt, wie beispielsweise die Privatsph\u00E4re, Geheimhaltung, Datenschutz, Freiheit auf Meinungs\u00E4u\u00DFerung, Information und Online-Gemeinschaft, sowie die auf Anspruchsberechtigungen basierende Internetf\u00FChrung. Prinzipien der Netzneutralit\u00E4t als auch eines offenen Internets bilden den Kern eines Internetsystems, das diese Rechte gew\u00E4hrleistet. [\/size][\/color][\/size][\/color][\/justify]\r\n[\/li]\r\n[li][justify][color=#006600][size=3][color=#006600][size=3]F\u00F6rderung und Ausweitung von Sicherheiten f\u00FCr Geheimhaltung und Datenschutz, aufbauend auf der allgemeinen Datenschutzgrundverordnung (DSGVO). Die Verschl\u00FCsselung ist entscheidend f\u00FCr die Gew\u00E4hrleistung [\/size][\/color][color=#0000ff][size=3]der digitalen[\/size][\/color][color=#006600][size=3] Geheimhaltung. Volt wird daran arbeiten, die Verschl\u00FCsselung von Online-Kommunikation weiter zu f\u00F6rdern. W\u00E4hrend die Bereitstellung effektiver Sicherheit gegen die Bedrohung durch Terrorismus und Verbrechen ausschlaggebend ist, d\u00FCrfen B\u00FCrger*innen die Massen\u00FCberwachung niemals als Norm hinnehmen, weder durch den Staat noch durch nichtstaatliche Akteure.[\/size][\/color][\/size][\/color][\/justify]\r\n[\/li]\r\n[li][justify][color=#006600][size=3][color=#006600][size=3]F\u00F6rderung und Schutz von Cyber-Sicherheit und -Rechten, w\u00E4hrend neue revolution\u00E4re Technologien im Zeitalter des \u201CInternet der Dinge\u201D entstehen, indem intelligente Netze, intelligente Stra\u00DFen, intelligente Krankenh\u00E4user und sogar intelligente M\u00F6bel wichtige Aspekte unseres Lebens bestimmen.[\/size][\/color][\/size][\/color][\/justify]\r\n[\/li]\r\n[li][justify][color=#006600][size=3][color=#006600][size=3]Gew\u00E4hrleistung, dass die Prinzipien eines offenen Internets und die Freiheit der Meinungs\u00E4u\u00DFerung, des Zugriffs und der Information mit den Rechten von Autor*innen und Urheber*innen \u00FCbereinstimmen. Wir wollen gerechte Belohnungen und Anreize f\u00FCr einzelne Urheber*innen sowie nachhaltiger kreativer Industrien mit dem umfassendem Zugriff f\u00FCr Konsumenten in ein Gleichgewicht bringen. Autor*innen, Komponist*innen und andere Urheber*innen m\u00FCssen f\u00FCr ihre Arbeit angemessen entlohnt werden ohne den Zugriff und die Freiheit zur Information im Internet f\u00FCr die Nutzer*innen \u00FCberm\u00E4\u00DFig einzuschr\u00E4nken. [\/size][\/color][\/size][\/color][\/justify]\r\n[\/li]\r\n[\/ul]\r\n\r\n[color=#006600][size=3]V. 3. Sicherheit und Schutz[\/size][\/color]\r\n[ul]\r\n[li][justify][color=#006600][size=3][color=#006600][size=3]Gew\u00E4hrleistung eines sicheren Internets durch die Bek\u00E4mpfung von organisiertem Verbrechen und Sicherheitsbedrohungen online, sowie Gew\u00E4hrleistung globaler Widerstandsf\u00E4higkeit gegen Cyber-Angriffe von nichtstaatlichen und staatlichen Akteuren. Dies muss durch eine gr\u00F6\u00DFere Zusammenarbeit in der Sicherheit zwischen Strafvollzugsbeh\u00F6rden und Online-Plattformen, Unternehmen und EU-Beh\u00F6rden wie EUROPOL und EUIPO geschehen, unter Ber\u00FCcksichtigung des Datenschutzes. Weitere Ma\u00DFnahmen m\u00FCssen au\u00DFerdem getroffen werden, um Online-Einsch\u00FCchterung und -Schikane sowie deren sozialen Folgen zu bek\u00E4mpfen, in Zusammenarbeit mit Online-Plattformen und zivilgesellschaftlichen Gruppen.[\/size][\/color][\/size][\/color][\/justify]\r\n[\/li]\r\n[li][justify][color=#006600][size=3][color=#006600][size=3]Zusammenarbeit mit globalen Technologieunternehmen und Social-Media-Unternehmen (z.B. Facebook, Twitter, YouTube) zur Bek\u00E4mpfung von Extremismus aller Art und Falschmeldungen mit manipulativer Absicht.[\/size][\/color][\/size][\/color][\/justify]\r\n[\/li]\r\n[li][justify][color=#006600][size=3][color=#006600][size=3]Sowohl Social-Media-Unternehmen in Bezug auf die Verbreitung von Falschinformationen rechenschaftspflichtig machen, als auch jede andere Medienplattform.[\/size][\/color][\/size][\/color][\/justify]\r\n[\/li]\r\n[li][justify][color=#006600][size=3][color=#006600][size=3]Gew\u00E4hrleistung, dass die international gespeicherten Daten streng in \u00DCbereinstimmung mit europ\u00E4ischen Standards und mit h\u00F6chstm\u00F6glichem Schutz behandelt werden.[\/size][\/color][\/size][\/color][\/justify]\r\n[\/li]\r\n[li][justify][color=#006600][size=3][color=#006600][size=3]Zusammenf\u00FChrung europ\u00E4ischer Bem\u00FChungen und Ressourcen zur Cyber-Abwehr. Umverteilung einiger Ressourcen aus traditionellen milit\u00E4rischen Ausgaben, wie beispielsweise Personal, in die Forschung und Entwicklung zur Vertiefung eines europ\u00E4ischen Fachwissens in Bezug auf Sicherheit.[\/size][\/color][\/size][\/color][\/justify]\r\n[\/li]\r\n[li][justify][color=#006600][size=3][color=#006600][size=3]Modernisierung von strategischen Kommunikationskampagnen, um empf\u00E4nglich f\u00FCr das sich ver\u00E4ndernde technologische Umfeld zu werden [\/size][\/color][color=#0000ff][size=3]und damit effektiv gewaltverherrlichende extremistische Propagandakampagnen zu bek\u00E4mpfen.[\/size][\/color][\/size][\/color][\/justify]\r\n[\/li]\r\n[\/ul]\r\n\r\n\r\n[color=#006600][size=3]V.4. Ethischer Ansatz[\/size][\/color]\r\n[b][color=#006600][size=3]Verpflichtung gegen\u00FCber eines ethischen, inklusiven, auf Rechten basierenden Ansatzes zur technologischen Entwicklung. Der technologische Fortschritt sollte in \u00DCbereinstimmung mit einem Gerechtigkeitsprinzip voranschreiten, wobei die N\u00FCtzlichkeit einer Innovation daran gemessen werden soll, wie sehr sie der Gesellschaft zugute kommt.[\/size][\/color][color=#0000ff][size=3] Dieser Wert dient als[\/size][\/color][color=#006600][size=3] wichtiger sozialer Ma\u00DFstab.[\/size][\/color][\/b]",
      "boothAddress": "0x50f15d4641c1480a00cda07e94c066bd6aa92a85",
      "noBoxAddress": "0x9e30b3020814a4582b80249dd3c65be75f4396d8",
      "yesBoxAddress": "0xf5cb00d597bca78aae63ab44a06900c0ad79ab4f"
    },
    {
      "title": "Kapitel V.5. - Open-Source-Lösungen",
      "topic": ["Smart State"],
      "proposalId": "PA 034",
      "description": "\r\n[color=#000000][size=3]Legende: [\/size][\/color]\r\n[ul]\r\n[li][color=#38761d][size=3][color=#38761d][size=3]neu hinzugef\u00FCgtes[\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[li][color=#cc0000][size=3][color=#cc0000][size=3]abge\u00E4ndertes[\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[li][color=#1155cc][size=3][color=#1155cc][size=3]\u00C4nderungen durch das Lektorat Team[\/size][\/color]\r\n[\/size][\/color][\/li]\r\n[\/ul]\r\n[color=#38761d][size=3]V.5. Open-Source-L\u00F6sungen[\/size][\/color]\r\n[color=#38761d][size=3]In unserem Zeitalter der digitalen Innovation k\u00F6nnen wir zur Verf\u00FCgbarkeit, Sicherheit und Widerstandsf\u00E4higkeit der digitalen Infrastruktur beitragen, indem wir bei der Errichtung \u00F6ffentlicher IT-Infrastruktur verst\u00E4rkten Wert auf quelloffene Soft-[\/size][\/color][color=#38761d][size=3]  und Hardware[\/size][\/color][color=#38761d][size=3] (\u201COpen Source\u201D) legen. Zus\u00E4tzlich erm\u00F6glicht dies Anbietern und Entwicklern aller Art Innovationen in einem Markt voranzutreiben, der sich als besonders anf\u00E4llig f\u00FCr die Erzeugung von Monopolen gezeigt hat. [\/size][\/color]\r\n[color=#38761d][size=3]Um dies zu erreichen, fordern wir bei Neuanschaffungen in der \u00F6ffentlichen Verwaltung die Quelloffenheit als besonderes Kriterium zu beachten und im Bestand propriet\u00E4re Software, nach Abw\u00E4gung aller entstehenden Vor- und Nachteile, wenn m\u00F6glich durch Open-Source-L\u00F6sungen zu ersetzen. Hierdurch wird eine transparente und langfristig kosteng\u00FCnstigere Struktur geschaffen, die das Risiko von Datenschutzverletzungen und unerlaubter Datennutzung sowie die Abh\u00E4ngigkeit von propriet\u00E4ren Anbietern reduziert. [\/size][\/color]\r\n[color=#38761d][size=3]Um dies zu erreichen fordert Volt:[\/size][\/color]\r\n[ul]\r\n[li][ul]\r\n[li][color=#38761d][size=3][color=#38761d][size=3]Aktiv die Migration auf Open-Source-L\u00F6sungen in politischen Abteilungen und Institutionen zu f\u00F6rdern. Besonders wichtig ist dies nach dem Kerckhoffs\u2019schen Prinzip[\/size][\/color][color=#38761d][size=3] \u00FCberall dort, wo Daten gesch\u00FCtzt werden m\u00FCssen, im Gegensatz zu \u201Csecurity through obscurity\u201D[\/size][\/color][color=#38761d][size=3].[\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[li][color=#38761d][size=3][color=#38761d][size=3]Eine Plattform f\u00FCr Open-Source-L\u00F6sungen f\u00FCr die \u00F6ffentliche Verwaltung schaffen. Letztere wird beauftragt, verf\u00FCgbare L\u00F6sungen hinsichtlich Umfang sowie aller anfallenden wie vermeidbaren Kosten auf dieser Plattform abzusch\u00E4tzen, bevor sie f\u00FCr propriet\u00E4re Software pl\u00E4diert. Beispiele f\u00FCr Implementierungen findet man in Brasilien[\/size][\/color][color=#38761d][size=3], Kanada[\/size][\/color][color=#38761d][size=3] und Italien[\/size][\/color][color=#38761d][size=3].[\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[li][color=#38761d][size=3][color=#38761d][size=3]Investitionen und F\u00F6rderprogramme vorschlagen, die Unternehmen und andere Entwicklergruppen, die Open-Source-L\u00F6sungen ver\u00F6ffentlichen, gezielt unterst\u00FCtzen, wo Nutzen f\u00FCr die Allgemeinheit zu erwarten ist.[\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[li][color=#38761d][size=3][color=#38761d][size=3]Open-Source-L\u00F6sungen in Ausschreibungen benennen.[\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[li][color=#38761d][size=3][color=#38761d][size=3]Bewusstsein f\u00FCr Vor- und Nachteile von Open-Source-L\u00F6sungen schaffen.[\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[li][color=#38761d][size=3][color=#38761d][size=3]Eingesetzte Systeme von einem Sicherheitsstandpunkt aus bewerten, gemeinschaftsbasierte (EU-)Sicherheitsinitiativen[\/size][\/color][color=#38761d][size=3] ausbauen und hinsichtlich Benutzerfreundlichkeit und Zug\u00E4nglichkeit evaluieren.[\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[li][color=#38761d][size=3][color=#38761d][size=3]Einen Katalog von Implementierungen (Use Cases) pflegen, der zeigt, wie L\u00F6sungen in welchem Kontext eingesetzt werden, um verf\u00FCgbare Systeme, deren F\u00E4higkeiten zur Datenanalyse, Zug\u00E4nglichkeit und Voraussetzungen schnell beurteilen zu k\u00F6nnen.[\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[\/ul]\r\n[\/li]\r\n[\/ul]\r\n[ul]\r\n[li][color=#38761d][size=3][color=#38761d][size=3]Mitarbeiter*innen durch grundlegende Schulungen in Softwareentwicklung st\u00E4rken, um Nutzung und Entwicklung gleicherma\u00DFen allgemein verst\u00E4ndlich zu machen.[\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[li][color=#38761d][size=3][color=#38761d][size=3]Einheitliche und standardisierte Anforderungsspezifikationen und eine Zentralstelle zum Management von \u00C4nderungen einf\u00FChren, um gemeinsame Nutzungsmuster verschiedener Disziplinen zu entwickeln und ein gut kooperierendes Software-\u00D6kosystem zu etablieren.[\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[li][color=#38761d][size=3][color=#38761d][size=3]Standards f\u00FCr administrative Softwarel\u00F6sungen, welche die Interoperabilit\u00E4t von verschiedenen Systemen \u00FCber Abteilungen und Grenzen hinweg erm\u00F6glichen, m\u00FCssen etabliert werden. Insbesondere ist hier die Schaffung standardisierter Schnittstellen zu nennen, welche verwendeten Programmen zur Kommunikation untereinander dient.[\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[li][color=#38761d][size=3][color=#38761d][size=3]Die \u00DCbernahme bestehender Open-Source-Plattformen in nationalen und europ\u00E4ischen Institutionen f\u00F6rdern und die Standardisierung der Softwareentwicklung gem\u00E4\u00DF den ISA[\/size][\/color][color=#38761d][size=3] (International standards on auditing) Richtlinien erleichtern, wobei der Schwerpunkt auf der Anpassung der Europ\u00E4ischen Interoperabilit\u00E4ts-Referenzarchitektur (EIRA[\/size][\/color][color=#38761d][size=3]) f\u00FCr technische, b\u00FCrokratische und rechtlich interoperable Entwicklung liegt.[\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[\/ul]\r\n[b][color=#38761d][size=3]Die Publikation \u00F6ffentlicher Open-Source-Verwaltungssoftware auf \u00F6ffentlich zug\u00E4nglichen Plattformen als Best Practice[\/size][\/color][color=#38761d][size=3] etablieren. Beispiele f\u00FCr solche Plattformen k\u00F6nnten GitLab und GitHub sein, die inzwischen auch von urspr\u00FCnglich rein propriet\u00E4ren Anbietern wie IBM[\/size][\/color][color=#38761d][size=3] oder Microsoft[\/size][\/color][color=#38761d][size=3] genutzt werden, oder entsprechende Pendants auf EU-Boden, die ausdr\u00FCcklich darauf abzielen, die Zusammenarbeit zwischen Entwickler*innen, Mitwirkenden und Nutzer*innen der \u00F6ffentlichen Verwaltung zu f\u00F6rdern und deren Ergebnisse dem Nutzen der Allgemeinheit zur Verf\u00FCgung zu stellen.[\/size][\/color][\/b]",
      "boothAddress": "0xacc66bb3683f0e4d98dac9336c7a797b3bba6433",
      "noBoxAddress": "0xe0f3f53d5434c376ed8fa1c0ad88d462ff964adb",
      "yesBoxAddress": "0x3c2b26a9d10c248a7712b6c86a97817314462a0c"
    },
    {
      "title": "Kapitel VI. Forschung",
      "topic": ["Smart State"],
      "proposalId": "PA 035",
      "description": "\r\n[color=#000000][size=3]Legende: [\/size][\/color]\r\n[ul]\r\n[li][color=#38761d][size=3][color=#38761d][size=3]neu hinzugef\u00FCgtes[\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[color=#006600][size=5][b]VI. Forschung\r\n[\/b][\/size][\/color]\r\n[justify][color=#006600][size=3]Ergebnisse aus der Forschung sind die Grundlage unseres gegenw\u00E4rtigen Lebensstandards, unseres wirtschaftlichen Wohlstands und unserer politischen Freiheiten. Um unseren Wohlstand auch in der Zukunft zu sichern und die sich uns stellenden \u00F6kologischen und sozialen Herausforderungen bew\u00E4ltigen zu k\u00F6nnen, sind wir auf wissenschaftlichen und technischen Fortschritt angewiesen. Volts Wissenschaftspolitik zielt deshalb darauf ab, eine noch innovativere und wettbewerbsf\u00E4higere Forschungslandschaft in Deutschland und ganz Europa zu schaffen, in der gleichzeitig Grundwerte wie Freiheit und Nachhaltigkeit aufrechterhalten werden.[\/size][\/color][\/justify]\r\n[justify][color=#006600][size=3]Die Europa 2020-Strategie der EU visiert an, dass bis zum Jahr 2020 3% des Bruttoinlandsprodukts (BIP) der EU f\u00FCr Forschung und Entwicklung aufgewendet werden.[\/size][\/color][color=#006600][size=3] Die deutsche Bundesregierung hat sich dar\u00FCber hinaus das Ziel gesetzt, den entsprechenden Anteil in Deutschland bis zum Jahr 2025 auf 3,5% zu erh\u00F6hen.[\/size][\/color][color=#006600][size=3] Angesichts vergangener und gegenw\u00E4rtiger Dynamiken sind wir jedoch noch weit von diesen Zielen entfernt.[\/size][\/color][color=#006600][size=3] Es gilt insofern die F\u00F6rderung von Forschung und Innovation auf deutscher und europ\u00E4ischer Ebene zu intensivieren. Zugleich bedarf es einer st\u00E4rkeren Vernetzung der Wissenschaft - in Richtung Wirtschaft und Gesellschaft sowie \u00FCber nationalstaatliche Grenzen hinweg. Nur so l\u00E4sst sich das volle Potenzial von Ergebnissen aus der Forschung f\u00FCr die gesellschaftliche und wirtschaftliche Entwicklung realisieren. Vor diesem Hintergrund fordert Volt:[\/size][\/color][\/justify]\r\n[ul]\r\n[li][justify][color=#006600][size=3][color=#006600][size=3]Das Erreichen und die Steigerung der Ziele f\u00FCr Ausgaben im Bereich Forschung und Entwicklung. Um die internationale Wettbewerbsf\u00E4higkeit Deutschlands und Europas zu erhalten und unsere Vision einer florierenden europ\u00E4ischen Zukunft Realit\u00E4t werden zu lassen, setzt sich Volt f\u00FCr verst\u00E4rkte Anstrengungen zur Erreichung der Ausgabenziele im Bereich Forschung und Entwicklung ein. Zudem m\u00F6chten wir das Ziel h\u00F6her stecken und schlagen vor, dass bis zum Jahr 2025 sowohl in Deutschland als auch Gesamteuropa die Ausgaben f\u00FCr Forschungs- und Entwicklungszwecke auf 4% des BIP gesteigert werden.[\/size][\/color][\/size][\/color][\/justify]\r\n[\/li]\r\n[li][justify][color=#006600][size=3][color=#006600][size=3]Eine Diversifizierung der Forschungsf\u00F6rderung. Wir sind davon \u00FCberzeugt, dass Vielfalt in der Forschungsfinanzierung am besten die Freiheit der Wissenschaft gew\u00E4hrleistet. Gleichzeitig erm\u00F6glicht sie \u00F6ffentlichen und privaten F\u00F6rderern, Anreize f\u00FCr Forschung zu bestimmten zukunftstr\u00E4chtigen Themen zu schaffen. Eine breit aufgestellte Forschungsf\u00F6rderung ist zudem notwendig, um die gesetzten Ausgabenziele auf deutscher und europ\u00E4ischer Ebene zu erreichen. Aus diesen Gr\u00FCnden m\u00F6chten wir nicht nur staatliche Forschungsf\u00F6rderer, sondern auch Stiftungen und Unternehmen st\u00E4rker mit einbeziehen. Es ist unser Ziel, zus\u00E4tzliche Anreize f\u00FCr Investitionen in Forschung und Entwicklung zu schaffen, indem die Attraktivit\u00E4t von Forschungseinrichtungen als Partner zur Entwicklung wirtschaftlicher und sozialer Innovationen gezielt gesteigert wird.[\/size][\/color][\/size][\/color][\/justify]\r\n[\/li]\r\n[li][justify][color=#006600][size=3][color=#006600][size=3]Zielgerichtete Steuerbeg\u00FCnstigungen f\u00FCr Forschung und Entwicklung. Um Investitionen der Privatwirtschaft in Forschung und Entwicklung sowie in Kooperationen mit Forschungseinrichtungen attraktiver zu machen, setzt sich Volt f\u00FCr europaweite Steuerbeg\u00FCnstigungen in diesem Bereich ein. Dabei sollen insbesondere f\u00FCr neugegr\u00FCndete sowie kleine und mittlere Unternehmen neue Anreize geschaffen werden.[\/size][\/color][\/size][\/color][\/justify]\r\n[\/li]\r\n[li][justify][color=#006600][size=3][color=#006600][size=3]Eine ausgeweitete F\u00F6rderung der Zusammenarbeit von Wissenschaft und Gesellschaft. Kooperationen zwischen Wissenschaft einerseits sowie Gesellschaft und Wirtschaft andererseits er\u00F6ffnen den Beteiligten vielf\u00E4ltige M\u00F6glichkeiten, voneinander zu lernen und zu profitieren. Zudem erh\u00F6ht diese Zusammenarbeit die Produktivit\u00E4t und Relevanz der Forschungsaktivit\u00E4ten der beteiligten Akteur*innen. Um verschiedenste Formen des Austauschs und der Kooperation zu f\u00F6rdern, sollen verst\u00E4rkt R\u00E4ume daf\u00FCr geschaffen werden, dass Hochschulen und Einrichtungen aus Gesellschaft und Wirtschaft in Kontakt treten, Ideen austauschen und Projekte entwickeln, sowie Vertrauen und langfristige Beziehungen aufbauen k\u00F6nnen.[\/size][\/color][\/size][\/color][\/justify]\r\n[\/li]\r\n[li][justify][color=#006600][size=3][color=#006600][size=3]Einen Ausbau der Infrastruktur zur F\u00F6rderung von Unternehmensgr\u00FCndungen. Unternehmensgr\u00FCndungen, die auf Erkenntnissen von Wissenschaftler*innen und Studierenden aufbauen, stellen einen wichtigen Weg des Transfers von wissenschaftlichem Wissen und Technologien in Wirtschaft und Gesellschaft dar. Zur F\u00F6rderung von Gr\u00FCndungen setzt sich Volt f\u00FCr einen zielgerichteten Ausbau von Innovationslaboren, Inkubatoren und Technologieparks ein, sowie f\u00FCr die Ausweitung von Beratungs- und Unterst\u00FCtzungsangeboten f\u00FCr Gr\u00FCnder*innen.[\/size][\/color][\/size][\/color][\/justify]\r\n[\/li]\r\n[li][justify][color=#006600][size=3][color=#006600][size=3]Verst\u00E4rkte Bem\u00FChungen um die Akzeptanz von Forschung und Wissenschaft. Um ihre volle gesellschaftliche Wirkung entfalten zu k\u00F6nnen, sind Forschung und Wissenschaft auf die Akzeptanz seitens der \u00D6ffentlichkeit angewiesen. Gleichzeitig k\u00F6nnen aus der Gesellschaft heraus wichtige Impulse f\u00FCr die Forschung entstehen. Vor diesem Hintergrund setzt sich Volt f\u00FCr Ma\u00DFnahmen ein, die die Akzeptanz der Wissenschaft seitens der B\u00FCrger*innen f\u00F6rdern, sowie Menschen f\u00FCr Wissenschaft begeistern und diese zur Beteiligung an Forschung motivieren.[\/size][\/color][\/size][\/color][\/justify]\r\n[\/li]\r\n[li][justify][color=#006600][size=3][color=#006600][size=3]F\u00F6rderung der wissenschaftlichen Zusammenarbeit innerhalb Europas. Um Austausch und Kooperation zwischen Forschungseinrichtungen und Forschenden in ganz Europa auszuweiten, unterst\u00FCtzt Volt den Ausbau europ\u00E4ischer wissenschaftlicher Zeitschriften und Konferenzen, f\u00E4cher\u00FCbergreifender Austauschprogramme sowie europ\u00E4ischer akademischer Gesellschaften. Zudem setzt sich Volt f\u00FCr die Gr\u00FCndung europ\u00E4ischer Forschungsinstitute zu innovativen Themenbereichen sowie einen erweiterten Aufbau und eine st\u00E4rkere Nutzung von Datenbanken auf europ\u00E4ischer Ebene ein. Diese Ma\u00DFnahmen zielen darauf ab, Synergien in diesen Bereichen besser zu nutzen und neue Forschungsfelder zu erschlie\u00DFen.[\/size][\/color][\/size][\/color][\/justify]\r\n[\/li]\r\n[li][justify][color=#006600][size=3][color=#006600][size=3]F\u00F6rderung weltweiter Netzwerke. Auch \u00FCber den europ\u00E4ischen Raum hinaus setzt sich Volt f\u00FCr wissenschaftliche Kooperation mittels weltweiter Forschungs- und Innovationsnetzwerke ein. Ziel von Volt ist es, die EU in einen globalen Knotenpunkt f\u00FCr innovative und wegbereitende Forschung zu verwandeln.[\/size][\/color][\/size][\/color][\/justify]\r\n[\/li]\r\n[\/ul]",
      "boothAddress": "0x01cebff37c8012ed4dc5482bec85eadfdd81c395",
      "noBoxAddress": "0xeada751e8ce0d543408c2a6a52484c8eccff8bdf",
      "yesBoxAddress": "0x657c32d38106f456bf59de448d3a864fe01094d1"
    },
    {
      "title": "Kapital V. - VII.4",
      "topic": ["EU Reform"],
      "proposalId": "PA 022",
      "description": "[color=#000000][size=3]Legende[\/size][\/color]\r\n[ul]\r\n[li][color=#cc4125][size=3][color=#cc4125][size=3]Abge\u00E4ndertes[\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[\/ul]\r\n\r\n\r\n[color=#cc4125][size=4]V.  Europ\u00E4ische Sicherheitspolitik[\/size][\/color]\r\n\r\n\r\n[color=#cc4125][size=3]Die Komplexit\u00E4t des sicherheitspolitischen Umfeldes w\u00E4chst. Die zunehmend multipolare Machtverteilung zwischen etablierten und aufstrebenden M\u00E4chten birgt un\u00FCbersehbar Gefahren f\u00FCr die Stabilit\u00E4t des internationalen politischen Systems, die auch auf Europa einwirken. Getrieben von Digitalisierung und Automation erweitern und ver\u00E4ndern sich das Bedrohungspotenzial und das Konfliktspektrum. Hybride Formen der Machtprojektion, welche die Schwelle der v\u00F6lkerrechtlich definierten Kriegsf\u00FChrung unterlaufen, bieten auch nichtstaatlichen Akteuren und terroristischen Gruppierungen zuvor unbekannte M\u00F6glichkeiten. Sie \u00FCberfordern die nationalstaatlich organisierte Gefahrenabwehr deutlich und erzwingen sowohl eine ganzheitliche Betrachtung des europ\u00E4ischen Sicherheitssektors als auch eine enge Vernetzung aller sicherheitsrelevanten Kr\u00E4fte - einschlie\u00DFlich der Geheimdienste - \u00FCber alle Ebenen.[\/size][\/color]\r\n[color=#cc4125][size=3]Dazu fordert Volt die Erarbeitung und regelm\u00E4\u00DFige \u00DCberpr\u00FCfung eines \u201CWei\u00DFbuches zur europ\u00E4ischen Sicherheit\u201D. Als Dachdokument der Wei\u00DFb\u00FCcher behandelt es Fragen zu den europ\u00E4ischen Streitkr\u00E4ften, zum Grenzschutz, zur grenz\u00FCberschreitenden Polizeiarbeit, zu den geheimdienstlichen Erfordernissen und zum europ\u00E4ischen Zivilschutz.[\/size][\/color]\r\n\r\n\r\n[color=#cc4125][size=3]Volt will[\/size][\/color][color=#000000][size=3] die jetzige zwischenstaatliche Zusammenarbeit [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]der Mitgliedstaaten [\/size][\/color][color=#000000][size=3]durch eine gemeinschaftliche Sicherheitspolitik [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]ersetzen. Damit[\/size][\/color] [color=#000000][size=3]wird[\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3](1) die europ\u00E4ische Stimme in der Welt an Gewicht gewinnen,[\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3](2) die europ\u00E4ische Sicherheits- und Verteidigungspolitik effizienter werden,[\/size][\/color] [color=#cc4125][size=3]da Mehrfachstrukturen[\/size][\/color] [color=#000000][size=3]im Bereich [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]der Truppenk\u00F6rper, der Ausr\u00FCstung, der F\u00FChrungsstrukturen[\/size][\/color][color=#000000][size=3], der Verwaltung und der R\u00FCstungsbeschaffung vermieden werden,[\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3](3) die gesamteurop\u00E4ische Wirtschaft gest\u00E4rkt werden.[\/size][\/color]\r\n\r\n\r\n[color=#000000][size=3]Volt fordert in einem ersten Schritt, die im Vertrag von Lissabon verankerte, st\u00E4ndige strukturierte Zusammenarbeit zwischen den Mitgliedstaaten auszubauen. Auf weitere Sicht soll [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]eine gemeinsame europ\u00E4ische Streitkraft geschaffen werden.[\/size][\/color]\r\n\r\n\r\n[color=#cc4125][size=4]V.1 Vernetzte europ\u00E4ische Sicherheit[\/size][\/color]\r\n\r\n\r\n[color=#cc4125][size=3]In unserer globalisierten Welt ver\u00E4ndern sich Bedrohungen dynamisch: neben wiederkehrenden geostrategischen Anspr\u00FCchen sind es heute auch Risiken wie der internationale Terrorismus, Staatszerfall, die unkontrollierte Verbreitung von Massenvernichtungswaffen, Angriffe auf weltumspannende Handelswege, organisierte Kriminalit\u00E4t, aber auch Seuchen und Pandemien sowie Flucht und Vertreibung, die das friedliche Zusammenleben der Menschen gef\u00E4hrden. Die Komplexit\u00E4t und Dynamik dieser Bedrohungen verwischt zunehmend die Grenze zwischen milit\u00E4rischen und und nichtmilit\u00E4rischen Konfliktformen und zwingt zu vernetzten Gegenstrategien. Die daf\u00FCr notwendigen Mittel \u00FCberfordern die Ressourcen einzelner Mitgliedstaaten, weshalb die Sicherheit der europ\u00E4ischen B\u00FCrger*innen nur noch europ\u00E4isch gew\u00E4hrleistet werden kann. Eine vernetzte europ\u00E4ische Sicherheitsarchitektur mit modularem Aufbau kann schnell, effektiv und effizient auf wechselnde Herausforderungen reagieren. Dazu m\u00FCssen Einrichtungen zur Krisenfr\u00FCherkennung, zur politisch-strategischen Planung und operativen F\u00FChrung teils in dauerhaften Strukturen zentral ausgebildet werden.[\/size][\/color]\r\n\r\n\r\n[color=#cc4125][size=3]> Krisenfr\u00FCherkennung[\/size][\/color]\r\n[color=#cc4125][size=3]Fr\u00FChzeitiges Erkennen von krisenhaften Entwicklungen sichert die f\u00FCr seri\u00F6se Planungen notwendige Zeit. Ein europ\u00E4isches Warnzentrum b\u00FCndelt ressort\u00FCbergreifende Expertise, bereitet Eventualfallplanungen vor und ber\u00E4t die europ\u00E4ische Regierung und das Parlament. Infrastruktur und Ressourcen des Warnzentrums m\u00FCssen darauf ausgelegt sein, die strategische Planung und F\u00FChrung von Auslandseins\u00E4tzen und bei der Bew\u00E4ltigung l\u00E4nder\u00FCbergreifender Notst\u00E4nde zu erm\u00F6glichen.[\/size][\/color]\r\n\r\n\r\n[color=#cc4125][size=3]> Strategische Planung[\/size][\/color]\r\n[color=#cc4125][size=3]Politische Entscheidungen zu Kriseninterventionen au\u00DFerhalb des Vertragsgebietes werden auf Regierungsebene in ressort\u00FCbergreifenden Beratungen vorbereitet und durch die Billigung durch das Parlament ausgel\u00F6st. Neben der Selbstmandatierung kommen die Vereinten Nationen und die NATO als Mandatgeber in Betracht.[\/size][\/color]\r\n[color=#cc4125][size=3]Innereurop\u00E4ische, Nationen \u00FCbergreifende gewaltsame Konflikte und Schadensereignisse oder solche, welche die Ressourcen einer Nation \u00FCberfordern, werden auf Antrag der betroffenen L\u00E4nder durch die europ\u00E4ische Regierung bearbeitet.[\/size][\/color]\r\n\r\n\r\n[color=#cc4125][size=3][b]> Operative F\u00FChrung[\/b][\/size][\/color]\r\n[color=#cc4125][size=3]Bei Auslandseins\u00E4tzen obliegt die Gesamtverantwortung f\u00FCr die jeweilige Missionsf\u00FChrung einem durch das Parlament zu berufenden Hohen Repr\u00E4sentanten (HR). Ihm sind alle nachgeordneten Kontingente unterstellt. Der HR handelt im Rahmen des Mandates und mit gesondertem Budget eigenst\u00E4ndig. Er informiert die europ\u00E4ische Regierung regelm\u00E4\u00DFig, ist jedoch ausschlie\u00DFlich dem Parlament rechenschaftspflichtig. Bei Innereurop\u00E4ischen Konflikten und Schadensereignissen benennt die europ\u00E4ische Regierung ein federf\u00FChrendes Ressort.[\/size][\/color]\r\n\r\n\r\n[color=#cc4125][size=3]> Erg\u00E4nzend fordert Volt:[\/size][\/color]\r\n[color=#cc4125][size=3]- ein ganzheitliches europ\u00E4isches Sicherheitskonzept, auszurichten an dem im Barcelona-Report von 2003 \u00FCber europ\u00E4ische Sicherheitsf\u00E4higkeiten dargelegten Konzept \u201CMenschliche Sicherheit\u201D [\/size][\/color]\r\n[color=#cc4125][size=3]- ein parlamentarisches Kontrollgremium zur \u00DCberwachung einer effektiven Koordination aller fraglichen Kr\u00E4fte                                                                                                                               [\/size][\/color]\r\n[color=#cc4125][size=3]- volle Kompatibilit\u00E4t der Ausr\u00FCstungen und Verfahren                                                                          [\/size][\/color]\r\n[color=#cc4125][size=3]- gemeinsame Ausbildung aller infrage kommenden Kr\u00E4fte f\u00FCr vernetzte Operationen\/ Missionsf\u00FChrung[\/size][\/color]\r\n\r\n\r\n[color=#cc4125][size=4]V.2.1[\/size][\/color][color=#000000][size=4] Parlamentarische [\/size][\/color][color=#cc4125][size=4]Kontrolle[\/size][\/color]\r\n\r\n\r\n[color=#ff0000][size=3]E[\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]ntscheidungen \u00FCber Krieg und Frieden, aber auch \u00FCber humanit\u00E4re Interventionen und die blo\u00DFe Existenz eines alles \u00FCberragenden milit\u00E4rischen Gewaltpotentials sind von essentieller Bedeutung f\u00FCr das Leben aller B\u00FCrger und bed\u00FCrfen daher einer breiten Akzeptanz und einer besonderen Legitimation. Deshalb fordert Volt die volle parlamentarische Kontrolle \u00FCber die europ\u00E4ischen Streitkr\u00E4fte. [\/size][\/color]\r\n[color=#cc4125][size=3]Volt fordert[\/size][\/color]\r\n[color=#38761d][size=3]- [\/size][\/color][color=#ff0000][size=3]dass [\/size][\/color][color=#000000][size=3]Entscheidungen[\/size][\/color] [color=#cc4125][size=3]\u00FCber den Einsatz der Streitkr\u00E4fte [\/size][\/color][color=#000000][size=3]per qualifizierter Mehrheit im Europ\u00E4ischen Parlament und im Ministerrat[\/size][\/color] [color=#cc4125][size=3]getroffen werden[\/size][\/color][color=#38761d][size=3],[\/size][\/color]\r\n[color=#38761d][size=3]-[\/size][\/color] [color=#cc4125][size=3]den bestehenden[\/size][\/color] [color=#000000][size=3]Unterausschuss im Europ\u00E4ischen Parlament[\/size][\/color][color=#cc4125][size=3] in einen [\/size][\/color][color=#000000][size=3]Ausschuss f\u00FCr Sicherheit und Verteidigung[\/size][\/color] [color=#cc4125][size=3]umzuwandeln[\/size][\/color][color=#38761d][size=3], [\/size][\/color][color=#000000][size=3]der den\/die Europ\u00E4ische(n) Verteidigungsminister*in zur Rechenschaft ziehen kann,[\/size][\/color]\r\n[color=#cc4125][size=3]- die Milit\u00E4rausgaben zuk\u00FCnftig als Bestandteil des europ\u00E4ischen Haushalts abzubilden,[\/size][\/color]\r\n[color=#cc4125][size=3]- kurzfristig hierzu einen Verteidigungsantei[\/size][\/color][color=#ff0000][size=3]l[\/size][\/color] [color=#000000][size=3]in den mehrj\u00E4hrigen Finanzrahmen der EU [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]aufzunehmen[\/size][\/color][color=#000000][size=3], der langfristig zu einem Verteidigungshaushalt entwickelt [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]wird[\/size][\/color][color=#000000][size=3].[\/size][\/color]\r\n\r\n\r\n[color=#cc4125][size=4]V.2.2[\/size][\/color][color=#000000][size=4] Europ\u00E4isches Verteidigungsministerium[\/size][\/color]\r\n\r\n\r\n[color=#cc4125][size=3]Der Aufbau[\/size][\/color][color=#000000][size=3] europ\u00E4ischer Streitkr\u00E4fte und Kommandostrukturen [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]wird ohne ein eigenes politisches Steuerungselement nicht m\u00F6glich sein[\/size][\/color][color=#000000][size=3]. Als sofortigen Schritt fordert Volt die EU-Verteidigungsminister*innen dazu auf, ihre Zusammenarbeit durch eine spezielle Ratskonfiguration f\u00FCr die Verteidigung zu verst\u00E4rken. Letztendlich muss die politische F\u00FChrung der EU-Streitkr\u00E4fte durch eine(n) europ\u00E4ische(n) Verteidigungsminister*in [\/size][\/color][color=#dd7e6b][size=3]sichergestellt werden[\/size][\/color][color=#38761d][size=3].[\/size][\/color]\r\n\r\n\r\n[color=#000000][size=3]> Beschaffung[\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]Die Europ\u00E4ische Verteidigungsagentur [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]muss[\/size][\/color] [color=#000000][size=3]innerhalb des zuk\u00FCnftigen Europ\u00E4ischen Verteidigungsministeriums zu einer Abteilung f\u00FCr Beschaffungswesen [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]umgewandelt[\/size][\/color] [color=#000000][size=3]werden.[\/size][\/color][color=#cc4125][size=3] Dieser Abteilung sollen parallel zum Aufwuchs der europ\u00E4ischen Streitkr\u00E4fte zunehmend Kompetenzen aus den bislang national gef\u00FChrten Beschaffungseinrichtungen zuwachsen.[\/size][\/color]\r\n\r\n\r\n[color=#000000][size=3]Eine Cyber-Sicherheitsabteilung innerhalb des Europ\u00E4ischen Verteidigungsministeriums wird die [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]nach au\u00DFen gerichtete[\/size][\/color] [color=#000000][size=3]Cyber-Sicherheitspolitik in Europa b\u00FCndeln. [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]Sie wird eng mit den[\/size][\/color] [color=#000000][size=3]Cyber-Sicherheitseinrichtungen [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]des europ\u00E4ischen Innenressorts[\/size][\/color] [color=#000000][size=3]zusammenarbeiten.[\/size][\/color]\r\n\r\n\r\n[color=#cc4125][size=4]V.2.3 Zivil-milit\u00E4rische Ausbildung[\/size][\/color]\r\n\r\n\r\n[color=#cc4125][size=3]Eine vernetzte Sicherheitsarchitektur verlangt von allen Beteiligten ein gleicherma\u00DFen tiefes Verst\u00E4ndnis der entsprechenden Strukturen, Prozesse und Arbeitsweisen. Gemeinsame Aus- und Weiterbildungsma\u00DFnahmen sind daher unerl\u00E4sslich.Volt fordert deshalb die Einrichtung einer europ\u00E4ischen Sicherheitsakademie, deren Bildungsangebot fester Bestandteil der Aus- und Weiterbildung aller EU-Milit\u00E4rangeh\u00F6rigen und EU-Beamt*innen werden muss.[\/size][\/color]\r\n\r\n\r\n[color=#cc4125][size=4]VI.[\/size][\/color][color=#000000][size=4] EU-NATO Beziehung[\/size][\/color]\r\n[color=#cc4125][size=3]Die Sicherheit der europ\u00E4ischen Staaten h\u00E4ngt in hohem Ma\u00DFe an den Schutzversprechen der NATO, welche sich in den \u00FCberragenden strategischen F\u00E4higkeiten der USA realisieren. Volt bewertet diese Abh\u00E4ngigkeit - sowohl wegen der gegenw\u00E4rtig abnehmenden Glaubw\u00FCrdigkeit der US-amerikanischen Garantie, als auch wegen erkennbar unterschiedlicher strategischer Interessen - als eine deutliche Einschr\u00E4nkung europ\u00E4ischer Souver\u00E4nit\u00E4t. Volt strebt deshalb mit dem Aufbau eigener europ\u00E4ischer strategischer F\u00E4higkeiten eine gleichberechtigte Teilhabe Europas an Entscheidungen der NATO an. Aus unserer Sicht wird diese Entwicklung die atlantische Allianz in ihrer weltpolitischen Bedeutung st\u00E4rken.[\/size][\/color]\r\n\r\n\r\n[color=#cc4125][size=4]VII. [\/size][\/color][color=#000000][size=4]Europ\u00E4ische Nachbarschaftspolitik[\/size][\/color]\r\n\r\n[color=#cc4125][size=4]VII.1[\/size][\/color][color=#000000][size=4] Handel und Wirtschaftswachstum[\/size][\/color]\r\n\r\n[color=#cc4125][size=4]VII.2[\/size][\/color][color=#000000][size=4] Westlicher Balkan[\/size][\/color]\r\n\r\n[color=#cc4125][size=4]VII.3[\/size][\/color][color=#000000][size=4] S\u00FCdliche Nachbarschaften[\/size][\/color]\r\n\r\n[b][color=#cc4125][size=4]VII.4[\/size][\/color][color=#000000][size=4] Bilaterale Beziehungen mit der T\u00FCrkei[\/size][\/color][\/b]",
      "boothAddress": "0x54ff61b692d870ef5803075cc2b8a7c7d871ea2b",
      "noBoxAddress": "0x52786d0893360dbff4d27423ba9e46702cafe35c",
      "yesBoxAddress": "0xb6c6228124a686b5e636ee906387beb59e9b916c"
    },
    {
      "title": "Vision - Kapitel I. & I.1",
      "topic": ["EU Reform"],
      "proposalId": "PA 015",
      "description": "[color=#cc4125][size=4][b]Ein neues Europa[\/b][\/size][\/color] [color=#000000][size=4][b][[\/b][\/size][\/color][color=#000000][size=4]EU Reform[\/size][\/color][color=#000000][size=4][b]][\/b][\/size][\/color]\r\n\r\n\r\n[color=#cc4125][size=3]Unter dem wachsenden Druck von Ressourcenknappheit, Klimaver\u00E4nderungen und Umweltzerst\u00F6rungen und angesichts r\u00FCckkehrender geostrategischer Machtanspr\u00FCche erweist sich das intergouvernementale Paradigma, demzufolge die nationalen Regierungen die europ\u00E4ische Politik bestimmen, als weder zeitgem\u00E4\u00DF noch bindungsf\u00E4hig. Die mangelnde demokratische Legitimation der Institutionen und ihre intransparenten Entscheidungsprozesse best\u00E4rken [\/size][\/color][color=#000000][size=3]bei vielen Menschen das Gef\u00FChl, von den europ\u00E4ischen Institutionen in Br\u00FCssel nicht repr\u00E4sentiert und geh\u00F6rt zu werden. [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]Die Menschen sehen auch, dass nationale Interessen vern\u00FCnftige europ\u00E4ische L\u00F6sungsm\u00F6glichkeiten behindern und h\u00E4ufig unm\u00F6glich machen. National orientierte Kr\u00E4fte sch\u00FCren diese Verunsicherung mit populistischer Propaganda und drohen die Gemeinschaft der Europ\u00E4er von innen zu zerst\u00F6ren. So droht die Gemeinschaft an nationalen Egoismen zu scheitern.[\/size][\/color]\r\n\r\n\r\n[color=#000000][size=3]Volt ist in Reaktion auf [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]diese Krise[\/size][\/color] [color=#000000][size=3]der europ\u00E4ischen Integration entstanden. [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]Wir sind \u00FCberzeugt, dass nur aus der Gemeinschaft aller Europ\u00E4er ausreichend Einfluss auf die gro\u00DFen, globalen Herausforderungen unserer Zeit erwachsen kann. Unser Ziel ist es, das europ\u00E4ische Friedensprojekt zu bewahren und zeitgem\u00E4\u00DF zu erneuern. Dazu wollen wir das durch die nationalen Regierungen \u2013 intergouvernemental - verwaltete Europa zu einem f\u00F6deralen Bundesstaat entwickeln.[\/size][\/color] [color=#000000][size=3]Unsere Botschaft ist die der Hoffnung, des Mutes und der Solidarit\u00E4t.[\/size][\/color] [color=#000000][size=3]Eine Botschaft an alle, dass wir nicht aufgeben werden, was Generationen von Europ\u00E4er*innen geduldig aufgebaut haben.[\/size][\/color] [color=#000000][size=3]Volt bietet den europ\u00E4ischen B\u00FCrger*innen eine neue Vision f\u00FCr Europa, eine Vision, die unser gemeinsames Bestreben zum Ausdruck bringt und L\u00F6sungen f\u00FCr unsere Probleme aufzeigt.[\/size][\/color]\r\n\r\n\r\n[color=#000000][size=3]Wir glauben an ein [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]selbstbewu\u00DFtes und innovationsf\u00E4higes[\/size][\/color][color=#000000][size=3] Europa, das [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]Antworten auf die Herausforderungen der Umwelt, des Klimawandels, des weltweiten Bev\u00F6lkerungswachstums, der Migration, der Digitalisierung und Globalisierung sowie der Sicherheit finden wird und in einer an diese Herausforderungen angepassten Wirtschaft den Lebensstandard seiner B\u00FCrger*innen entwickelt.[\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]Unsere Vision ist ein Europa,[\/size][\/color] [color=#cc4125][size=3]welches die Menschenw\u00FCrde und das Gemeinwohl zu zentralen Kategorien allen politischen Handelns erhebt.[\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]Wir [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]wollen ein solidarisches[\/size][\/color][color=#000000][size=3] Europa, in dem [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]wir uns[\/size][\/color][color=#000000][size=3] gegenseitig helfen und gemeinsam Verantwortung f\u00FCr die Zukunft \u00FCbernehmen; ein Europa, in dem wir die Entwicklung [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]aller[\/size][\/color][color=#000000][size=3] Regionen aktiv vorantreiben und auf eine Erh\u00F6hung der Lebensstandards hinarbeiten; ein Europa, in dem alle B\u00FCrger*innen der Union [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]zusammenstehen,[\/size][\/color][color=#000000][size=3] um ihre gemeinsamen [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]Werte[\/size][\/color][color=#000000][size=3] zu [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]bewahren und zu entwickeln. [\/size][\/color]\r\n\r\n\r\n[color=#000000][size=3]Wir glauben an ein [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]kulturell vielf\u00E4ltiges[\/size][\/color][color=#000000][size=3] Europa, das f\u00FCr alle gleicherma\u00DFen funktioniert, nicht nur f\u00FCr einige Privilegierte. Ein Europa, in dem Einzelpersonen und Unternehmen ihren gerechten Beitrag leisten, unabh\u00E4ngig davon, wo sie in der Union leben.       Unsere Vision ist ein Europa, das [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]allen den[\/size][\/color][color=#000000][size=3] gleichen Zugang zu Bildung, Gesundheitsversorgung, Sozialschutz und Besch\u00E4ftigungsm\u00F6glichkeiten garantiert. Ein Europa, in dem B\u00FCrger*innen auf dem gesamten Kontinent [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]grunds\u00E4tzlich gleiche [\/size][\/color][color=#000000][size=3]Rechte haben und darauf vertrauen k\u00F6nnen, gleicherma\u00DFen mitwirken und profitieren zu k\u00F6nnen.[\/size][\/color]\r\n\r\n\r\n[color=#cc4125][size=3]Ein[\/size][\/color][color=#000000][size=3] Europa, in dem eine lebendige Demokratie einen offenen Raum f\u00FCr Debatten schafft, die es allen B\u00FCrger*innen erm\u00F6glicht, teilzuhaben [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]sowie[\/size][\/color] [color=#000000][size=3]in ihrer Vielfalt anerkannt und akzeptiert zu werden, ein Europa, in dem die B\u00FCrger*innen ihre europ\u00E4ischen Vertreter*innen direkt w\u00E4hlen [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]und deren Entscheidungen transparent verfolgen k\u00F6nnen.[\/size][\/color][color=#000000][size=3] Wir glauben, dass in diesem neuen Europa jede*r von uns seine individuellen Ziele besser verwirklichen kann, w\u00E4hrend wir gleichzeitig Teil einer starken Gemeinschaft \u2013 einer Wertegemeinschaft \u2013 sind.[\/size][\/color]\r\n\r\n\r\n[color=#000000][size=3]\u00DCber seine Grenzen hinaus und trotz seiner M\u00E4ngel hat das europ\u00E4ische Projekt eine Botschaft f\u00FCr die Welt. Es ist ein Beweis daf\u00FCr, dass Jahrhunderte des Krieges und des [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]Nationalismus[\/size][\/color][color=#000000][size=3] durch gemeinsame Werte \u00FCberwunden werden k\u00F6nnen. Wir haben mehr gemeinsam als uns trennt. Wir k\u00F6nnen unsere Zukunft gemeinsam gestalten.[\/size][\/color]\r\n\r\n\r\n[color=#000000][size=4] I. [\/size][\/color][color=#cc4125][size=4]Ein neues Europa mit neuer Verfassung[\/size][\/color]\r\n\r\n\r\n[color=#000000][size=3]Wir glauben, dass die freiheitliche Demokratie das beste politische System f\u00FCr den Schutz unserer [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]Werte ist. Deshalb m\u00FCssen wir die bisher erreichte wirtschaftliche Integration durch einen gemeinsamen politischen \u00DCberbau zu einer demokratischen europ\u00E4ischen Staatlichkeit weiterentwickeln. Europ\u00E4ische Politik braucht europ\u00E4ische Institutionen und Akteure, welche direkt demokratisch legitimiert sind und im Rahmen verfassungsrechtlicher Vorgaben m\u00F6glichst eigenverantwortlich handeln k\u00F6nnen. Dazu fordert Volt die Weiterentwicklung der EU zu einem f\u00F6deralen Bundesstaat. Volt fordert die Ausarbeitung und Verabschiedung einer Europ\u00E4ischen Verfassung durch einen Konvent, an dem Vertreter*innen der europ\u00E4ischen B\u00FCrger*innen angemessen beteiligt sind. Diese Verfassung ersetzt die bestehenden EU-Vertr\u00E4ge, legt die Grundrechte und -pflichten der B\u00FCrger*innen fest und regelt die Zust\u00E4ndigkeit und grundlegende Organisation der neuen Staatlichkeit.[\/size][\/color]\r\n\r\n\r\n[color=#000000][size=4]I.1 Institutionelle Reformen[\/size][\/color]\r\n[color=#cc4125][size=3]Volt will eine europ\u00E4ische Regierung und eine europ\u00E4ische Politik, die dem Zusammenhalt und der Entfaltung der Gemeinschaft aller Mitgliedstaaten dient. Rechtsstaatlichkeit zeigt sich besonders in einer klaren Gewaltenteilung zwischen den Verfassungsorganen. Die europ\u00E4ischen Vertr\u00E4ge missachten diesen Grundsatz und begr\u00FCnden auch damit die Intransparenz der Entscheidungsprozesse. Die Einf\u00FChrung einer konsequenten Gewaltenteilung erfordert institutionelle Reformen mit einer klaren Rollenverteilung. Die Institutionen m\u00FCssen direkt demokratisch legitimiert sein und im Rahmen verfassungsrechtlicher Vorgaben m\u00F6glichst eigenverantwortlich handeln k\u00F6nnen. [\/size][\/color]",
      "boothAddress": "0x760bae1db07147ec9480773c6b56b0f25c338c4a",
      "noBoxAddress": "0x00ea343c3c86879e26f7bf0c785acca7a8735568",
      "yesBoxAddress": "0x686ee613359d548f33bb01ca9b721ad9382ac294"
    },
    {
      "title": "Kapital IV. - IV.3",
      "topic": ["EU Reform"],
      "proposalId": "PA 021",
      "description": "[color=#000000][size=3]Legende[\/size][\/color]\r\n[ul]\r\n[li][color=#cc4125][size=3][color=#cc4125][size=3]Abge\u00E4ndertes[\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[\/ul]\r\n\r\n\r\n[color=#000000][size=4]IV. [\/size][\/color][color=#cc4125][size=4]Europ\u00E4ische Au\u00DFenpolitik[\/size][\/color]\r\n\r\n\r\n[color=#cc4125][size=3]Unsere Vision ist ein weltoffenes Europa, das eine konstruktive und stabilisierende Rolle in der Welt spielt und f\u00FCr Multilateralismus und friedliche Konfliktl\u00F6sung einsteht. Wir wissen, dass das internationale politische System keine strukturierte Gewaltenteilung kennt. Weder gibt es eine Weltexekutive, noch eine Weltlegislative, noch ein erzwingbares Rechtssystem. Au\u00DFenpolitik vollzieht sich deshalb in einem internationalen Selbsthilfemilieu, welches durch Interessen und Machtpotenziale - vor allem wirtschaftlicher und milit\u00E4rischer Natur - gepr\u00E4gt ist. Der zunehmende Unilateralismus der gro\u00DFen Akteure f\u00FChrt ebenso zu einer fortschreitenden[\/size][\/color] [color=#000000][size=3]Destabilisierung der Weltordnung[\/size][\/color][color=#38761d][size=3], [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]wie neue Technologien und Methoden, welche diversen nicht staatlichen Akteuren, zuvor unbekannte Wirkungsm\u00F6glichkeiten er\u00F6ffnen.[\/size][\/color]\r\n[color=#cc4125][size=3]Dieser Erosion einer liberalen, regelbasierten globalen Ordnung kann nur ein geschlossen auftretendes Europa im B\u00FCndnis mit Gleichgesinnten entgegenwirken, um m\u00E4\u00DFigenden Einfluss auf krisenhafte Entwicklungen aus\u00FCben und seine politischen Werthaltungen eigenst\u00E4ndig weiterentwickeln zu k\u00F6nnen. Dazu geh\u00F6rt die St\u00E4rkung der Vereinten Nationen ebenso, wie ein eindeutig wertebasiertes Agieren der europ\u00E4ischen Au\u00DFenpolitik, welche gleichwohl die Verschiedenheit der Gesellschafts- und Herrschaftssysteme der Staaten ber\u00FCcksichtigt. In der Summe wird eine [\/size][\/color][color=#000000][size=3]aktive und koh\u00E4rente europ\u00E4ische Au\u00DFenpolitik[\/size][\/color] [color=#cc4125][size=3]unverzichtbar.[\/size][\/color]\r\n\r\n\r\n[color=#cc4125][size=4]IV.1[\/size][\/color] [color=#000000][size=4]Ausschlie\u00DFliche europ\u00E4ische Kompetenz in der Au\u00DFenpolitik [\/size][\/color]\r\n\r\n\r\n[color=#000000][size=3]Volt fordert, dass[\/size][\/color][color=#cc4125][size=3] mittelfristig [\/size][\/color][color=#000000][size=3]die Au\u00DFenpolitik in die ausschlie\u00DFliche Kompetenz der Europ\u00E4ischen Union \u00FCbergehen soll. Ein gest\u00E4rkter Europ\u00E4ischer Ausw\u00E4rtiger Dienst (EAD) mit europ\u00E4ischen Botschaften wird die Federf\u00FChrung in der europ\u00E4ischen Au\u00DFenpolitik \u00FCbernehmen. EU-Vertretungen sollen in Europ\u00E4ische Botschaften umgewandelt werden. Entsprechend wird die EU die Vertretung s\u00E4mtlicher Mitgliedstaaten in allen internationalen Gremien und Foren \u00FCbernehmen, einschlie\u00DFlich[\/size][\/color][color=#cc4125][size=3] eines\/einer [\/size][\/color][color=#000000][size=3]europ\u00E4ischen UN-Botschafter[\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]*in[\/size][\/color][color=#000000][size=3].[\/size][\/color]\r\n[color=#cc4125][size=3]Volt fordert insbesondere:[\/size][\/color]\r\n[color=#cc4125][size=3]> die Beseitigung des herrschenden Einstimmigkeitsprinzips bei au\u00DFenpolitischen Entscheidungen[\/size][\/color]\r\n[color=#cc4125][size=3]> die Zusammenarbeit mit autorit\u00E4ren Staaten in Abh\u00E4ngigkeit von deren Anerkennung v\u00F6lkerrechtlicher Regeln zu entwickeln[\/size][\/color]\r\n[color=#cc4125][size=3]> eine Initiative zur Regelung des internationalen Umgangs mit Migration[\/size][\/color]\r\n[color=#cc4125][size=3]> Anstrengungen zur Wiederbelebung globaler R\u00FCstungsbegrenzung und Abr\u00FCstung sowie zur Rettung der atomaren Abr\u00FCstungsvertr\u00E4ge.[\/size][\/color]\r\n\r\n\r\n[color=#cc4125][size=4]Europa und die[\/size][\/color] [color=#000000][size=4]Vereinten Nationen[\/size][\/color]\r\n\r\n\r\n[color=#cc4125][size=4]IV.2.1[\/size][\/color] [color=#000000][size=4]Reform des UN Sicherheitsrates[\/size][\/color]\r\n\r\n\r\n[color=#cc4125][size=4]IV.3  St\u00E4rkung von regionalen Zusammenschl\u00FCssen[\/size][\/color]\r\n\r\n\r\n[color=#000000][size=3]Volt fordert eine St\u00E4rkung von regionalen und multilateralen Institutionen [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]und wird sich daher f\u00FCr[\/size][\/color][color=#000000][size=3] einen engeren Kontakt [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]europ\u00E4ischer Institutionen[\/size][\/color] [color=#000000][size=3]zu regionalen Akteuren wie der Afrikanischen Union und ASEAN (Association of Southeast Asian Nations) [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]einsetzen[\/size][\/color][color=#000000][size=3].[\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]Schlie\u00DFlich [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]fordert[\/size][\/color] [color=#000000][size=3]Volt auch eine breitere Unterst\u00FCtzung internationaler Institutionen, einschlie\u00DFlich der Welthandelsorganisation und [\/size][\/color][color=#38761d][size=3]des[\/size][\/color][color=#000000][size=3] Internationalen Strafgerichtshofes.[\/size][\/color]",
      "boothAddress": "0x3fe1bdbb9965243dd9e1818df64d7d559e9f9b3e",
      "noBoxAddress": "0xcab24284bb2151b6cd0d5c20ae0580d2dc137e1d",
      "yesBoxAddress": "0x2a66aa202ede0876054428122a129804479c7081"
    },
    {
      "title": "Kapital III.2",
      "topic": ["EU Reform"],
      "proposalId": "PA 020",
      "description": "[color=#000000][size=3]Legende[\/size][\/color]\r\n[ul]\r\n[li][color=#cc4125][size=3][color=#cc4125][size=3]Abge\u00E4ndertes[\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[\/ul]\r\n\r\n\r\n[color=#cc4125][size=4]III.2 Europ\u00E4ische Justiz[\/size][\/color]\r\n\r\n\r\n[color=#cc4125][size=3]Mit der Einrichtung europ\u00E4ischer Institutionen\/Beh\u00F6rden, welche unmittelbare Exekutivfunktionen (Grenzschutz\/Europol) wahrnehmen, m\u00FCssen f\u00FCr Betroffene M\u00F6glichkeiten geschaffen werden, sich gegen etwaige Rechtsverletzungen zur Wehr zu setzen. Dazu m\u00FCssen entweder den nationalen Gerichtsbarkeiten entsprechende Kompetenzen zuerkannt oder eine den EuGH erg\u00E4nzende europ\u00E4ische Gerichtsbarkeit aufgebaut werden. Nationale Gerichte und Strafverfolgungsbeh\u00F6rden m\u00FCssen strukturell der Architektur der europ\u00E4ischen Staatlichkeit angepasst werden und nach gleichen Standards handeln.[\/size][\/color]\r\n\r\n\r\n[color=#cc4125][size=3]> Staatsanwaltschaft[\/size][\/color]\r\n[color=#cc4125][size=3]Bei Fragen des einfachen Rechts st\u00FCtzen sich europ\u00E4ische Gerichtsinstanzen auf die Unterst\u00FCtzung der nationalen Ermittlungs- und Anklagebeh\u00F6rden. [\/size][\/color]\r\n[color=#cc4125][size=3]Volt fordert daher die Mitgliedstaaten auf, ausreichende Kapazit\u00E4ten f\u00FCr eine zeitnahe Bearbeitung durch die Beh\u00F6rden bereitzustellen. Dies f\u00F6rdert in erheblichem Ma\u00DFe das Vertrauen der Bev\u00F6lkerung in den funktionierenden Rechtsstaat.[\/size][\/color]\r\n\r\n\r\n[color=#cc4125][size=3]> Strafvollzug[\/size][\/color]\r\n[color=#cc4125][size=3]Volt fordert gleiche Standards im Strafvollzug aller Mitgliedstaaten und deren Ausrichtung auf die Resozialisation von Straft\u00E4tern.[\/size][\/color]\r\n\r\n",
      "boothAddress": "0x81263a377aaed6ffaa39c12138b31ea01b552c59",
      "noBoxAddress": "0x75b637b71c8a10944e91085e700f2ee9d6887583",
      "yesBoxAddress": "0xbf23d4792277a0a3e487390dec4acb250fc3401b"
    },
    {
      "title": "Kapital III. - III.1.2",
      "topic": ["EU Reform"],
      "proposalId": "PA 019",
      "description": "[color=#000000][size=3]Legende[\/size][\/color]\r\n[ul]\r\n[li][color=#cc4125][size=3][color=#cc4125][size=3]Abge\u00E4ndertes[\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[\/ul]\r\n\r\n\r\n[color=#cc4125][size=4][b]Europ\u00E4ische Innenpolitik[\/b][\/size][\/color]\r\n\r\n\r\n[color=#cc4125][size=3]Ein neues Europa braucht ein Mindestma\u00DF an gemeinsamen Regeln. Nur so wird eine weitgehend durchl\u00E4ssige Gemeinschaft m\u00F6glich. Europ\u00E4ische Freiz\u00FCgigkeit im Sinne privater, beruflicher und unternehmerischer Mobilit\u00E4t wird nur durch einen gemeinsamen Rahmen mit verl\u00E4sslich gleich handelnden Institutionen, Beh\u00F6rden und deren Mitarbeitern erm\u00F6glicht. Gemeinsame Regeln d\u00FCrfen jedoch kulturelle Eigenarten nicht begrenzen.[\/size][\/color]\r\n\r\n\r\n[color=#cc4125][size=4]III.1 Innere Sicherheit[\/size][\/color]\r\n\r\n\r\n[color=#cc4125][size=3]Ein rechtsstaatliches Europa, dessen B\u00FCrger*innen sich sicher f\u00FChlen, muss eine effektive, gemeinsame Strategie zur Gefahrenabwehr entwickeln, welche alle Sicherheitsanstrengungen eng verzahnt. Dabei muss die Wahrung der B\u00FCrgerrechte - vor allem im Blick auf die informationelle Selbstbestimmung - gew\u00E4hrleistet sein.[\/size][\/color]\r\n\r\n\r\n[color=#cc4125][size=4]III.1.1 Schutz der EU-Au\u00DFengrenzen [\/size][\/color]\r\n\r\n\r\n[color=#cc4125][size=3]Der Schutz der europ\u00E4ischen Grenzen ist eine Gemeinschaftsaufgabe aller Mitgliedstaaten, welche einen verl\u00E4sslichen budget\u00E4ren Rahmen ben\u00F6tigt, der \u00FCber den europ\u00E4ischen Haushalt bereitzustellen ist. Volt fordert, das Mandat der Grenzsicherung ausschlie\u00DFlich auf die europ\u00E4ische Ebene zu \u00FCbertragen.[\/size][\/color]\r\n[color=#cc4125][size=3]F\u00FCr eine vertiefte Integration und eine freie, inklusive europ\u00E4ische Gesellschaft ist es von gro\u00DFer Bedeutung, dass sich alle B\u00FCrger*innen innerhalb Europas frei bewegen und niederlassen k\u00F6nnen. Dazu bedarf es einer wirksamen Sicherung der Au\u00DFengrenzen. [\/size][\/color]\r\n[color=#cc4125][size=3]Zur Realisierung dieses Ziels fordern wir: [\/size][\/color]\r\n[color=#cc4125][size=3]- die Weiterentwicklung der bereits bestehenden EU-Grenzschutzagentur zu einem voll funktionsf\u00E4higen Organ, mit eigenem Personal und Ausstattung, unabh\u00E4ngig von Beitr\u00E4gen der Mitgliedstaaten. [\/size][\/color]\r\n[color=#cc4125][size=3]- eine klare Zuteilung von Kompetenzen zwischen EU-Institutionen und Mitgliedstaaten[\/size][\/color]\r\n[color=#cc4125][size=3]- eindeutige Transparenzregeln sowie einen Verhaltenskodex, der sicherstellt,dass an den europ\u00E4ischen Au\u00DFengrenzen nach europ\u00E4ischen Werten gehandelt und eine respektvolle, faire und rechtsstaatliche Praxis eingehalten wird. [\/size][\/color]\r\n[color=#cc4125][size=3]- parlamentarische Kontrolle \u00FCber die europ\u00E4ische Grenzschutzagentur durch das Europ\u00E4ische Parlament.[\/size][\/color]\r\n\r\n\r\n[color=#cc4125][size=4]III.1.2 Grenz\u00FCberschreitende Polizeiarbeit[\/size][\/color]\r\n\r\n\r\n[color=#cc4125][size=3]Organisierte Kriminalit\u00E4t operiert grenz\u00FCberschreitend und teils weltweit. Die erzielten illegalen Gewinne bef\u00E4higen zu technischer und prozeduraler Innovation auf hohem Niveau. Den Kampf gegen diese Organisationen kann Europa nur durch gemeinsame Anstrengung bestehen. Deshalb fordert Volt, EUROPOL zu einer Polizeibeh\u00F6rde auf Gemeinschaftsebene weiterzuentwickeln, die mit erweiterten Kompetenzen und Ressourcen zur europaweiten Bek\u00E4mpfung der Organisierten Kriminalit\u00E4t bef\u00E4higt ist.[\/size][\/color]\r\n",
      "boothAddress": "0xe6a364f846b4531c8fe8b09a5df1c4b20ca22ffa",
      "noBoxAddress": "0xc88dcf1e955d27076cb6e5bef753a00de544c47d",
      "yesBoxAddress": "0x15fee88d25ea9c913b42f17f38b24a51848fad0e"
    },
    {
      "title": "Kapitel II.1 - II.7",
      "topic": ["EU Reform"],
      "proposalId": "PA 018",
      "description": "color=#000000][size=3]Legende[\/size][\/color]\r\n[ul]\r\n[li][color=#cc4125][size=3][color=#cc4125][size=3]Abge\u00E4ndertes[\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[\/ul]\r\n\r\n\r\n[color=#cc4125][size=4]II.1[\/size][\/color] [color=#000000][size=4]Europ\u00E4ische Zentralbank (EZB)[\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]Volt setzt sich f\u00FCr eine unabh\u00E4ngige EZB ein, die mit einem umfassenderen Mandat ausgestattet ist, das \u00DCberlegungen zu Arbeitslosigkeit, nachhaltigem Wirtschaften sowie Krisenpr\u00E4vention und -minderung in ihre Politik einbezieht, \u00E4hnlich dem Mandat der US-Zentralbank Federal Reserve. [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]Die EZB ist dem Europ\u00E4ischen Parlament rechenschaftspflichtig.[\/size][\/color]\r\n\r\n\r\n[color=#cc4125][size=4]II.2[\/size][\/color][color=#000000][size=4] Eurozone+-Budget[\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]Die L\u00E4nder der Eurozone verf\u00FCgen \u00FCber eine gemeinsame W\u00E4hrung mit gemeinsamen Zinsen und Wechselkursen, unterscheiden sich aber in ihren wirtschaftlichen Strukturen und [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]konjunkturellen[\/size][\/color] [color=#000000][size=3]Zyklen. Um diese Unterschiede zu verringern und auszugleichen, fordert Volt die Einrichtung eines EU-Haushalts mit europ\u00E4ischen Eigenmitteln \u2013 ein Eurozone+-Budget -, unter anderem auf der Basis gemeinsamer Unternehmenssteuern.[\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]Dieses Budget wird drei Zielen dienen:[\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3](1) Angesichts des zyklischen Charakters von Wirtschaft und Steuern wird der EU-Haushalt implizit die unterschiedlichen Konjunkturverl\u00E4ufe in den L\u00E4ndern[\/size][\/color] [color=#cc4125][size=3]aus[\/size][\/color][color=#000000][size=3]gleichen.[\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3](2) Ein solcher Haushalt wird es erm\u00F6glichen, europ\u00E4ische \u00F6ffentliche G\u00FCter, (wie z.B. Verteidigungseinrichtungen- und transnationale Energienetze) [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]gemeinsam[\/size][\/color] [color=#000000][size=3]zu finanzieren.[\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3](3) Schlie\u00DFlich wird dieser Haushalt als Absicherungsmechanismus in Krisenzeiten fungieren, um grundlegende Dienstleistungen wie [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]eine[\/size][\/color] [color=#000000][size=3]Arbeitslosenunterst\u00FCtzung und die Bezahlung von Arbeitnehmern im \u00F6ffentlichen Sektor zu erm\u00F6glichen, falls ein Staat nicht in der Lage ist, diese Verpflichtungen zu erf\u00FCllen. Dieser Haushalt sollte f\u00FCr eine freiwillige Teilnahme aller EU-Mitgliedstaaten offen sein \u2013 daher [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]die Bezeichnung: [\/size][\/color][color=#000000][size=3]Eurozone+.[\/size][\/color]\r\n\r\n\r\n[color=#cc4125][size=4]II.3 [\/size][\/color][color=#000000][size=4]Europ\u00E4ischer Stabilit\u00E4tsmechanismus (ESM) [\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]Der Europ\u00E4ische Stabilit\u00E4tsmechanismus (ESM) ist der Rettungsfonds der Eurozone und ein Schl\u00FCsselmechanismus f\u00FCr die Stabilit\u00E4t der Eurozone. Der ESM ist jedoch eine zwischenstaatliche Institution ohne parlamentarische Kontrollinstanz. Volt unterst\u00FCtzt eine Reform des ESM hin zu einer Institution, die der Aufsicht des Europ\u00E4ischen Parlaments unterliegt. Folgende Ziele sollte der ESM verfolgen:[\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]> Der ESM soll die Funktion eines belastbaren europ\u00E4ischen Rettungsschirms erf\u00FCllen, indem er eine dauerhafte, von der Europ\u00E4ischen Zentralbank abgesicherte Krediteinrichtung unterh\u00E4lt.[\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]> [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]Entscheidungen[\/size][\/color] [color=#000000][size=3]des ESM sollten mit qualifizierten Mehrheiten [\/size][\/color][color=#38761d][size=3]er[\/size][\/color][color=#000000][size=3]folgen. [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]Volt will den ESM [\/size][\/color][color=#000000][size=3]in ein vollwertiges EU-Gremium \u00FCberf\u00FChren, damit dieser auch dem Unionsrecht unterlieg[\/size][\/color][color=#38761d][size=3]t[\/size][\/color][color=#000000][size=3]. Langfristig soll der ESM dem\/der europ\u00E4ischen Finanzminister*in unterstellt werden.[\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]Volt lehnt automatische Umschuldungen ab, da sie zu Spekulationen gegen die Insolvenz eines Staates f\u00FChren k\u00F6nnen. [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]Bevor diese M\u00F6glichkeit in Betracht gezogen werden kann[\/size][\/color][color=#000000][size=3], muss die Bankenunion vollendet und eine L\u00F6sung f\u00FCr Altlasten gefunden[\/size][\/color][color=#cc4125][size=3] sein. Danach[\/size][\/color][color=#000000][size=3] k\u00F6nnte das Umschuldungsverfahren des Internationalen W\u00E4hrungsfonds (IWF) innerhalb des ESM angewendet werden, wenn die Tragf\u00E4higkeit der Schulden gef\u00E4hrdet [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]ist[\/size][\/color][color=#000000][size=3]. Jeder Schritt in diese Richtung setzt voraus, [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]dass die Bankenunion vollendet und eine L\u00F6sung f\u00FCr Schuldenlasten gefunden ist sowie gesicherte Verm\u00F6genswerte geschaffen wurden.[\/size][\/color]\r\n\r\n\r\n[color=#cc4125][size=4]II.4 [\/size][\/color][color=#000000][size=4]Bildung einer einheitlichen europ\u00E4ischen Bankenaufsicht  [\/size][\/color][color=#000000][size=2]                                                                                                      [\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=2]                                                                                                              [\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]Volt setzt sich [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]mit Nachdruck[\/size][\/color][color=#000000][size=3] f\u00FCr die vollst\u00E4ndige Europ\u00E4isierung der Bankenaufsicht ein, um gleiche Rahmenbedingungen f\u00FCr europ\u00E4ische Banken zu schaffen und die Finanzstabilit\u00E4t durch harmonisierte[\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]Regeln und gr\u00F6\u00DFere Transparenz zu st\u00E4rken.[\/size][\/color]\r\n\r\n\r\n[color=#cc4125][size=4]II.5[\/size][\/color] [color=#000000][size=4]EU-K\u00F6rperschaftsteuer [\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]Volt schl\u00E4gt die Einf\u00FChrung einer EU-K\u00F6rperschaftsteuer vor, um [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3][b]eine[\/b][\/size][\/color] [color=#000000][size=3]Steuervermeidung multinationaler Unternehmen im Binnenmarkt zu beenden und Steuereinnahmen auf europ\u00E4ischer Ebene zu [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]erm\u00F6glichen[\/size][\/color][color=#000000][size=3], die in den europ\u00E4ischen Haushalt einflie\u00DFen.[\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]> Einf\u00FChrung einer EU-weit einheitlichen Bemessungsgrundlage [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]f\u00FCr K\u00F6rperschaftssteuern[\/size][\/color][color=#000000][size=3], um die aktuellen M\u00F6glichkeiten einer Steuervermeidung zu verringern. [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]Durch diese Ma\u00DFnahme wird[\/size][\/color] [color=#000000][size=3]EU-weit [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]vereinheitlicht[\/size][\/color][color=#000000][size=3], welche Gewinne und Einnahmen steuerpflichtig sind .[\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]> Einf\u00FChrung einer EU-K\u00F6rperschaftsgrundsteuer[\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]Ein EU-weiter, einheitlicher K\u00F6rperschaftsteuersatz [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]soll[\/size][\/color] [color=#000000][size=3]von den EU-Institutionen erhoben [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]werden[\/size][\/color][color=#ff0000][size=3][b].  [\/b][\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]Dieser kann[\/size][\/color] [color=#000000][size=3]von Mitgliedstaaten durch einen nationalen Steuersatz erg\u00E4nzt werden.[\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]> Bek\u00E4mpfung von Steuerhinterziehung[\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]Steuerhinterziehung verursacht dramatische Kosten f\u00FCr die Gesellschaften und kann daher nicht toleriert werden. Ein erster Schritt zur Bek\u00E4mpfung der Steuerhinterziehung besteht darin, Offshore-\/ Postfachunternehmen, Organisationen und Trusts zu zwingen, ihre wirtschaftlichen Eigent\u00FCmer in ein obligatorisches und \u00F6ffentliches Register einzutragen.[\/size][\/color]\r\n\r\n\r\n[color=#cc4125][size=4]II.6 [\/size][\/color][color=#ff0000][size=4][b] [\/b][\/size][\/color][color=#000000][size=4]Risiken minimieren durch Konzentrationsrisikogeb\u00FChren und durch europ\u00E4ische Einlagensicherung[\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]> Aufbrechen der Staaten-Banken-Verflechtung[\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]Innerhalb der Eurozone ist[\/size][\/color] [color=#cc4125][size=3]durch die Heimatmarktneigung, der[\/size][\/color] [color=#000000][size=3]sogenannten \u201CHome Bias\u201D, das Schicksal eines Staates[\/size][\/color] [color=#cc4125][size=3]eng mit dem [\/size][\/color][color=#000000][size=3]seines Bankensektors verbunden.[\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3] Um staatliche Schuldenumstrukturierung glaubw\u00FCrdig zu machen, muss der Staaten-Banken-Nexus dauerhaft unterbrochen werden. Volt schl\u00E4gt dazu die Einf\u00FChrung von Konzentrationsrisikoabgaben vor. Diese sollen Anreize daf\u00FCr schaffen, dass Banken ihr Portfolio nationaler Staatsanleihen diversifizieren und auch Anleihen anderer Staaten halten.[\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]> Schaffung einer EU-weiten Einlagensicherung[\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]Eine europ\u00E4ische Einlagensicherung soll die B\u00FCrger*innen im Falle einer Bankenkrise vor Verlusten ihres Verm\u00F6gens sch\u00FCtzen. Eine Europ\u00E4isierung der Einlagensicherung verringert die Wahrscheinlichkeit einer Bankenpanik und erh\u00F6ht damit die Finanzstabilit\u00E4t.[\/size][\/color]\r\n\r\n\r\n[color=#cc4125][size=4]II.7[\/size][\/color] [color=#000000][size=4]Reform des Stabilit\u00E4ts- und Wachstumspakts (Euro-Stabilit\u00E4t) [\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=2]                                                                                                                         [\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]Der Stabilit\u00E4ts- und Wachstumspakt erwies sich gegen\u00FCber wachsender Staatsverschuldung als wirkungslos. Der Pakt ist nicht flexibel genug, um in Krisenzeiten eine effektive antizyklische Politik zuzulassen. [\/size][\/color]\r\n[b][color=#000000][size=3]Seine Regeln verhindern au\u00DFerdem notwendige, kluge und nachhaltige Investitionen in ganz Europa und f\u00FChren zu [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]einem[\/size][\/color] [color=#000000][size=3]unn\u00F6tigen und sch\u00E4dlichen Abbau von \u00F6ffentlichen G\u00FCtern und Dienstleistungen.Das verhindert Wirtschaftswachstum, f\u00FChrt zu sozialer und politischer Instabilit\u00E4t, zu Misstrauen sowie zu Entfremdung. Volt schl\u00E4gt stattdessen transparente Fiskalregeln vor, die Anreize f\u00FCr eine umsichtige Finanzpolitik bieten und eine flexible Haushaltspolitik im Falle makro\u00F6konomischer Schocks erm\u00F6glichen.[\/size][\/color][\/b]",
      "boothAddress": "0x9609428627512e6eb0fd9a0ae51ffae69ed5e957",
      "noBoxAddress": "0xf251ebf343f120499b65bf220b821734fd5c53b5",
      "yesBoxAddress": "0x96ca848298358fd93cdb6b1ea698b0fb5875c86b"
    },
    {
      "title": "Kapitel I.1.3 - I.1.6",
      "topic": ["EU Reform"],
      "proposalId": "PA 017",
      "description": "[color=#000000][size=3]Legende[\/size][\/color]\r\n[ul]\r\n[li][color=#cc4125][size=3][color=#cc4125][size=3]Abge\u00E4ndertes[\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[\/ul]\r\n\r\n\r\n\r\n[color=#000000][size=4]I.1.[\/size][\/color][color=#cc4125][size=4]3  Einf\u00FChrung einer demokratisch legitimierten europ\u00E4ischen[\/size][\/color] [color=#000000][size=4]Exekutive[\/size][\/color]\r\n\r\n\r\n[color=#cc4125][size=3]> Eine europ\u00E4ische Regierung                                                                                                                                       Eine wirklich europ\u00E4ische Politik kann nur durch eine von nationalen Einfl\u00FCssen weitgehend unabh\u00E4ngige europ\u00E4ische Regierung als Spitze der Exekutive realisiert werden. Diese sollte aus der Europ\u00E4ischen Kommission hervorgehen (s.u.) und vom Europ\u00E4ischen Parlament gew\u00E4hlt und kontrolliert werden. Die Zusammensetzung und den Zuschnitt der Ressorts l\u00E4sst der\/die Premierminister*in durch das Parlament billigen (s.I.1). Der\/die Premierminister*in tr\u00E4gt die Verantwortung f\u00FCr eine kollegiale und kongeniale Zusammenarbeit der Ressorts.[\/size][\/color]\r\n\r\n\r\n[color=#000000][size=3]>  [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]Abschaffung[\/size][\/color] [color=#000000][size=3]des Europ\u00E4ischen Rates                                                                                        [\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]Der Europ\u00E4ische Rat besteht aus den europ\u00E4ischen Staats- und Regierungschefs. Die Befugnisse des Rats [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]beschr\u00E4nken sich vertragsgem\u00E4\u00DF darauf[\/size][\/color][color=#000000][size=3], \u201Eder Union den notwendigen Impuls f\u00FCr ihre Entwicklung [zu] geben und die allgemeinen politischen Leitlinien und Priorit\u00E4ten fest[zu]legen\u201C. Der Europ\u00E4ische Rat sollte nicht in allt\u00E4glichen politischen Angelegenheiten mitwirken, sondern die gew\u00E4hlten Vertreter*innen und die EU-Kommission entscheiden lassen. [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]Deshalb fordert Volt, dass der Europ\u00E4ische Rat mittelfristig[\/size][\/color] [color=#000000][size=3]vollst\u00E4ndig abgeschafft wird. [\/size][\/color]\r\n\r\n\r\n[color=#000000][size=3]> Europ\u00E4ischer [\/size][\/color][color=#38761d][size=3]P[\/size][\/color][color=#000000][size=3]r\u00E4sident                                                                                                                                 [\/size][\/color]\r\n[color=#cc4125][size=3]Volt fordert[\/size][\/color] [color=#000000][size=3]eine(n) [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]von den B\u00FCrger*innen gew\u00E4hlten[\/size][\/color] [color=#000000][size=3]europ\u00E4ische(n) [\/size][\/color][color=#38761d][size=3]P[\/size][\/color][color=#000000][size=3]r\u00E4sident*in. [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]Als oberste(r) Repr\u00E4sentant*in verk\u00F6rpert sie\/er [\/size][\/color][color=#000000][size=3]die Einheit[\/size][\/color][color=#cc4125][size=3] der Gemeinschaft nach innen und au\u00DFen. Ihr\/Ihm obliegt die v\u00F6lkerrechtliche Vertretung der Gemeinschaft. Nach Parlamentswahlen beauftragt sie\/er die erfolgreichste Partei mit der Regierungsbildung und f\u00FChrt den\/die Premierminister*in nach Billigung durch das Parlament in sein\/ihr Amt ein. Der\/Die Pr\u00E4sident*in [\/size][\/color][color=#000000][size=3]agiert \u00FCberparteilich,[\/size][\/color] [color=#cc4125][size=3]f\u00F6rdert den Zusammenhalt der Gemeinschaft[\/size][\/color][color=#000000][size=3] und unterzeichnet vom Gesetzgeber verabschiedete Gesetze.[\/size][\/color]\r\n\r\n\r\n[color=#000000][size=4]I.1.[\/size][\/color][color=#cc4125][size=4]4[\/size][\/color][color=#000000][size=4]  Reform der Judikative[\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]>  [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]St\u00E4rkung[\/size][\/color] [color=#000000][size=3]des Gerichtshofs der Europ\u00E4ischen Union (EuGH)                                                                                                                               Die [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]Zust\u00E4ndigkeiten[\/size][\/color] [color=#000000][size=3]des EuGH umfassen derzeit die \u00DCberpr\u00FCfung der Vereinbarkeit von nationalem und EU-Recht mit EU-Vertr\u00E4gen sowie die Beilegung von Rechtsstreitigkeiten in der EU. Angesichts der gestiegenen Zahl von Verst\u00F6\u00DFen gegen EU-Recht fordert Volt die Ausweitung der Sanktionsm\u00F6glichkeiten des EuGH. [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]Volt fordert, die M\u00F6glichkeiten des EuGH zu erweitern auf die M\u00F6glichkeit der Herabstufung eines beklagten Staates auf einen niedrigeren Integrationsstatus bis hin zu seinem Ausschluss.[\/size][\/color]\r\n[color=#cc4125][size=3] Um eine zeitgerechte Rechtsprechung zu gew\u00E4hrleisten und ausreichend Kompetenzen abzubilden, fordert Volt[\/size][\/color][color=#000000][size=3] die Schaffung regionaler Abteilungen [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]im EuGH. [\/size][\/color]\r\n\r\n\r\n[color=#cc4125][size=3]> Europ\u00E4ischer Generalstaatsanwalt f\u00FCr Verfassungsfragen[\/size][\/color]\r\n[color=#cc4125][size=3]Verst\u00F6\u00DFe gegen europ\u00E4isches Verfassungsrecht m\u00FCssen ohne R\u00FCcksicht auf politische Zweckm\u00E4\u00DFigkeitserw\u00E4gungen durch unabh\u00E4ngige Instanzen aufgedeckt, verfolgt und geahndet werden. Volt fordert eine(n) europ\u00E4ische(n) Generalstaatsanw\u00E4lt*in, welche(r) die Verfassungstreue der Mitgliedstaaten \u00FCberwacht und Verst\u00F6\u00DFe als Offizialdelikt vor dem EuGH anklagt. [\/size][\/color]\r\n\r\n\r\n[color=#000000][size=4]I.1.[\/size][\/color][color=#cc4125][size=4]5[\/size][\/color] [color=#000000][size=4] Bestimmungen f\u00FCr europ\u00E4ische  Mandatstr\u00E4ger*innen[\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]Volt unterst\u00FCtzt eine angemessene zeitliche Befristung aller europ\u00E4ischen [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]Wahl\u00E4mter[\/size][\/color][color=#000000][size=3], die starke F\u00F6rderung der zwischen den Geschlechtern ausgewogenen Vertretung in der Politik[\/size][\/color]\r\n\r\n\r\n[color=#cc4125][size=4]I.1.6  Europ\u00E4ische Parteien[\/size][\/color]",
      "boothAddress": "0xed5f0e7c43202041abddca2301a06b3794ad60e6",
      "noBoxAddress": "0x52991c35d20b8278269ecc44b861f0b66a963413",
      "yesBoxAddress": "0x977f9c82ec1024187c2c41c8f58bf261c2db347d"
    },
    {
      "title": "Kapitel I.1 - I.1.1",
      "topic": ["EU Reform"],
      "proposalId": "PA 016",
      "description": "[color=#000000][size=3]Legende[\/size][\/color]\r\n[ul]\r\n[li][color=#cc4125][size=3][color=#cc4125][size=3]Abge\u00E4ndertes[\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[\/ul]\r\n\r\n\r\n\r\n[color=#cc4125][size=4]I.1.1 Leitmotive institutioneller Reformen[\/size][\/color]\r\n\r\n\r\n[color=#000000][size=3]> Demokratie[\/size][\/color]\r\n[color=#cc4125][size=3]Alle Staatsgewalt geht vom Volk aus. Diesem Leitsatz folgend, fordert Volt demokratisch legitimierte europ\u00E4ische Institutionen und Repr\u00E4sentanten. Ein europ\u00E4ischer Verfassungskonvent wird die Institutionen schaffen und deren Zust\u00E4ndigkeiten sowie die zu ihrer Wahrnehmung n\u00F6tigen Prozesse regeln. Des Weiteren wird der Konvent u.a. die Grunds\u00E4tze der Zusammenarbeit der Institutionen sowie die Verfahren zur Wahl der Repr\u00E4sentanten bestimmen.[\/size][\/color]\r\n[color=#cc4125][size=3]Volt will den europ\u00E4ischen B\u00FCrger*innen einklagbare Beteiligungsrechte sichern und Anreize f\u00FCr Repr\u00E4sentant*innen schaffen, die Interessen ihrer W\u00E4hler*innen nachvollziehbar zu vertreten.[\/size][\/color]\r\n\r\n\r\n[color=#000000][size=3]> Subsidiarit\u00E4t [\/size][\/color]\r\n[color=#cc4125][size=3]Volt betont die Bedeutung der regionalen und lokalen Gemeinschaften, auf deren Vielfalt die europ\u00E4ische Innovationsf\u00E4higkeit beruht. Deshalb setzen wir uns f\u00FCr f\u00F6derale Strukturen und klar definierte Subsidiarit\u00E4tsrechte ein, welche die kulturelle Vielfalt wahren und die Mitwirkung aller Ebenen an politischen Entscheidungsprozessen sichern.[\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]Volt unterst\u00FCtzt eine Kompetenz\u00FCbertragung von lokaler, regionaler und nationaler auf die europ\u00E4ische Ebene nur dann, wenn diese f\u00FCr die jeweilige Kompetenz die effektivste Ebene darstellt. Alle Angelegenheiten [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]m\u00FCssen[\/size][\/color][color=#000000][size=3] auf der am besten geeigneten [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]Entscheidungsebene[\/size][\/color][color=#000000][size=3] behandelt werden. [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]Dazu m\u00FCssen Zust\u00E4ndigkeiten zwischen den Ebenen klar abgegrenzt und beschrieben werden.[\/size][\/color]\r\n\r\n\r\n[color=#000000][size=3]> Effizienz [\/size][\/color]\r\n[color=#cc4125][size=3]Supranationale Politik kann nur unter der Bedingung von Mehrheitsentscheidungen gelingen. Volt fordert daher, in allen Politikfeldern, in denen gegenw\u00E4rtig noch Einstimmigkeit gefordert ist, Mehrheitsentscheidungen einzuf\u00FChren. [\/size][\/color]\r\n\r\n\r\n[color=#000000][size=3]> Transparenz [\/size][\/color]\r\n[color=#cc4125][size=3]Europ\u00E4ische Institutionen m\u00FCssen klare Strukturen und Verfahren aufweisen, damit die B\u00FCrger*innen deren Kompetenzen erkennen und ihre Entscheidungen leicht nachvollziehen k\u00F6nnen.[\/size][\/color]\r\n\r\n\r\n[color=#000000][size=3]> B\u00FCrgerbeteiligung [\/size][\/color]\r\n\r\n\r\n[color=#000000][size=3]Volt unterst\u00FCtzt die Beteiligung der Bev\u00F6lkerung an der politischen Entscheidungsfindung. [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]Politische Entscheidungsprozesse m\u00FCssen eine angemessene Beteiligung erm\u00F6glichen[\/size][\/color][color=#38761d][size=3]. [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]Daneben sollen[\/size][\/color] [color=#000000][size=3]die B\u00FCrger*innen einfach und schnell erfahren k\u00F6nnen, was ihre Vertreter*innen diskutieren und entscheiden. [\/size][\/color]\r\n\r\n\r\n\r\n[color=#cc4125][size=4]I.1.2 [\/size][\/color][color=#000000][size=4]Reform der Legislative[\/size][\/color]\r\n\r\n\r\n[color=#000000][size=3]> Reform des Europ\u00E4ischen Parlamentes [\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]Volt [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]will die [\/size][\/color][color=#000000][size=3]Demokratisierung der EU [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]vorantreiben[\/size][\/color][color=#000000][size=3] und [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]fordert[\/size][\/color] [color=#000000][size=3]das Initiativrecht [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]f\u00FCr das [\/size][\/color][color=#000000][size=3]Europ\u00E4ische Parlament. Als direkt gew\u00E4hlte Vertreter*innen des Volkes sollten die Abgeordneten des Europ\u00E4ischen Parlaments in der Lage sein, Gesetzesvorschl\u00E4ge auf den Weg zu bringen. Volt fordert eine Reform des Wahlsystems des Europ\u00E4ischen Parlaments, damit auch hier der Grundsatz \u201EEin*e B\u00FCrger*in, eine Stimme\u201D gilt. Volt [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]fordert[\/size][\/color][color=#000000][size=3] ein Wahlsystem, das die direkte Wahl von lokalen Vertreter*innen mit einer Verh\u00E4ltniswahl der politischen Parteien im Parlament vereint. In diesem System [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]sind[\/size][\/color] [color=#000000][size=3]die Mitgliedstaaten in [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]m\u00F6glichst[\/size][\/color] [color=#000000][size=3]gleich gro\u00DFe Wahlkreise unterteilt. Die B\u00FCrger*innen [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]haben[\/size][\/color] [color=#000000][size=3]zwei Stimmen: Eine f\u00FCr ihre(n) lokale(n) Vertreter*in und eine weitere f\u00FCr die Liste der europ\u00E4ischen politischen Parteien. [\/size][\/color]\r\n\r\n\r\n[color=#000000][size=3]> Reform des Rates der Europ\u00E4ischen Union (Ministerrat)[\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]Der Rat, oder auch Ministerrat, ist die zweite gesetzgebende Kammer der EU Kurzfristig, und um die Arbeit des Rates koh\u00E4renter zu gestalten, unterst\u00FCtzt Volt die Abschaffung des Systems der themenbezogenen Zusammensetzungen des Rates und fordert stattdessen die Einsetzung einer einzigen Vertretung je Mitgliedstaat. L\u00E4ngerfristig unterst\u00FCtzt Volt eine Demokratisierung des Rates der EU, indem dessen Mitglieder in den jeweiligen Mitgliedstaaten direkt gew\u00E4hlt werden. Jeder Mitgliedstaat soll im Rat von je zwei Vertreter*innen repr\u00E4sentiert werden. Dies w\u00FCrde die Vertretung kleinerer Mitgliedstaaten st\u00E4rken. In diesem System w\u00FCrde die Praxis der rotierenden Ratspr\u00E4sidentschaft beendet. Stattdessen w\u00FCrden die Mitglieder des Rates eine(n) st\u00E4ndige(n) Pr\u00E4sident*in w\u00E4hlen.[\/size][\/color]\r\n",
      "boothAddress": "0x3ef731aeea6124d38ca1bfc0847cf455e672fc05",
      "noBoxAddress": "0xbff95eb0df1badb5c4a50b1e138909f8984469f8",
      "yesBoxAddress": "0x1f3c650f661f12b12ae2f8660520a63e04b6ea56"
    },
    {
      "title": "Vision - Kapitel I. & I.1",
      "topic": ["EU Reform"],
      "proposalId": "PA 015",
      "description": "[color=#000000][size=3]Legende[\/size][\/color]\r\n[ul]\r\n[li][color=#cc4125][size=3][color=#cc4125][size=3]abge\u00E4ndertes[\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[\/ul]\r\n\r\n\r\n[color=#cc4125][size=4][b]Ein neues Europa[\/b][\/size][\/color] [color=#000000][size=4][b][[\/b][\/size][\/color][color=#000000][size=4]EU Reform[\/size][\/color][color=#000000][size=4][b]][\/b][\/size][\/color]\r\n\r\n\r\n[color=#cc4125][size=3]Unter dem wachsenden Druck von Ressourcenknappheit, Klimaver\u00E4nderungen und Umweltzerst\u00F6rungen und angesichts r\u00FCckkehrender geostrategischer Machtanspr\u00FCche erweist sich das intergouvernementale Paradigma, demzufolge die nationalen Regierungen die europ\u00E4ische Politik bestimmen, als weder zeitgem\u00E4\u00DF noch bindungsf\u00E4hig. Die mangelnde demokratische Legitimation der Institutionen und ihre intransparenten Entscheidungsprozesse best\u00E4rken [\/size][\/color][color=#000000][size=3]bei vielen Menschen das Gef\u00FChl, von den europ\u00E4ischen Institutionen in Br\u00FCssel nicht repr\u00E4sentiert und geh\u00F6rt zu werden. [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]Die Menschen sehen auch, dass nationale Interessen vern\u00FCnftige europ\u00E4ische L\u00F6sungsm\u00F6glichkeiten behindern und h\u00E4ufig unm\u00F6glich machen. National orientierte Kr\u00E4fte sch\u00FCren diese Verunsicherung mit populistischer Propaganda und drohen die Gemeinschaft der Europ\u00E4er von innen zu zerst\u00F6ren. So droht die Gemeinschaft an nationalen Egoismen zu scheitern.[\/size][\/color]\r\n\r\n\r\n[color=#000000][size=3]Volt ist in Reaktion auf [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]diese Krise[\/size][\/color] [color=#000000][size=3]der europ\u00E4ischen Integration entstanden. [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]Wir sind \u00FCberzeugt, dass nur aus der Gemeinschaft aller Europ\u00E4er ausreichend Einfluss auf die gro\u00DFen, globalen Herausforderungen unserer Zeit erwachsen kann. Unser Ziel ist es, das europ\u00E4ische Friedensprojekt zu bewahren und zeitgem\u00E4\u00DF zu erneuern. Dazu wollen wir das durch die nationalen Regierungen \u2013 intergouvernemental - verwaltete Europa zu einem f\u00F6deralen Bundesstaat entwickeln.[\/size][\/color] [color=#000000][size=3]Unsere Botschaft ist die der Hoffnung, des Mutes und der Solidarit\u00E4t.[\/size][\/color] [color=#000000][size=3]Eine Botschaft an alle, dass wir nicht aufgeben werden, was Generationen von Europ\u00E4er*innen geduldig aufgebaut haben.[\/size][\/color] [color=#000000][size=3]Volt bietet den europ\u00E4ischen B\u00FCrger*innen eine neue Vision f\u00FCr Europa, eine Vision, die unser gemeinsames Bestreben zum Ausdruck bringt und L\u00F6sungen f\u00FCr unsere Probleme aufzeigt.[\/size][\/color]\r\n\r\n\r\n[color=#000000][size=3]Wir glauben an ein [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]selbstbewu\u00DFtes und innovationsf\u00E4higes[\/size][\/color][color=#000000][size=3] Europa, das [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]Antworten auf die Herausforderungen der Umwelt, des Klimawandels, des weltweiten Bev\u00F6lkerungswachstums, der Migration, der Digitalisierung und Globalisierung sowie der Sicherheit finden wird und in einer an diese Herausforderungen angepassten Wirtschaft den Lebensstandard seiner B\u00FCrger*innen entwickelt.[\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]Unsere Vision ist ein Europa,[\/size][\/color] [color=#cc4125][size=3]welches die Menschenw\u00FCrde und das Gemeinwohl zu zentralen Kategorien allen politischen Handelns erhebt.[\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]Wir [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]wollen ein solidarisches[\/size][\/color][color=#000000][size=3] Europa, in dem [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]wir uns[\/size][\/color][color=#000000][size=3] gegenseitig helfen und gemeinsam Verantwortung f\u00FCr die Zukunft \u00FCbernehmen; ein Europa, in dem wir die Entwicklung [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]aller[\/size][\/color][color=#000000][size=3] Regionen aktiv vorantreiben und auf eine Erh\u00F6hung der Lebensstandards hinarbeiten; ein Europa, in dem alle B\u00FCrger*innen der Union [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]zusammenstehen,[\/size][\/color][color=#000000][size=3] um ihre gemeinsamen [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]Werte[\/size][\/color][color=#000000][size=3] zu [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]bewahren und zu entwickeln. [\/size][\/color]\r\n\r\n\r\n[color=#000000][size=3]Wir glauben an ein [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]kulturell vielf\u00E4ltiges[\/size][\/color][color=#000000][size=3] Europa, das f\u00FCr alle gleicherma\u00DFen funktioniert, nicht nur f\u00FCr einige Privilegierte. Ein Europa, in dem Einzelpersonen und Unternehmen ihren gerechten Beitrag leisten, unabh\u00E4ngig davon, wo sie in der Union leben.       Unsere Vision ist ein Europa, das [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]allen den[\/size][\/color][color=#000000][size=3] gleichen Zugang zu Bildung, Gesundheitsversorgung, Sozialschutz und Besch\u00E4ftigungsm\u00F6glichkeiten garantiert. Ein Europa, in dem B\u00FCrger*innen auf dem gesamten Kontinent [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]grunds\u00E4tzlich gleiche [\/size][\/color][color=#000000][size=3]Rechte haben und darauf vertrauen k\u00F6nnen, gleicherma\u00DFen mitwirken und profitieren zu k\u00F6nnen.[\/size][\/color]\r\n\r\n\r\n[color=#cc4125][size=3]Ein[\/size][\/color][color=#000000][size=3] Europa, in dem eine lebendige Demokratie einen offenen Raum f\u00FCr Debatten schafft, die es allen B\u00FCrger*innen erm\u00F6glicht, teilzuhaben [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]sowie[\/size][\/color] [color=#000000][size=3]in ihrer Vielfalt anerkannt und akzeptiert zu werden, ein Europa, in dem die B\u00FCrger*innen ihre europ\u00E4ischen Vertreter*innen direkt w\u00E4hlen [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]und deren Entscheidungen transparent verfolgen k\u00F6nnen.[\/size][\/color][color=#000000][size=3] Wir glauben, dass in diesem neuen Europa jede*r von uns seine individuellen Ziele besser verwirklichen kann, w\u00E4hrend wir gleichzeitig Teil einer starken Gemeinschaft \u2013 einer Wertegemeinschaft \u2013 sind.[\/size][\/color]\r\n\r\n\r\n[color=#000000][size=3]\u00DCber seine Grenzen hinaus und trotz seiner M\u00E4ngel hat das europ\u00E4ische Projekt eine Botschaft f\u00FCr die Welt. Es ist ein Beweis daf\u00FCr, dass Jahrhunderte des Krieges und des [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]Nationalismus[\/size][\/color][color=#000000][size=3] durch gemeinsame Werte \u00FCberwunden werden k\u00F6nnen. Wir haben mehr gemeinsam als uns trennt. Wir k\u00F6nnen unsere Zukunft gemeinsam gestalten.[\/size][\/color]\r\n\r\n\r\n[color=#000000][size=4] I. [\/size][\/color][color=#cc4125][size=4]Ein neues Europa mit neuer Verfassung[\/size][\/color]\r\n\r\n\r\n[color=#000000][size=3]Wir glauben, dass die freiheitliche Demokratie das beste politische System f\u00FCr den Schutz unserer [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]Werte ist. Deshalb m\u00FCssen wir die bisher erreichte wirtschaftliche Integration durch einen gemeinsamen politischen \u00DCberbau zu einer demokratischen europ\u00E4ischen Staatlichkeit weiterentwickeln. Europ\u00E4ische Politik braucht europ\u00E4ische Institutionen und Akteure, welche direkt demokratisch legitimiert sind und im Rahmen verfassungsrechtlicher Vorgaben m\u00F6glichst eigenverantwortlich handeln k\u00F6nnen. Dazu fordert Volt die Weiterentwicklung der EU zu einem f\u00F6deralen Bundesstaat. Volt fordert die Ausarbeitung und Verabschiedung einer Europ\u00E4ischen Verfassung durch einen Konvent, an dem Vertreter*innen der europ\u00E4ischen B\u00FCrger*innen angemessen beteiligt sind. Diese Verfassung ersetzt die bestehenden EU-Vertr\u00E4ge, legt die Grundrechte und -pflichten der B\u00FCrger*innen fest und regelt die Zust\u00E4ndigkeit und grundlegende Organisation der neuen Staatlichkeit.[\/size][\/color]\r\n\r\n\r\n[color=#000000][size=4]I.1 Institutionelle Reformen[\/size][\/color]\r\n[color=#cc4125][size=3]Volt will eine europ\u00E4ische Regierung und eine europ\u00E4ische Politik, die dem Zusammenhalt und der Entfaltung der Gemeinschaft aller Mitgliedstaaten dient. Rechtsstaatlichkeit zeigt sich besonders in einer klaren Gewaltenteilung zwischen den Verfassungsorganen. Die europ\u00E4ischen Vertr\u00E4ge missachten diesen Grundsatz und begr\u00FCnden auch damit die Intransparenz der Entscheidungsprozesse. Die Einf\u00FChrung einer konsequenten Gewaltenteilung erfordert institutionelle Reformen mit einer klaren Rollenverteilung. Die Institutionen m\u00FCssen direkt demokratisch legitimiert sein und im Rahmen verfassungsrechtlicher Vorgaben m\u00F6glichst eigenverantwortlich handeln k\u00F6nnen.[\/size][\/color]",
      "boothAddress": "0x797e1b9be09698ef6109dd207f6495ccd47afc07",
      "noBoxAddress": "0x6967450bd8c53722763c611db70125ae526dce97",
      "yesBoxAddress": "0x0fcfc014c7ff6eef08976cae9b11ab5d0a216de2"
    },
    {
      "title": "Kapitel II. - II.3",
      "topic": ["Global Balance"],
      "proposalId": "PA 046",
      "description": "[color=#000000][size=3]Legende[\/size][\/color]\r\n[ul]\r\n[li][color=#38761d][size=3][color=#38761d][size=3]neu hinzugef\u00FCgtes[\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[li][color=#cc4125][size=3][color=#cc4125][size=3]Abge\u00E4ndertes[\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[\/ul]\r\n\r\n\r\n[color=#000000][size=4][b]III. Internationale Entwicklungszusammen-[\/b][\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=4][b]arbeit und Fairer Handel [\/b][\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]Globale Entwicklung ist eine der gr\u00F6\u00DFten Herausforderungen unserer Zeit. Globale Armut, Ungleichheit, Umweltzerst\u00F6rung, Krieg und Flucht sind auch Ergebnis unseres wirtschaftlichen Handelns in einer globalisierten Welt. Die bisherige europ\u00E4ische Entwicklungs- und Handelspolitik zur [\/size][\/color][color=#cc0000][size=3]L\u00F6sung [\/size][\/color][color=#000000][size=3]der genannten Probleme [\/size][\/color][color=#cc0000][size=3]greift zu kurz [\/size][\/color][color=#000000][size=3]und ist inkoh\u00E4rent. Auf diese Weise wird Europa seiner globalen Verantwortung nicht gerecht. Volt setzt sich daher f\u00FCr die konsequente Umsetzung der Nachhaltigen Entwicklungsziele (SDGs) der Agenda 2030 f\u00FCr nachhaltige Entwicklung f\u00FCr alle L\u00E4nder und Menschen ein, und verfolgt dazu die folgenden Schwerpunkte: [\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]> Entwicklungspolitik muss neu gedacht werden, um dem transformatorischen Charakter der Agenda 2030 gerecht zu werden. Die europ\u00E4ische Entwicklungszusammenarbeit muss daher zuk\u00FCnftig st\u00E4rker aus globaler Perspektive gestaltet werden und darf nicht den wirtschaftlichen Interessen einzelner Geberstaaten dienen. Konflikte, Instabilit\u00E4t und Flucht- sowie Migrationsursachen m\u00FCssen zuk\u00FCnftig ganzheitlich angegangen, die am st\u00E4rksten benachteiligten Gruppen bef\u00E4higt und Frieden, Menschenrechte und Demokratie gef\u00F6rdert werden. [\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]> Volt sieht zudem in fairen Handelsbeziehungen eine Chance, globale Ungleichheit effektiv zu bek\u00E4mpfen, und steht daher f\u00FCr regelbasierte, inklusive, gegenseitige und nicht-diskriminierende Handelsbeziehungen, die Menschenrechte einhalten und die Begrenztheit der nat\u00FCrlichen Ressourcen der Erde respektieren. [\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=4][b]III.1 Internationale Entwicklungszusammenarbeit [\/b][\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=4][b]III.1.1 [\/b][\/size][\/color][color=#cc0000][size=4][b]Umsetzung der Agenda 2030 zur nachhaltigen Entwicklung [\/b][\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]> [\/size][\/color][color=#cc0000][size=3]Volt unterst\u00FCtzt die konsequente globale Umsetzung der nachhaltigen Entwicklungsziele der Agenda 2030. [\/size][\/color][color=#000000][size=3]Insbesondere zu den Zielen der Armuts- und Hungerminderung, [\/size][\/color][color=#6aa84f][size=3]der [\/size][\/color][color=#000000][size=3]Bildungsf\u00F6rderung und des Abbaus von Ungleichheit will Volt einen entscheidenden Beitrag leisten. Von besonderer Bedeutung bei der Zielerreichung sind dabei die Wahrung und F\u00F6rderung von Menschenrechten, Frieden und sozialer Gerechtigkeit sowie der Schutz der Umwelt. [\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]> Um die Agenda 2030 umzusetzen, bedarf es einer besseren Verzahnung verschiedener Politikfelder auf nationaler und EU-Ebene. Handels-, Au\u00DFen- und Entwicklungspolitik m\u00FCssen ineinandergreifen und aufeinander abgestimmt sein, um die nationalen und internationalen nachhaltigen Entwicklungsziele zu erreichen. [\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]> Volt setzt sich daf\u00FCr ein, dass die deutsche Entwicklungszusammenarbeit langfristig an einen Europ\u00E4ischen Planungs- und Steuerungszyklus der Entwicklungszusammenarbeit angepasst wird (EU Joint Programming), so dass Synergien zwischen den einzelnen Mitgliedstaaten genutzt werden und eine bessere Koordination der entwicklungspolitischen Vorhaben erm\u00F6glicht wird.[\/size][\/color] [color=#000000][size=3]Deutschland tr\u00E4gt zur Realisierung des Joint Programming bei, indem es mittelfristig die Ressortabstimmung in den relevanten Ministerien verbessert sowie die Zusammenarbeit und enge Abstimmung zwischen KfW, GIZ und BMZ sowie der Zivilgesellschaft f\u00F6rdert. [\/size][\/color]\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n[color=#000000][size=4][b]III.1.2 Entwicklungsfinanzierung [\/b][\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]> Zur Finanzierung nachhaltiger Entwicklung im Sinne der Agenda 2030 setzt sich Volt f\u00FCr die Umsetzung der internationalen Agenda zur Entwicklungsfinanzierung ein (\u201CAddis Ababa Action Agenda\u201D). [\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]> Volt setzt sich daher im Rahmen des globalen Ausgleichs f\u00FCr den international vereinbarten Beitrag von 0,7% des Bruttonationaleinkommens (BNE) f\u00FCr Entwicklungszusammenarbeit ein. Deutschland verfehlt die internationalen Vereinbarungen bereits seit Jahren (mit Ausnahme von 2016 und nur unter Einbeziehung der inl\u00E4ndischen Fl\u00FCchtlingskosten). Volt setzt sich f\u00FCr die vollst\u00E4ndige und dauerhafte Erreichung des Beitrags auf nationaler Ebene ein. [\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]> Volt setzt auf die folgenden Schwerpunkte zur Erreichung fairer, resilienter und nachhaltiger Finanzierungsstr\u00F6me und verfolgt dabei einen integrierten und koh\u00E4renten Ansatz: [\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]> Volt setzt sich f\u00FCr eine verst\u00E4rkte F\u00F6rderung staatlicher Rahmenbedingungen und Kapazit\u00E4ten ein, um Rechtsstaatlichkeit, fiskalpolitischen Handlungsspielraum und \u00F6konomische und \u00F6kologische Resilienz von Entwicklungs- und Schwellenl\u00E4ndern nachhaltig zu gew\u00E4hrleisten. [\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=3]> Volt bef\u00FCrwortet den Aufbau solider Steuersysteme als Teil der Entwicklungszusammenarbeit. Dies umfasst die Bereitstellung inl\u00E4ndischer Finanzmittel[\/size][\/color][color=#0000ff][size=3],[\/size][\/color][color=#6aa84f][size=3] um die Abh\u00E4ngigkeit von Entwicklungshilfen zu reduzieren (zum Beispiel durch eine Verbesserung des \u00F6ffentlichen Images von Steuern und deren Vorteilen). Auch die Verhinderung und Bestrafung von Steuerhinterziehung durch einzelne (ausl\u00E4ndische) Unternehmen und die Entwicklung von Anlagem\u00F6glichkeiten, wie z.B. Anleihen des \u00F6ffentlichen und privaten Sektors werden hier ber\u00FCcksichtigt, so dass es B\u00FCrger*innen erm\u00F6glicht wird, ihre Ersparnisse zu Hause statt im Ausland anzulegen. [\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=3]> Eine ergebnisorientierte Finanzierung soll als Teil der gemeinsamen Auslandspolitik zur Entwicklungszusammenarbeit eingef\u00FChrt werden. Statt Inputs zu finanzieren, werden die Ergebnisse entsprechend vereinbarter Kriterien und Betr\u00E4ge verg\u00FCtet. [\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]> Dabei stehen demokratisch legitimierte, nationale Entwicklungspl\u00E4ne im Vordergrund. Zur Unterst\u00FCtzung dieser m\u00F6chte Volt gute staatliche Regierungsf\u00FChrung (Good Governance) als ma\u00DFgeblichen Treiber f\u00FCr nachhaltige Entwicklung f\u00F6rdern. Durch einen st\u00E4rkeren Fokus auf ergebnisbasierte Entwicklungsfinanzierung k\u00F6nnen zudem mehr Anreize geschaffen werden, die Eigenverantwortung der L\u00E4nder zu st\u00E4rken. [\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]> Volt setzt sich f\u00FCr st\u00E4rkere Anreize zur Einhaltung von Nachhaltigkeitsstandards von Geldanlagen und realwirtschaftliche Wertsch\u00F6pfungsketten ein. Internationale, meist freiwillige Initiativen f\u00FCr Nachhaltigkeitsstandards zu Geldanlagen (wie UNPRI) und Wertsch\u00F6pfungsketten (wie Textilb\u00FCndnisse) reichen nicht aus, um dem Paradigmenwechsel hin zu zukunftsf\u00E4higer Produktion und Verbrauch gerecht zu werden.[\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]> Volt setzt sich ein f\u00FCr privatwirtschaftliches Engagement mit klarem entwicklungspolitischen Effekt auf menschliche Entwicklung, wie finanz- und realwirtschaftliche Initiativen. Neue Technologien und innovative Ans\u00E4tze des Privatsektors (wie z.B. Blockchain-Technologie) k\u00F6nnen Motor [\/size][\/color][color=#cc0000][size=3]f\u00FCr [\/size][\/color][color=#000000][size=3]eine \u00F6kologische Transformation und inklusives, gr\u00FCnes Wachstum sein und m\u00FCssen zuk\u00FCnftig st\u00E4rker gef\u00F6rdert werden. Wegbereiter einer besseren Einbindung des Privatsektors sind ein verbesserter Zugang zu Finanzdienstleistungen (Financial Inclusion) inklusive dem Ausbau lokaler Kapitalm\u00E4rkte sowie die Hebelung privater Finanzmittel durch intelligente Mischfinanzierung mit \u00F6ffentlichen Entwicklungsgeldern (sog. Blended Finance). [\/size][\/color]\r\n\r\n\r\n[color=#000000][size=4][b]III.2 [\/b][\/size][\/color][color=#cc0000][size=4][b]Freier und fairer Handel in der nachhaltigen Entwicklung[\/b][\/size][\/color][color=#000000][size=4][b] [\/b][\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]Volt setzt sich f\u00FCr einen freien und fairen globalen Handel ein, der nachhaltige Entwicklung erm\u00F6glicht und bef\u00F6rdert. Internationaler Handel muss regelbasiert, inklusiv, gegenseitig und nicht-diskriminierend sein, Menschenrechte einhalten und die Begrenztheit der nat\u00FCrlichen Ressourcen der Erde respektieren. Zum Erreichen dieser Ziele verfolgt Volt folgende Ans\u00E4tze: [\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]> Volt setzt sich daf\u00FCr ein, dass das multilaterale Handelssystem bilateralen Abkommen wieder vorgezogen wird, um Effizienz und Effektivit\u00E4t durch gleiche Regeln f\u00FCr alle zu gew\u00E4hrleisten. Die \u201CDoha Entwicklungsagenda\u201D, die aktuelle Verhandlungsrunde der Welthandelsorganisation (WTO), muss daf\u00FCr zeitnah abgeschlossen und umgesetzt werden. [\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]> Volt setzt sich daf\u00FCr ein, dass wettbewerbsverzerrende Subventionen der europ\u00E4ischen Landwirtschaft gestoppt werden und die Einhaltung der Verpflichtungen der EU-Mitgliedstaaten zum Stopp von Agrarexportsubventionen sichergestellt wird. Der effektive Zugang zum europ\u00E4ischen Markt f\u00FCr landwirtschaftliche Produkte und Importe aus Entwicklungsl\u00E4ndern soll dadurch gef\u00F6rdert und ausgebaut werden. Auch der Zugang f\u00FCr nichtlandwirtschaftliche Produkte muss verbessert werden (z.B. durch Ankn\u00FCpfung an bereits bestehende EU-Initiativen, wie die \u201EAlles Au\u00DFer Waffen\u201D-Initiative (Everything But Arms - EBA). [\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=3]> Praktiken, die einer schrittweisen Liberalisierung entgegenwirken, wie z.B. Zolleskalation und die Umsetzung von Spitzenz\u00F6llen, sollen bek\u00E4mpft werden. [\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]> Volt setzt sich daf\u00FCr ein, die WTO-Bestimmungen \u00FCber die besondere und differenzierte Behandlung von Entwicklungsl\u00E4ndern zu \u00FCberpr\u00FCfen und gegebenenfalls anzupassen, um die Integration von Entwicklungsl\u00E4ndern in den Welthandel zu f\u00F6rdern. [\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]> Volt setzt sich daf\u00FCr ein, die Liberalisierung des Handels mit Dienstleistungen zu f\u00F6rdern. [\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]> Volt setzt sich daf\u00FCr ein, dass nachhaltige Wertsch\u00F6pfungsketten im Mittelpunkt politischen Handelns stehen. Hierzu m\u00FCssen die Welthandelsorganisation (WTO) und andere relevante multilaterale Handelsinstitutionen (z.B. UNCTAD) reformiert werden, sodass ihre Mandate auf die globalen Ziele nachhaltiger Entwicklung und nachhaltigen Wirtschaftswachstums \u2013 innerhalb der Begrenztheit der nat\u00FCrlichen Ressourcen der Erde \u2013 ausgerichtet sind. Dazu will Volt der WTO zus\u00E4tzliche Ressourcen zur besseren Koordination handelsbezogener technischer Unterst\u00FCtzung durch internationale Organisationen zur Verf\u00FCgung stellen.[\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=3]> Aufgrund der Bedeutung, ein globales Gleichgewicht im internationalen Handel zu erreichen, unterst\u00FCtzt Volt insbesondere den \u201Cdue diligence\u201D[\/size][\/color][color=#0000ff][size=3]-[\/size][\/color][color=#6aa84f][size=3](Sorgfaltspflicht) Ansatz der OECD als Voraussetzung f\u00FCr Unternehmen, die in globalen Wertsch\u00F6pfungsketten agieren. Dazu geh\u00F6rt auch die Erhaltung und Nutzung effektiver Handelsmechanismen, wie Anti-Dumping- und Anti-Subventions-Instrumente. [\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=3]> Volt unterst\u00FCtzt die Umsetzung von Ma\u00DFnahmen im Zusammenhang mit den UN-Leits\u00E4tzen f\u00FCr Wirtschaft und Menschenrechte (UNGP\u2019s) sowie den OECD-Leits\u00E4tzen f\u00FCr multinationale Unternehmen, die die UNGP\u2019s einbeziehen und den Grundstein f\u00FCr verantwortungsvolles Gesch\u00E4ftsverhalten in Wertsch\u00F6pfungsketten legen. [\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=3]> Die Auswirkungen der neu geschaffenen separaten Streitbeilegungsmechanismen m\u00FCssen aufmerksam verfolgt werden. Die Mechanismen m\u00FCssen abgebaut werden, wenn sich herausstellt, dass sie die Menschen in Europa und die Umwelt negativ beeinflussen[\/size][\/color][color=#0000ff][size=3],[\/size][\/color][color=#6aa84f][size=3] oder wenn die privaten Investoren, die sie nutzen, unverh\u00E4ltnism\u00E4\u00DFig beg\u00FCnstigt werden. [\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=3]> Die neu vorgeschlagene Investitionsgerichtbarkeit muss so strukturiert werden, dass demokratische Entscheidungen im \u00F6ffentlichen Interesse nicht beeintr\u00E4chtigt werden k\u00F6nnen. Die Investitionsgerichtbarkeit sollte auf der Grundlage von Transparenz und Gerechtigkeit arbeiten. [\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]> Verbindliche Aufsichts- und Schlichtungsmechanismen f\u00FCr die \u00DCberpr\u00FCfung von Menschenrechtsverletzungen und Umweltsch\u00E4den sollen eingef\u00FChrt werden, mit offenen Beteiligungs- und Beschwerdemechanismen der Zivilgesellschaft. [\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]> Volt setzt sich f\u00FCr die Erstellung einer EU-Agenda \u2018Handel und Entwicklung\u2019 ein, die auf fortgeschrittenen Entwicklungsniveaus auf eine Reduzierung der Entwicklungszusammenarbeit abzielt und dort verst\u00E4rkt auf Handel als Motor f\u00FCr Entwicklung setzt. In der Entwicklungszusammenarbeit mit weniger entwickelten L\u00E4ndern m\u00FCssen die F\u00F6rderung guter Regierungsf\u00FChrung (\u201EGood Governance\u201D) und die Integration in das globale Handelssystem Priorit\u00E4ten sein, unter der Voraussetzung, dass junge Industrien (\u201EInfant Industries\u201D) ausreichend gesch\u00FCtzt werden und alle [\/size][\/color][color=#cc0000][size=3]B\u00FCrger*innen[\/size][\/color][color=#000000][size=3] vom Handel profitieren. [\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=3]> Bei Verhandlungen \u00FCber handelsbezogene Aspekte der Rechte an geistigem Eigentum soll der Schwerpunkt insbesondere auf der Gew\u00E4hrleistung eines Interessenausgleichs zwischen den WTO-Mitgliedern in Bezug auf die Patentierbarkeit biologischer Erfindungen, den Schutz von Pflanzensorten und die erforderlichen Flexibilit\u00E4ten zum Schutz der \u00F6ffentlichen Gesundheit liegen. [\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=3]> M\u00F6glichkeiten der Gegenvergeltung und damit zusammenh\u00E4ngende Konfliktl\u00F6sungsmethoden sollen untersucht werden, um die Durchsetzung von Entscheidungen des Streitbeilegungsorgans besser zu gew\u00E4hrleisten. [\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=3]> Ma\u00DFgebliche Interpretationen sollen herangezogen werden, um eine mehrstufige gerichtliche Kontrolle der Handelsregeln zu erm\u00F6glichen und somit dem von den Mitgliedern gesteuerten Regierungsapparat der WTO mehr demokratische Legitimit\u00E4t zu verleihen.[\/size][\/color]",
      "boothAddress": "0x091044b3f61a038a8a3c47e0d661244f98958ecd",
      "noBoxAddress": "0x680d24332320445f3631e81509657a96a52b98b8",
      "yesBoxAddress": "0x6e85f73626cc77909b003451ff66621915185917"
    },
    {
      "title": "Kapitel II. - II.3",
      "topic": ["Global Balance"],
      "proposalId": "PA 045",
      "description": "[color=#000000][size=3]Legende[\/size][\/color]\r\n[ul]\r\n[li][color=#38761d][size=3][color=#38761d][size=3]neu hinzugef\u00FCgtes[\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[li][color=#cc4125][size=3][color=#cc4125][size=3]Abge\u00E4ndertes[\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[\/ul]\r\n\r\n\r\n[color=#000000][size=4][b]II. Flucht, Migration und Gesellschaft [\/b][\/size][\/color]\r\n\r\n\r\n[color=#000000][size=3]Migration ist eine Chance f\u00FCr [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]Deutschland und Europa [\/size][\/color][color=#000000][size=3]und bedeutet eine wirtschaftliche, soziale und kulturelle Bereicherung. [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]Volt ist sich bewusst, dass Migration bei den B\u00FCrger*innen Deutschlands und Europas auch Sorgen ausl\u00F6sen kann. Volt nimmt diese Bedenken ernst und sucht den Dialog mit den B\u00FCrger*innen. [\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]Eine pauschale Gefahr geht nicht von Migrant*innen und Fl\u00FCchtlingen aus, sondern von [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]populistischer[\/size][\/color][color=#000000][size=3] und menschenverachtender Politik. [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]Eine humane und faire, gleichzeitig auch pragmatische und intelligente, Migrations- und Integrationspolitik tr\u00E4gt dazu bei, populistischer und menschenverachtender Politik den Boden zu entziehen.[\/size][\/color]\r\n\r\n\r\n[color=#000000][size=3]Die Abschottungspolitik der EU ist unmenschlich \u2013 wir wollen keine [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3][b]\u201C[\/b][\/size][\/color][color=#000000][size=3]Festung Europa[\/size][\/color][color=#cc4125][size=3][b]\u201D[\/b][\/size][\/color][color=#000000][size=3].[\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3][...][\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]Dazu differenziert Volt zwischen den verschieden Gr\u00FCnden von Migration: Flucht vor Verfolgung[\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]aufgrund von [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]Ethnie[\/size][\/color][color=#000000][size=3], Religion, Nationalit\u00E4t, Zugeh\u00F6rigkeit zu einer bestimmten sozialen Gruppe oder politischer \u00DCberzeugung (Status des \u201EFl\u00FCchtlings\u201D gem\u00E4\u00DF Artikel 1 der Genfer Fl\u00FCchtlingskonvention), Flucht vor bewaffnetem Konflikt oder Menschenrechtsverletzungen (\u201ESchutzsuchende*r\u201D mit \u201ESubsidi\u00E4rem Schutz\u201D), Flucht vor sexueller Unterdr\u00FCckung (einschl. Zwangsverheiratung und [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]weiblicher Genitalverst\u00FCmmelung) sind von anderen Migrationsformen zu unterscheiden[\/size][\/color][color=#000000][size=3] (\u201EMigrant*in\u201D auf der Suche nach Verbesserung der eigenen Perspektive, Arbeit etc.).[\/size][\/color]\r\n\r\n\r\n[color=#000000][size=4][b]II.1 Flucht [\/b][\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]Europ\u00E4ische Asylpolitik muss auf Humanit\u00E4t und Menschenrechten gegr\u00FCndet sein. Der Schutz von Menschen in Not muss im Vordergrund stehen, und die EU hat sicherzustellen, dass Menschen bei dem Versuch der Wahrnehmung des Asylrechts nicht ihr Leben gef\u00E4hrden. [\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]> Volt bekennt sich zu den europ\u00E4ischen Werten zum Schutz von Fl\u00FCchtlingen und Schutzberechtigten gem\u00E4\u00DF geltender Menschenrechtskonventionen und europ\u00E4ischer Gesetze. Schutzbed\u00FCrftige Menschen, die vor Menschenrechtsverletzungen, Kriegen (Subsidi\u00E4rer Schutz) und politischer Verfolgung (Genfer Fl\u00FCchtlingskonvention) geflohen sind, d\u00FCrfen nicht abgewiesen oder abgeschoben werden. Europ\u00E4ische Praktiken, die eine ungerechtfertigte Festhaltung zulassen, m\u00FCssen beendet werden. [\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]> Volt m\u00F6chte eine sichere und legale Einreise f\u00FCr Fl\u00FCchtlinge und Schutzberechtigte erm\u00F6glichen, um die Anzahl von per Boot Ankommenden zu reduzieren und Schlepperbanden zu bek\u00E4mpfen. Ziel muss es sein, irregul\u00E4re und lebensgef\u00E4hrliche \u00DCberfahrten \u00FCber das Mittelmeer zu vermeiden. [\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]> Dazu soll die Anzahl der j\u00E4hrlich aufgenommenen Personen \u00FCber das Resettlement-Programm (humanit\u00E4re Visa) nach Europa deutlich erh\u00F6ht werden.[\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]> Resettlement-Programm: Die EU legt die minimale Anzahl von Personen fest. Einzelne Mitgliedstaaten k\u00F6nnen dar\u00FCber hinaus zus\u00E4tzliche Gefl\u00FCchtete aufnehmen. [\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=3]> Wenn nach 5-7 Jahren weiterhin Risiken f\u00FCr den Aufenthalt im Herkunftsland bestehen, soll den Fl\u00FCchtlingen unter bestimmten Voraussetzungen ein dauerhafter Aufenthalt genehmigt werden. [\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]> Volt m\u00F6chte den Umgang mit Gefl\u00FCchteten humaner und fairer gestalten. Volt unterst\u00FCtzt ein Grundrecht auf Asyl und k\u00E4mpft gegen die Illegalisierung von Gefl\u00FCchteten und gegen Sammellager. [\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=3]> Jedem\/jeder Asylsuchenden und Gefl\u00FCchteten muss eine angemessene Unterkunft m\u00F6glich sein. Zus\u00E4tzlich soll die Dezentralisierung der Wohnorte zur verbesserten Integration durch Anreize gef\u00F6rdert werden. Dies erh\u00F6ht die Chance auf sichere Arbeitspl\u00E4tze und kreiert vielf\u00E4ltiges Leben im Gastgeber-Land. [\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]> Es gilt die Inhaftierung von Asylbewerber*innen unter unmenschlichen Bedingungen, wie derzeit in einigen europ\u00E4ischen L\u00E4ndern \u00FCblich, zu beenden [\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]> Europa braucht schnelle Pr\u00FCfverfahren (max. zwei Monate) und verbesserte Aufnahmebedingungen, besonders f\u00FCr unbegleitete und von den Eltern getrennte Kinder. [\/size][\/color][color=#cc0000][size=3]Des Weiteren muss von Beginn an soziale und psychische Unterst\u00FCtzung ebenso wie Rechtsbeistand gew\u00E4hrleistet sein. [\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=3]> Volt unterst\u00FCtzt den schnellen Einstieg in den Arbeitsmarkt. Den Asylsuchenden wird diese M\u00F6glichkeit h\u00E4ufig verwehrt. Ein schneller Einstieg mindert die finanzielle Belastung des Aufnahmelands und ist auch f\u00FCr die Asylsuchenden von gro\u00DFer Bedeutung. [\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]> Freier Zugang zu Bildung und Gesundheitswesen muss gew\u00E4hrleistet werden. [\/size][\/color][color=#cc0000][size=3]Geregelte [\/size][\/color][color=#000000][size=3]Programme, die den Zugang zum Arbeitsmarkt erm\u00F6glichen, sind n\u00F6tig.[\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]> Ankommenden, denen nach UN-Konvention kein Asyl gew\u00E4hrt wird, soll unter bestimmten Voraussetzungen ein \u201ESpurwechsel\u201D (Anpassung des Status) mithilfe einer befristeten Aufenthalts- und Arbeitserlaubnis erm\u00F6glicht werden. [\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]> Volt fordert mittelfristig das Beenden von Abschiebungen und will stattdessen die freiwillige R\u00FCckkehr durch Anreize erleichtern (Ausbildung, Training, Startkapital). Abschiebungen aus der EU heraus sind nur als letzte L\u00F6sung zu sehen. Das Abschieben von Schwangeren, Eltern mit Kindern unter 2 Jahren und alleinreisenden Minderj\u00E4hrigen soll g\u00E4nzlich verboten sein. [\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]> Etwaige Abschiebungen sind ausschlie\u00DFliche in sichere Herkunftsl\u00E4nder und unter humanen Bedingungen erlaubt. Die Einordnung eines Drittstaates als sicher oder unsicher muss durch unabh\u00E4ngige Fachgremien unter Hinzuziehung von Menschenrechtsorganisationen ohne politische Einflussnahme basieren. Bei jeder Abschiebung ist vorher sicherzustellen, dass den Betroffenen am Zielort keine Repressalien bevorstehen. [\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]> Volt setzt sich f\u00FCr echte Solidarit\u00E4t zwischen den europ\u00E4ischen Staaten ein. Ziel muss es sein, ein funktionierendes und faires System f\u00FCr die Erstaufnahme-, Transit- und Aufnahmel\u00E4nder zu gestalten. Dazu will Volt das bestehende Dublin-System grundlegend reformieren sowie den Umgang mit Gefl\u00FCchteten effektiver, humaner und fairer gestalten. [\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]> Ein einheitliches europ\u00E4isches Asylsystem mit gemeinsamen Grundregeln zur Gestaltung der Registrierung und des Ablaufs im Erstaufnahmeland und mit gemeinsamen Standards der Unterbringung, medizinischen Versorgung und Rechtsberatung. Einrichten von Hot-Spots (k\u00F6nnen B\u00FCrger\u00E4mter, Polizeistationen, etc. sein) auf europ\u00E4ischem Boden f\u00FCr eine faire Abwicklung der Registrierung und Verteilung. Eine Auslagerung der Pr\u00FCfprozesse au\u00DFerhalb europ\u00E4ischer Grenzen (z.B. nach Libyen, Algerien) gilt es zu verhindern, vor allem wenn dort rechtsstaatliche und humanit\u00E4re Standards nicht gew\u00E4hrleistet werden k\u00F6nnen. [\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]> Weltweit sollen Gefl\u00FCchtete ihre Asylantr\u00E4ge an Konsulaten und Botschaften von EU-Mitgliedsstaaten [\/size][\/color][color=#6aa84f][size=3]ohne Vorbedingungen oder Geb\u00FChren [\/size][\/color][color=#000000][size=3]einreichen k\u00F6nnen, um so Schlepperbanden und unsichere \u00DCberfahrten zu reduzieren. Hierf\u00FCr muss entsprechendes qualifiziertes Personal vorgehalten werden. [\/size][\/color]\r\n[color=#cc0000][size=3]> Neu ankommende Menschen mit Schutzstatus sind nach einem gemeinsamen Verteilungsschl\u00FCssel auf europ\u00E4ischer Ebene, unter Ber\u00FCcksichtigung besonderer Gr\u00FCnde wie z.B. die Erm\u00F6glichung des Familiennachzugs, zu verteilen (z.B. nach Bev\u00F6lkerung, Wirtschaftskraft, Migrationsdichte, etc.). [\/size][\/color]\r\n[color=#cc0000][size=3]> EU-Staaten, f\u00FCr die die Aufnahme, Versorgung und Integration von Gefl\u00FCchteten (Aufnahmel\u00E4nder) eine unverh\u00E4ltnism\u00E4\u00DFig gro\u00DFe finanzielle Belastung darstellt, sollen finanzielle Unterst\u00FCtzung durch nicht mitwirkende EU-Mitglieder erhalten. [\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]> Grenzkontrollen innerhalb des Schengenraums m\u00FCssen schnellstens beendet werden. [\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]> In Deutschland unterst\u00FCtzt Volt die \u00DCberarbeitung des Verteilungsschl\u00FCssels von Gefl\u00FCchteten auf Bundesl\u00E4nder durch das Hinzuziehen weiterer Kriterien. [\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]> Volt lehnt mehrmonatige Aufenthalte in Sammellagern in Europa aus humanit\u00E4ren Gr\u00FCnden ab. [\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=3]> Es sind ausreichend personelle und sonstige Kapazit\u00E4ten f\u00FCr die Betreuung traumatisierter Fl\u00FCchtlinge bereitzustellen. [\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=3]> Alle Fl\u00FCchtlinge sind durch geeignete Veranstaltungen und Seminare auf das Leben im jeweiligen Aufnahmeland vorzubereiten; dies gilt insbesondere f\u00FCr die Vermittlung von Werten wie Gleichberechtigung und Gewaltverzicht und den Erwerb von Sprachkenntnissen. [\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]> Volt unterst\u00FCtzt internationales Seerecht und den juristischen Schutz von Seenotrettung. Kein Schiff darf daran gehindert werden, Schutzbed\u00FCrftige in Seenot aufzunehmen (internationales Seerecht) und [\/size][\/color][color=#cc0000][size=3]an den n\u00E4chstgelegenen [\/size][\/color][color=#000000][size=3]sicheren Ort zu bringen (Entkriminalisierung). [\/size][\/color]\r\n\r\n[color=#000000][size=3]> Schutzsuchende d\u00FCrfen nicht abgewiesen werden. Die Geretteten m\u00FCssen in die EU gebracht werden, damit ihr Anspruch auf internationalen Schutz in einem fairen Verfahren gepr\u00FCft werden kann. [\/size][\/color]\r\n\r\n[color=#000000][size=3]> Kein Zur\u00FCckbringen in unsichere Drittstaaten. [\/size][\/color][color=#6aa84f][size=3]Die Definition eines [\/size][\/color][color=#6aa84f][size=3][i]sicheren Herkunftlands [\/i][\/size][\/color][color=#6aa84f][size=3]darf nicht erfolgen, um Asylantr\u00E4ge pauschal einfacher ablehnen zu k\u00F6nnen. [\/size][\/color]\r\n\r\n[color=#000000][size=3]> Die EU [\/size][\/color][color=#cc0000][size=3]muss [\/size][\/color][color=#000000][size=3]rechtm\u00E4\u00DFige Praxis im Mittelmeer \u00FCberwachen und durch Monitoring-Systeme Menschenrechtsverletzungen durch die K\u00FCstenwache in Libyen und anderen Mittelmeerl\u00E4ndern entgegenwirken. [\/size][\/color]\r\n\r\n[color=#000000][size=3]> EU-Mittelmeermissionen sollten entsprechend ausgestaltet sein und Menschenrechtsexperten [\/size][\/color][color=#cc0000][size=3]sowie geeignetes Personal zur (auch psychologischen) Betreuung der Geretteten [\/size][\/color][color=#000000][size=3]dauerhaft mit an Bord nehmen. [\/size][\/color]\r\n\r\n[color=#000000][size=3]> Volt setzt sich f\u00FCr eine umfassende Reform der Grenzschutzagentur FRONTEX ein. Europa ben\u00F6tigt eine Grenzschutzagentur unter Kontrolle des Europ\u00E4ischen Parlaments, die sich mit Hilfe expliziter Vorschriften [\/size][\/color][color=#cc0000][size=3]streng [\/size][\/color][color=#000000][size=3]an bestehende Menschenrechtsstandards bindet. [\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]> Volt fordert einen verantwortungsvollen Umgang mit Klima [\/size][\/color][color=#6aa84f][size=3]- und Hungersnotf[\/size][\/color][color=#000000][size=3]l\u00FCchtlingen. [\/size][\/color][color=#cc0000][size=3]Die EU und die internationale Gemeinschaft werden aufgefordert, sich auf die Anerkennung von Klima- und Hungersnotfl\u00FCchtlingen unter klar definierten Regeln und Umst\u00E4nden zu einigen. [\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]> Der Klimawandel ist real, und Europa hat einen erheblichen Teil dazu beigetragen. Daraus ergibt sich f\u00FCr Volt eine Verantwortung, der wir uns stellen. [\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]> Menschen, die aufgrund von Klimakatastrophen ihre Heimat verlassen m\u00FCssen, haben ein berechtigtes Schutzbed\u00FCrfnis. [\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]> [\/size][\/color][color=#cc0000][size=3]Grunds\u00E4tzlich lassen sich einzelne Naturkatastrophen nicht eindeutig dem Klimawandel zuordnen[\/size][\/color][color=#000000][size=3], ihre generelle H\u00E4ufung und Intensit\u00E4t jedoch schon. Dies macht es zu einer Herausforderung, handhabbare Kriterien zu entwickeln.[\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]> Ziel sollte in erster Linie sein, die Widerstandsf\u00E4higkeit von Infrastruktur und Individuen gegen Extremwetterereignisse im Herkunftsland zu erh\u00F6hen. Dennoch ist zu pr\u00FCfen, unter welchen Umst\u00E4nden einem Klimafl\u00FCchtling welcher Schutzstatus in Europa gew\u00E4hrt werden kann (Verschwinden eines Inselstaates aufgrund gestiegenen Meeresspiegels, o.\u00C4.). [\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]> Volt setzt sich ein f\u00FCr Frieden und Stabilit\u00E4t in Herkunftsl\u00E4ndern von Gefl\u00FCchteten. Dazu m\u00FCssen politische und wirtschaftliche Perspektiven geschaffen werden. [\/size][\/color][color=#cc0000][size=3]Das beinhaltet [\/size][\/color][color=#000000][size=3]die \u00DCberarbeitung [\/size][\/color][color=#6aa84f][size=3]und gegebenenfalls die Beendigung [\/size][\/color][color=#000000][size=3]von Handelsabkommen und -subventionen, um die negativen Auswirkungen auf wichtige Wirtschaftszweige in Entwicklungsl\u00E4ndern zu reduzieren. [\/size][\/color]\r\n\r\n\r\n[color=#000000][size=4][b]II.2 Migration [\/b][\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=3]Der heutige Erkenntnisstand in der Migrationsforschung rechnet mit einem u. a. durch schlechte Regierungsf\u00FChrung, wirtschaftliche Not, durch die Folgen des Klimawandels und den Bev\u00F6lkerungszuwachs zunehmenden Migrationsdruck auf Europa. Dabei stellen sich in erster Linie humanit\u00E4re Fragen des Umgangs mit den Menschen, die nach Europa einwandern wollen. Aber auch die Aufgabe, Migration effizient und ohne soziale Spannungen innerhalb der EU zu verwalten, wird an weiterer Bedeutung gewinnen. Volt fordert deshalb eine angemessene, von allen Mitgliedstaaten getragene, praxisorientierte europ\u00E4ische Migrationsstrategie. So wird ein einheitlicher Ansatz zur Steuerung der Zuwanderung und zur Bew\u00E4ltigung von Fluchtbewegungen in die EU definiert. Die EU braucht dringend ein gemeinsames System, das die Bearbeitung von Antr\u00E4gen und Beschwerden effizient gestaltet, die Zuweisung von Migrant*innen in die vorgesehenen Staaten und Regionen vornimmt und die R\u00FCckkehr bzw. R\u00FCckf\u00FChrung endg\u00FCltig abgelehnter Antragstellender in ihre Herkunftsl\u00E4nder vereinfacht. Dieser gemeinsame politische Ansatz soll gleichzeitig als Teil eines gr\u00F6\u00DFeren Rahmens f\u00FCr die internationale Zusammenarbeit bei der Vermeidung und Eind\u00E4mmung von Fl\u00FCchtlingskrisen funktionieren. Insofern setzt sich Volt in der Migrations- und Fl\u00FCchtlingspolitik f\u00FCr gemeinschaftliches Handeln und die Einhaltung der UN-Fl\u00FCchtlingskonvention ein. [\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=3]> Volt wird Migrationsfragen bei allen au\u00DFen-, sicherheitspolitischen und wirtschaftlichen Planungen ber\u00FCcksichtigen. [\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=3]> Neben der sofortigen Abschaffung des in der Dublin-Verordnung festgelegten Prinzips, wonach Fl\u00FCchtlinge in ihrem ersten EU-Einreiseland Asyl beantragen m\u00FCssen, fordert Volt ein faires Umverteilungssystem. [\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=3]> Das Europ\u00E4ische Unterst\u00FCtzungsb\u00FCro f\u00FCr Asylfragen (EASO) ist, vergleichbar dem Vorschlag der Europ\u00E4ischen Kommission von 2016, zu einer voll ausgestatteten europ\u00E4ischen Asylbeh\u00F6rde weiterzuentwickeln. [\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=3]> Legale Wege der Migration sind durch den Ausbau von Visa-Programmen, Stipendien und Arbeitserlaubnissen zu f\u00F6rdern. [\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=3]> Volt m\u00F6chte daf\u00FCr sorgen, dass bedarfsorientierte, flexible Kapazit\u00E4ten auf europ\u00E4ischem Territorium vorgehalten werden, die eine geordnete Registrierung und Zuordnung von Asylsuchenden und Fl\u00FCchtlingen gew\u00E4hrleisten und dabei humanit\u00E4ren Anforderungen gerecht werden. [\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=3]Solche Einrichtungen sind bei Bedarf als \u201Csafe havens\u201D auch au\u00DFerhalb Europas entlang von Fluchtrouten aufzubauen. [\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=3]> Um aus Not geborene Migration zu vermeiden, setzt sich Volt f\u00FCr eine langfristige Strategie ein, die Menschen ausreichend Lebensperspektiven in ihren Heimatl\u00E4ndern schafft. [\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]Volt unterst\u00FCtzt ein umfassendes Einwanderungsgesetz, um [\/size][\/color][color=#6aa84f][size=3]auch [\/size][\/color][color=#000000][size=3]Menschen ohne Fluchthintergrund [\/size][\/color][color=#6aa84f][size=3]zusammen mit ihren Familien [\/size][\/color][color=#000000][size=3]eine menschenw\u00FCrdige Einwanderung in die EU zu erm\u00F6glichen. Menschen verschiedener Herkunft und unterschiedlicher sozialer Gruppen k\u00F6nnen die Gesellschaft nachhaltig bereichern und zu einer positiven \u00F6ffentlichen Wahrnehmung von Zuwanderung beitragen. [\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]> Volt setzt sich daf\u00FCr ein, legale Wege f\u00FCr Migration durch ein umfassendes Einwanderungsgesetz zu erweitern. [\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]> Mit einer koh\u00E4renten europ\u00E4ischen Strategie soll die legale Einwanderung von Fachkr\u00E4ften aus dem Ausland in die Europ\u00E4ische Union erm\u00F6glicht werden. Diese kann sich an dem Blue Card System orientieren, welches jedoch einer Reform bedarf (beispielsweise in Anlehnung an das kanadische Punktesystem). [\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]> Bei der F\u00F6rderung der Migration von Fachkr\u00E4ften ist jeweils die Arbeitsmarktsituation im Herkunftsland zu beachten, um einer Abwanderung dort dringend ben\u00F6tigter Fachkr\u00E4fte (Brain Drain) vorzubeugen. [\/size][\/color]\r\n\r\n\r\n[color=#6aa84f][size=3]> Volt will eine aktive Bewertung der Auswirkungen auf den Arbeitsmarkt von Herkunfts- und Aufnahmeland, um ein Gleichgewicht zwischen Bedarf und Nachfrage zu sichern. Die Ergebnisse der fortlaufenden Analysen sollen in die eingegangen Verpflichtungen aufgenommen werden und die negativen Effekte der erh\u00F6hten Arbeitskr\u00E4ftemobilit\u00E4t mildern. [\/size][\/color]\r\n\r\n\r\n[color=#6aa84f][size=3]> Volt will aktiv auf eine Definition und Anwendung von Notfall-Schutzmechanismen hinarbeiten, die den vor\u00FCbergehenden Schutz bestimmter Sektoren des Arbeitsmarktes erm\u00F6glichen, wenn diese durch einen unerwarteten Anstieg von tempor\u00E4rer ausl\u00E4ndischer Arbeitskraft unangemessen beeinflusst werden k\u00F6nnten. [\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=3]> Volt unterst\u00FCtzt die aktive Einbeziehung von relevanten Interessensgruppen in Herkunfts- sowie Aufnahmel\u00E4ndern, wie Arbeitgeber*innen und Gewerkschaften, bei der Gestaltung der Richtlinien zur tempor\u00E4ren Wirtschaftsmigration. [\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=3]> Volt will gleiche Wettbewerbsbedingungen und gleichberechtigten Zugang zum Recht f\u00FCr tempor\u00E4re Wirtschaftsmigrant*innen sicherstellen. Hierf\u00FCr und zum Ausgleich der Interessen von ausl\u00E4ndischen und inl\u00E4ndischen Arbeitnehmer*innen kann auf die Expertise der Internationalen Organisation f\u00FCr Migration (IOM) zur\u00FCckgegriffen werden. [\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=3]> F\u00FCr ausl\u00E4ndische Leiharbeitnehmer*innen strebt Volt die Entwicklung eines spezifischen Migrations-Visums an. Ihnen soll kein permanenter Aufenthalt genehmigt werden. Dennoch muss sichergestellt sein, dass Arbeitnehmer*innenrechte, medizinische Versorgung, Versicherungen sowie Rechtsbeistand im Aufnahmeland gew\u00E4hrleistet sind. [\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]> Volt setzt sich ausdr\u00FCcklich f\u00FCr geregelte Migration ein, um eine menschenw\u00FCrdige Einwanderung zu erm\u00F6glichen. Dabei unterst\u00FCtzt Volt die wichtigsten Migrationsarten: \u00D6konomie, Bildung und Familie. [\/size][\/color]\r\n[justify][color=#6aa84f][size=3]> Die Definition von Dienstleistungserbringern im Allgemeinen Abkommen \u00FCber den Handel mit Dienstleistungen (GATS) soll angepasst werden, um Arbeitnehmer*innen mit einzubeziehen, die in Nicht-Service-Kategorien (z.B. Landwirtschafts- und Fischereifachkr\u00E4fte) fallen. [\/size][\/color][\/justify]\r\n[justify][color=#000000][size=3]> Volt unterst\u00FCtzt den Familiennachzug sowohl von Kindern als auch von gleich- und andersgeschlechtlichen Lebenspartner*innen sowie von Familienangeh\u00F6rigen zweiten Grades. [\/size][\/color][\/justify]\r\n[color=#000000][size=3]> Volt unterst\u00FCtzt Bildungsmigration. [\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]> Volt unterst\u00FCtzt geregelte \u00F6konomische Migration bei Fachkr\u00E4ftemangel. [\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]> Volt begr\u00FC\u00DFt Gesch\u00E4ftst\u00E4tigkeit und Investitionen von nicht-EU B\u00FCrger*innen in der EU. [\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=3]> Im Falle von Inhaftierungen und Abschiebungen von undokumentierten Migrant*innen m\u00FCssen die grundlegenden Rechte eingehalten werden. Zu jeder Zeit muss sichergestellt sein, dass die Grunds\u00E4tze der Nichtzur\u00FCckweisung (Non-refoulement) eingehalten werden. [\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=3]> Die Errichtung von administrativen Systemen innerhalb und au\u00DFerhalb der EU soll erleichtert werden, um bedingte \u00C4nderungen des Status von irregul\u00E4ren zu regul\u00E4ren Wirtschaftsmigrant*innen zu erm\u00F6glichen. [\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=4][b]II.3 Integration [\/b][\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]Volt unterst\u00FCtzt eine erweiterte Integrationspolitik mit einem gesamtgesellschaftlichen Ansatz f\u00FCr alle Menschen in Europa, um das gemeinsame Zusammenleben zu f\u00F6rdern. [\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]> Volt setzt sich f\u00FCr ein respektvolles gesellschaftliches Miteinander in Anerkennung der Verschiedenheit aller Menschen unterschiedlicher Herkunft ein. [\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]> Volt bekennt sich zu Deutschland als Einwanderungsland und zu Europa als Einwanderungskontinent. Daher fordern wir einen Aufbruch in eine progressive Gesellschaft f\u00FCr Deutschland und Europa, in der Diversit\u00E4t als Selbstverst\u00E4ndlichkeit gelebt wird. [\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]> Integration ist nicht nur Aufgabe von Migrant*innen, sondern muss von allen Mitgliedern der Gesellschaft gleicherma\u00DFen geleistet werden. Sie basiert auf den individuellen, allt\u00E4glichen Handlungen von uns allen als Kolleg*innen, Nachbar*innen und Mitgliedern der Gemeinschaft. [\/size][\/color]\r\n\r\n\r\n[color=#000000][size=3]Volt bekennt sich zur freiheitlich-demokratischen Grundordnung als gemeinsamer und gemeinschaftsstiftender Wertegrundlage. Volt h\u00E4lt die Existenz und Durchsetzung gemeinsam geteilter Werte f\u00FCr den Zusammenhalt einer Gesellschaft f\u00FCr unerl\u00E4sslich. Das Wissen darum, dass alle Mitglieder den gleichen Werten und Regeln unterliegen, schafft eine Vertrauensgrundlage, auf der eine wirkungsvolle Zusammenarbeit m\u00F6glich wird. [\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]> Jedes Individuum darf sich frei entfalten und so leben, wie es w\u00FCnscht, so lange die Aus\u00FCbung der pers\u00F6nlichen Freiheit nicht die Freiheit anderer beschr\u00E4nkt. Die Einhaltung der gesellschaftlichen Grundregeln muss durch den Rechtsstaat gew\u00E4hrleistet werden. [\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]> Volt bekennt sich zu einer humanistischen Gesellschaft im Rahmen einer pluralistischen Demokratie, basierend auf einem gemeinsamen Verst\u00E4ndnis aus Grund- und Menschenrechten, individueller Freiheit, sozialer Marktwirtschaft, Rechtsstaatlichkeit, effektiven und rechenschaftspflichtigen \u00F6ffentlichen Institutionen sowie einem s\u00E4kularen Staat. [\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]Volt will die soziale, politische und wirtschaftliche Teilhabe f\u00FCr alle in Europa lebenden Menschen erreichen. Das erfordert auch die demokratische Mitbestimmung von Migrant*innen und Minderheiten in allen gesellschaftlichen Entscheidungen. [\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=3]> Volt fordert ein alternatives Akkreditierungssystem f\u00FCr undokumentierte Fertigkeiten und Qualifikationen zur F\u00F6rderung der Integration ebenso wie zur Unterst\u00FCtzung bei der Jobsuche. [\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]> Volt steht entschieden gegen jegliche Form der Diskriminierung, insbesondere gegen Islamfeindlichkeit und Antisemitismus. [\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]> Volt unterst\u00FCtzt eine sachliche und humane Repr\u00E4sentation migrantischer Gemeinschaften im \u00F6ffentlichen Diskurs und den Medien und begr\u00FC\u00DFt Initiativen zur F\u00F6rderung von Diversit\u00E4t in den Medien. [\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]> Volt setzt sich f\u00FCr die finanzielle Unterst\u00FCtzung von Migrantenverb\u00E4nden ein, die sich auf die freiheitlich demokratische Grundordnung berufen. Diese k\u00F6nnen als Scharnier zwischen einzelnen migrantischen Gemeinschaften und der Gesamtgesellschaft den Dialog f\u00F6rdern sowie die gesellschaftliche Teilhabe und politische Partizipation von Migrant*innen erleichtern. [\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]> Volt unterst\u00FCtzt den Zugang zu \u00F6ffentlichen und sozialen Dienstleistungen aller in Europa lebenden Menschen, unabh\u00E4ngig von ihrem Aufenthaltsstatus. [\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]> Volt setzt sich f\u00FCr eine integrationsf\u00F6rdernde B\u00FCrokratie ein, die Migrant*innen mit Respekt behandelt und den Einstieg erleichtert statt behindert. [\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]Volt fordert mehr Unterst\u00FCtzung f\u00FCr Migrant*innen im Bildungssystem, um Bildungschancen und Aussichten auf dem Arbeitsmarkt zu erh\u00F6hen. Schulen stellen f\u00FCr Kinder, Jugendliche und Erwachsene sowohl zentrale Orte des Gemeinschaftslebens als auch wichtige gesellschaftliche Vermittlungsr\u00E4ume dar. [\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]> Die F\u00F6rderung von sprachlichen F\u00E4higkeiten ist unabdingbar, um eine reibungslose Verst\u00E4ndigung und Teilhabe zu gew\u00E4hrleisten. [\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]> Im Rahmen der Schulbildung sollen alle Kinder und Jugendlichen wichtige Sozialkompetenzen und grundlegende gesellschaftliche Ordnungsprinzipien erlernen. Dabei soll die F\u00E4higkeit zum Zusammenleben mit Menschen unterschiedlicher Herkunft gezielt gest\u00E4rkt werden. [\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]> Volt m\u00F6chte, dass Diversit\u00E4t in schulischen Curricula verankert wird. Dazu geh\u00F6ren interkultureller Austausch, die Lekt\u00FCre von Autor*innen verschiedener Hintergr\u00FCnde, sowie ein umfassender Geschichtsunterricht, der globale Bez\u00FCge st\u00E4rker in den Fokus nimmt. [\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]Volt setzt sich f\u00FCr gleiche Chancen auf dem Arbeitsmarkt ein. Daher spricht Volt sich f\u00FCr die Anerkennung von zertifizierten, im Ausland erworbenen Qualifikationen f\u00FCr alle Migrantengruppen aus. [\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]> Volt ist f\u00FCr die F\u00F6rderung von Diversit\u00E4t in allen Unternehmen, Organisationen und \u00F6ffentlichen Einrichtungen. Dies wirkt sich nachgewiesenerma\u00DFen positiv auf die Wettbewerbsf\u00E4higkeit aus und bietet gleichzeitig Chancen f\u00FCr gesellschaftlichen Austausch und den Abbau von Vorurteilen. [\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]> Volt m\u00F6chte gesellschaftlichen Minorit\u00E4ten Chancen bieten, in allen Berufsfeldern ohne Diskriminierung arbeiten zu k\u00F6nnen, insbesondere in jenen, in denen sie bisher unterrepr\u00E4sentiert sind. [\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]> Volt setzt sich daf\u00FCr ein, strukturelle Diskriminierungen beim Zugang zu Bildung sowie zum Ausbildungs- und Arbeitsmarkt zu beheben. Zu diesem Zweck unterst\u00FCtzt Volt die Einrichtung von vertraulichen und anonym zug\u00E4nglichen Antidiskriminierungsstellen an Schulen, \u00F6ffentlichen Institutionen sowie mittelst\u00E4ndischen und gro\u00DFen Unternehmen. [\/size][\/color]\r\n[b][color=#000000][size=3]Volt unterst\u00FCtzt die zeitgem\u00E4\u00DFe Anerkennung der Staatsb\u00FCrgerschaft. Die Einb\u00FCrgerung soll erleichtert werden, um das gemeinsame Leben in der Gesellschaft zu f\u00F6rdern. [\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]> Alle Kinder, die in einem EU-Staat geboren werden und deren Eltern in der EU leben, sollen die entsprechende Staatsangeh\u00F6rigkeit erhalten. [\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]> Doppelte Staatsb\u00FCrgerschaften sollen grunds\u00E4tzlich m\u00F6glich sein.[\/size][\/color][\/b]",
      "boothAddress": "0x4e4d444cb0dac1320bf48cc9c0f4834a1eb6e9ba",
      "noBoxAddress": "0x923e2de41f5502a7c0db36ead7d06747fc140c0e",
      "yesBoxAddress": "0x3572b03212e2ab3520bd7f81469802d5d80c96bb"
    },
    {
      "title": "Kapitel I.3 - 1.3.3",
      "topic": ["Global Balance"],
      "proposalId": "PA 044",
      "description": "[color=#000000][size=3]Legende[\/size][\/color]\r\n[ul]\r\n[li][color=#38761d][size=3][color=#38761d][size=3]neu hinzugef\u00FCgtes[\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[li][color=#cc4125][size=3][color=#cc4125][size=3]abge\u00E4ndertes[\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[\/ul]\r\n\r\n\r\n[color=#000000][size=5][b]I.3 Kreislaufwirtschaft [\/b][\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]Wir [\/size][\/color][color=#cc0000][size=3]bedienen uns endlicher Ressourcen[\/size][\/color][color=#0000ff][size=3],[\/size][\/color][color=#000000][size=3] wir verwerten sie, sp\u00E4ter werfen wir das Produkt auf den M\u00FCll [\/size][\/color][color=#cc0000][size=3]- so [\/size][\/color][color=#000000][size=3]funktioniert unser Wirtschaftssystem [\/size][\/color][color=#cc0000][size=3]heute [\/size][\/color][color=#000000][size=3](\u201CProduce-Use-Waste\u201D). Es ist ungerecht f\u00FCr jene, die anderswo auf der Welt in unserem M\u00FCll leben. Es ist auch ungerecht f\u00FCr die zuk\u00FCnftigen Generationen, denen die heute verschwendeten Ressourcen nicht mehr zur Verf\u00FCgung stehen werden. Dar\u00FCber hinaus sch\u00E4digt das aktuelle Produce-Use-Waste-System in gro\u00DFem Ma\u00DFe die Natur. Wir wollen dies \u00E4ndern, indem wir zu einer Kreislaufwirtschaft \u00FCbergehen. Volt m\u00F6chte unser M\u00FCllproblem l\u00F6sen und die Plastikflut stoppen. Volt steht f\u00FCr ein Wirtschaftssystem, das auf Langlebigkeit, Erneuerbarkeit und geringerem Bedarf an neuen Rohstoffen basiert. Daf\u00FCr ist koordiniertes Handeln in Deutschland und Europa [\/size][\/color][color=#cc0000][size=3]und global erforderlich[\/size][\/color][color=#0000ff][size=3],[\/size][\/color][color=#000000][size=3] um die richtigen Rahmenbedingungen f\u00FCr alle Akteur*innen zu schaffen. Mit dem EU Circular Economy Plan von 2015 wurden erste Anf\u00E4nge gemacht, aber Politiker*innen, Unternehmen, Forscher*innen und auch Konsument*innen k\u00F6nnen alle noch mehr! Die Kreislaufwirtschaft ist keine Belastung, sondern die Chance f\u00FCr neue Gesch\u00E4ftsmodelle, Dienstleistungen und Arbeitspl\u00E4tze. [\/size][\/color][color=#6aa84f][size=3]Zudem verringert Kreislaufwirtschaft Importabh\u00E4ngigkeiten und Preissteigerungen durch Rohstoffknappheit. [\/size][\/color]\r\n\r\n\r\n\r\n[color=#000000][size=4][b]I.3.1 Angebotsseite [\/b][\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]> Volt m\u00F6chte [\/size][\/color][color=#6aa84f][size=3]Anreize [\/size][\/color][color=#ff0000][size=3]und Rahmenbedingungen[\/size][\/color] [color=#6aa84f][size=3]schaffen[\/size][\/color][color=#000000][size=3], [\/size][\/color][color=#ff0000][size=3]durch [\/size][\/color][color=#000000][size=3]die zirkul\u00E4re Gesch\u00E4ftsmodelle voran[\/size][\/color][color=#ff0000][size=3]gebracht werden[\/size][\/color][color=#000000][size=3]. [\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]Denkbare Ma\u00DFnahmen sind Recycling-Quoten, Produktstandards, [\/size][\/color][color=#6aa84f][size=3]die Verl\u00E4ngerung von Produktgarantien oder die Verbreitung des Prinzips, etwas zu nutzen statt es zu besitzen.[\/size][\/color] [color=#cc0000][size=3]Auch [\/size][\/color][color=#000000][size=3]F\u00F6rdermittel oder die [\/size][\/color][color=#cc0000][size=3]Bepreisung der tats\u00E4chlichen Kosten eines Produktes im Hinblick auf den \u00F6kologischen Fu\u00DFabdruck, der bei der Produktion und der anschlie\u00DFenden Entsorgung des Produktes entsteht, erscheinen sinnvoll. Im Gegenzug kann zum Beispiel die Bepreisung von Dienstleistungen verringert werden. [\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]> Der \u00DCbergang [\/size][\/color][color=#cc0000][size=3]zur [\/size][\/color][color=#000000][size=3]Kreislaufwirtschaft ist lang und komplex. [\/size][\/color][color=#6aa84f][size=3]Die [\/size][\/color][color=#000000][size=3]Unternehmen [\/size][\/color][color=#6aa84f][size=3]brauchen daher Zeit und Planungssicherheit, um ihn zu meistern. [\/size][\/color][color=#cc0000][size=3]Am Anfang sollen [\/size][\/color][color=#ff0000][size=3]daher [\/size][\/color][color=#cc0000][size=3]schnell und einfach umzusetzende Ma\u00DFnahmen im Fokus stehen. [\/size][\/color][color=#6aa84f][size=3]Denkbar w\u00E4re hier die Einf\u00FChrung eines Ampelsystems, \u00E4hnlich dem des Nutriscores bei Lebensmitteln, um die Umweltfreundlichkeit des Produktes darzustellen. Als gewichtende Einflussfaktoren flie\u00DFen Recyclingf\u00E4higkeit, Reparierbarkeit, fair und umweltschonend gewonnene Rohstoffe, Materialverbrauch und Lebensdauer mit in die Berechnung der Ampelfarbe ein. Dieses Labelling w\u00FCrde anfangs auf freiwilliger Basis des Handels, sp\u00E4ter jedoch verpflichtend eingef\u00FChrt werden. Somit ist f\u00FCr den Verbraucher klar ersichtlich, wie nachhaltig das Produkt ist. Zudem wird die Preisgestaltung auf Basis der tats\u00E4chlichen Produktkosten transparenter. Alternativ sind hier auch verschiedene Label f\u00FCr Produktdesign und Verwendung recycelter Stoffe denkbar. [\/size][\/color][color=#cc0000][size=3]Nach einer gewissen \u00DCbergangsphase werden verbindliche Standards eingef\u00FChrt, die sich in immer engeren Abst\u00E4nden erh\u00F6hen, bis eine weitgehende Kreislaufwirtschaft erreicht ist. [\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]> Volt m\u00F6chte erreichen, dass Unternehmen ihre Produkte am Ende der Lebensdauer zur\u00FCcknehmen und wieder- oder weiterverwerten. [\/size][\/color][color=#cc0000][size=3]Unternehmen sollten ihre Gesch\u00E4ftsmodelle k\u00FCnftig verst\u00E4rkt auf Dienstleistungen wie Reparaturen und Upgrades rund um ihr Produkt ausrichten, sodass der Verkauf neuer Produkte in den Hintergrund r\u00FCckt. [\/size][\/color][color=#6aa84f][size=3]Diese Dienstleistungen sollten mit einem geringeren Steuersatz belegt werden, als er f\u00FCr Produkte gilt. [\/size][\/color][color=#000000][size=3]In solche Gesch\u00E4ftsmodelle sollte auch das Handwerk einbezogen werden, z.B. Schuster*innen, Schneider*innen oder Elektriker*innen. Auch \u201EUpcycling\u201D, also die Herstellung etwa von Baumaterialien oder M\u00F6beln aus M\u00FCll, soll verst\u00E4rkt angewendet werden. [\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]> Volt m\u00F6chte verbindliche Standards zur Reparaturf\u00E4higkeit beim Produktdesign einf\u00FChren. [\/size][\/color][color=#6aa84f][size=3]Auch hier h\u00E4lt Volt den Einsatz eines Labels bez\u00FCglich der Modularit\u00E4t und Komplexit\u00E4t des Reparatursystems f\u00FCr angemessen. [\/size][\/color][color=#000000][size=3]Wenn ein Ger\u00E4t modular [\/size][\/color][color=#6aa84f][size=3](z. B. in einem Bausteinsystem zum einfachen Austausch von Teilen) [\/size][\/color][color=#000000][size=3]designt werden kann, muss das auch geschehen. Der Defekt einer theoretisch austauschbaren Komponente soll nicht l\u00E4nger zum Wegwerfen eines gesamten \u2013 [\/size][\/color][color=#cc0000][size=3]ansonsten [\/size][\/color][color=#000000][size=3]einwandfreien \u2013 Ger\u00E4tes f\u00FChren. Das absichtliche Erschweren der Reparaturf\u00E4higkeit eines Ger\u00E4ts soll unterbunden werden. [\/size][\/color]\r\n[color=#cc0000][size=3]> [\/size][\/color][color=#6aa84f][size=3]Um den Gesetzen der Marktwirtschaft Raum zu geben, setzt sich Volt f\u00FCr die verst\u00E4rkte Standardisierung von Produktkomponenten ein, so dass einzelne Komponenten durch standardisierte Ersatzteile ausgetauscht werden k\u00F6nnen und Kunden nicht ausschlie\u00DFlich auf Originalteile angewiesen sind. [\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]> Volt [\/size][\/color][color=#6aa84f][size=3]plant [\/size][\/color][color=#000000][size=3]Vernetzungsplattformen zur Kreislaufwirtschaft [\/size][\/color][color=#cc0000][size=3]zu initiieren[\/size][\/color][color=#000000][size=3]: Unternehmen aus allen Teilen der Wertsch\u00F6pfungskette, Wirtschaftsverb\u00E4nde, NGOs und Regierungsvertreter sollen hier ihr Wissen und ihre Standpunkte vermitteln. Um Produkte und Prozesse im Sinne der [\/size][\/color][color=#cc0000][size=3]Kreislaufwirtschaft [\/size][\/color][color=#000000][size=3]umzugestalten, ist eine bessere Vernetzung und Austausch von Wissen, sowie Harmonisierung und Integration von Abl\u00E4ufen \u00FCber Sektor- und Unternehmensgrenzen hinweg n\u00F6tig. Diesem Ziel sollen die Plattformen n\u00E4herkommen. Dieser Austausch soll nach M\u00F6glichkeit lediglich staatlich angesto\u00DFen werden, dann aber selbstst\u00E4ndig weiterlaufen. [\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]> Volt m\u00F6chte die B\u00FCrger*innen zum Handeln erm\u00E4chtigen und durch finanzielle Anreize explizit die Umsetzung neuer Kreislaufwirtschafts- und Nachhaltigkeitsideen f\u00F6rdern. [\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=3]> Volt unterst\u00FCtzt die Forschung zur Entwicklung von Verfahren, um seltene Metalle f\u00FCr die Produktion von Speichermedien wiederzugewinnen. Wirtschaftliche Recyclingmethoden verringern die Abh\u00E4ngigkeit von seltenen Erden und Rohstoffen. [\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=4][b]I.3.2 Nachfrageseite [\/b][\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]> Information ist eine wichtige Voraussetzung daf\u00FCr, dass [\/size][\/color][color=#cc0000][size=3]Kund*innen[\/size][\/color][color=#000000][size=3] bewusste, nachhaltige Entscheidungen treffen k\u00F6nnen. Unternehmen sollen bessere Informationen zur [\/size][\/color][color=#cc0000][size=3]Kreislauff\u00E4higkeit [\/size][\/color][color=#000000][size=3]und anderen Umweltaspekten ihrer Produkte zur Verf\u00FCgung stellen. Hier soll schrittweise vorgegangen werden, um Unternehmen Zeit zu geben, entsprechende Strukturen aufzubauen. Volt fordert die Einf\u00FChrung eines Kreislaufwirtschaftslabels, welches Produkte kennzeichnet, die f\u00FCr [\/size][\/color][color=#cc0000][size=3]Kreislaufwirtschaft [\/size][\/color][color=#000000][size=3]entwickelt sind und dem aktuell technisch [\/size][\/color][color=#cc0000][size=3]durchf\u00FChrbaren [\/size][\/color][color=#000000][size=3]Stand entsprechen. [\/size][\/color][color=#cc0000][size=3]Dies kann zusammen mit der Einf\u00FChrung des Ampelsystems umgesetzt werden. [\/size][\/color][color=#000000][size=3]Ziel [\/size][\/color][color=#cc0000][size=3]sind [\/size][\/color][color=#000000][size=3]EU-weit einheitliche Label. Produkte, die dieses Label tragen, k\u00F6nnen mit einem niedrigeren MwSt.-Satz belegt werden, um ihren Konsum gegen\u00FCber weniger zirkul\u00E4ren Produkten attraktiver zu machen. [\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]> Volt m\u00F6chte Anreize f\u00FCr die Reparatur von Gegenst\u00E4nden gegen\u00FCber ihrer Neuanschaffung setzen. Deswegen m\u00F6chten wir die Mehrwertsteuer auf Reparaturen auf den niedrigsten Steuersatz senken. So sinken die Kosten f\u00FCr Reparaturen, und es k\u00F6nnten neue Jobs im Handwerk entstehen. [\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]Des Weiteren m\u00F6chten wir f\u00FCr gr\u00F6\u00DFere Ger\u00E4te erreichen, dass die H\u00E4lfte der gesamten Reparaturkosten von der Steuer absetzbar[\/size][\/color] [color=#6aa84f][size=3]ist[\/size][\/color][color=#000000][size=3]. [\/size][\/color][color=#cc0000][size=3]Dies w\u00FCrde einen weiteren Anreiz schaffen, um die Reparatur von vorhandenen Produkten dem Kauf von neuen Produkten vorzuziehen. [\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]> Volt m\u00F6chte den Gedanken der Kreislaufwirtschaft und Nachhaltigkeit st\u00E4rker im Bildungssystem verankern, um B\u00FCrger*innen das Leitbild von nachhaltigem, verantwortlichem Konsum zu vermitteln. Volt spricht sich deshalb f\u00FCr die Einf\u00FChrung des Fachs \u201ENachhaltigkeitskunde\u201C in Schulen aus, welches Nachhaltigkeits- und Umweltthemen behandeln soll. [\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]> Bewertung von Lebensdauer und Reparierbarkeit einzelner Produkte in vorhandene Infrastruktur (Onlineshop-Bewertungen etc.) einf\u00FChren. [\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=4][b]I.3.3 Technologieentwicklung und M\u00FCllvermeidung [\/b][\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]Volt will, dass nicht recycelbares Plastik so stark reduziert wird wie technologisch und wirtschaftlich m\u00F6glich. Die Recyclingquoten f\u00FCr wichtige Rohstoffe m\u00FCssen sich EU-weit erh\u00F6hen. Volt m\u00F6chte sich f\u00FCr ein EU-weites einheitliches Flaschenrecyclingsystem und Recyclingstandards einsetzen. [\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]> Die Qualit\u00E4t von recyceltem Plastik muss weiter verbessert werden, damit dieses f\u00FCr so viele Anwendungen wie m\u00F6glich verwendbar ist. Die Forschung an verbesserten Recyclingprozessen und Materialien will Volt unterst\u00FCtzen. [\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=3]> Volt setzt sich daf\u00FCr ein, dass k\u00FCnftig nur noch standardisierte Plastiksorten f\u00FCr Verpackungen eingesetzt werden k\u00F6nnen. [\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=3]> Die Kosten f\u00FCr die Verpackungslizenzierung sollten so gestaltet werden, dass ein starker Anreiz zur Verpackungsvermeidung besteht. Grundlage f\u00FCr die Lizenzkosten k\u00F6nnten Komplexit\u00E4t, Sorte und Anzahl der unterschiedlichen Komponenten der eingesetzten Verpackung sein. [\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=3]> Lebensmittel sollten, wann immer m\u00F6glich, unverpackt angeboten werden - so k\u00F6nnen Kund*innen bedarfsgerecht einkaufen. [\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=3]> Soweit m\u00F6glich, sollen standardisierte Mehrwegverpackungen eingesetzt werden - insbesondere als Transportverpackungen. [\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]> Die Erforschung von biomassebasierten und biologisch abbaubaren Kunststoffen sowie nachhaltigen L\u00F6sungen in der Chemie soll gef\u00F6rdert werden. [\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]> M\u00FCllverbrennung darf nur die letzte L\u00F6sung f\u00FCr nicht sinnvoll recycelbare Abf\u00E4lle sein. [\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]> M\u00FCllverbrennungsanlagen und industrielle Anlagen sollten mit Technologie ausger\u00FCstet werden, die das bei den Prozessen frei [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]werdende CO[\/size][\/color][color=#cc4125][size=3][size=1]2[\/size][\/size][\/color][color=#cc4125][size=3] auff\u00E4ngt[\/size][\/color][color=#000000][size=3] und zur weiteren stofflichen Nutzung (z.B. Chemie, synthetische Kraftstoffe) verf\u00FCgbar macht (Carbon Capture and Utilisation). Somit k\u00F6nnen [\/size][\/color][color=#cc0000][size=3]fossile Rohstoffe [\/size][\/color][color=#000000][size=3]als Grundstoff ersetzt werden. Die Forschung zur Verbesserung und Verbilligung dieser Technologie soll unterst\u00FCtzt werden. [\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=3]> Die Standorte f\u00FCr M\u00FCllverbrennungsanlagen sollten so gew\u00E4hlt werden, dass Strom und Abw\u00E4rme gleicherma\u00DFen nutzbar sind. Als thermische Kraftwerke k\u00F6nnen sie eine wichtige Rolle bei der Sicherstellung der Spannungsqualit\u00E4t liefern oder k\u00FCnftig als Regelenergiekraftwerke nutzbar sein.[\/size][\/color]\r\n\r\n[color=#000000][size=3]> Volt fordert ein Gesetz, das den Lebensmittelhandel dazu verpflichtet, [\/size][\/color][color=#6aa84f][size=3]unter Ber\u00FCcksichtigung des Aspekts der Lebensmittelsicherheit [\/size][\/color][color=#000000][size=3]noch genie\u00DFbare Lebensmittel zu spenden bzw. weiterer Verwendung zuzuf\u00FChren. Denkbare M\u00F6glichkeiten zur [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]sinnvollen Verwertung sind Foodsharing-Apps und -Programme, die Weiterverarbeitung von einwandfreien Produkten wie beispielsweise die Verarbeitung von R\u00FCckbrot sowie die Gewinnung [\/size][\/color][color=#000000][size=3]biogener Kunststoffe und Energie aus organischen Abfallprodukten. Zuwiderhandlung soll mit Geldstrafen belegt werden. [\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]> Da eine solche Regel die Betroffenen m\u00F6glicherweise vor Herausforderungen bei der Verteilung der Lebensmittel stellt, m\u00F6chte Volt auf staatlicher Seite Unternehmen beim Aufbau der n\u00F6tigen Verteilungsstrukturen unterst\u00FCtzen. [\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]> Kurzfristig, bzw in Abwesenheit eines solchen Gesetzes, fordert Volt die Dekriminalisierung des \u2018Containerns\u2019, also der Entnahme von genie\u00DFbaren weggeworfenen Lebensmitteln aus M\u00FCllcontainern durch Privatpersonen. [\/size][\/color][color=#6aa84f][size=3]Hierbei ist jedoch sicherzustellen, dass die Unternehmen, die die Nahrungsmittel fachgerecht aussortiert haben, bei evtl. gesundheitlichen Problemen der Containerer durch verdorbene Produkte nicht zur Rechenschaft gezogen werden k\u00F6nnen.[\/size][\/color][color=#000000][size=3] [\/size][\/color]",
      "boothAddress": "0x4fa65d796302d3cd116d7dbbb60fd119e40c9bd3",
      "noBoxAddress": "0x21f913b75ec3707a5dc22817eb181cadfd341e03",
      "yesBoxAddress": "0xcee5759c2f7f6b15d83b5504b986da191eb964fb"
    },
    {
      "title": "Kapitel I.3 - 1.3.3",
      "topic": ["Global Balance"],
      "proposalId": "PA 043",
      "description": "[color=#000000][size=3]Legende[\/size][\/color]\r\n[ul]\r\n[li][color=#38761d][size=3][color=#38761d][size=3]neu hinzugef\u00FCgtes[\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[li][color=#cc4125][size=3][color=#cc4125][size=3]abge\u00E4ndertes[\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[\/ul]\r\n\r\n\r\n[color=#000000][size=4][b]I.2 Landwirtschaft, Urbanisierung und Biodiversit\u00E4t [\/b][\/size][\/color]\r\n[color=#cc0000][size=3]Boden ist begrenzt. Seine Nutzung ist gepr\u00E4gt von konkurrierenden Bed\u00FCrfnissen: Landwirtschaftliche Nutzfl\u00E4chen, menschliche Lebensr\u00E4ume und naturbelassene Fl\u00E4chen. Die landwirtschaftlich genutzte Fl\u00E4che muss daher verschiedenen Zielen wie Ern\u00E4hrungssicherheit, Klimaschutz, Boden- und Gew\u00E4sserschutz sowie Artenvielfalt Rechnung tragen. Die gegenw\u00E4rtige landwirtschaftliche Produktion ist aufgrund verschiedenster Einfl\u00FCsse mehrheitlich auf m\u00F6glichst hohe Produktionsmengen ausgelegt, was sich oft nur schwierig mit Nachhaltigkeits- und Umweltaspekten vereinbaren l\u00E4sst. Volt m\u00F6chte mit seiner Politik Anreize und Grundlagen f\u00FCr eine nachhaltige und effiziente Landwirtschaft entwickeln, die die Produktion qualitativ hochwertiger Lebensmittel erm\u00F6glicht und gleichzeitig die Ern\u00E4hrungssicherheit weiterhin gew\u00E4hrleistet[\/size][\/color][color=#0000ff][size=3]. [\/size][\/color]\r\n[color=#cc0000][size=3]Wissenschaftlichen Sch\u00E4tzungen zufolge werden im Jahr 2050 rund 80 % der Menschen in St\u00E4dten leben. Unseren St\u00E4dten[\/size][\/color] [color=#cc0000][size=3]wird daher eine besondere Rolle in der nachhaltigen Entwicklung zuteil. Hier treffen unter anderem Energie-, W\u00E4rme- und Verkehrswende und die sp\u00E4ter beschriebene Kreislaufwirtschaft zusammen. Gleichzeitig stellen St\u00E4dte zentrale Orte f\u00FCr Experimente neuen (Zusammen-) Lebens dar. Heute sind unsere St\u00E4dte h\u00E4ufig nach dem Bild der autogerechten Stadt geplant. Die Menschen pendeln aus immer entfernteren Gebieten in ein einziges Zentrum. Volt m\u00F6chte unseren St\u00E4dten neues Leben einhauchen. Mit innovativen und erprobten Konzepten sollen St\u00E4dte wieder die Menschen in ihren Mittelpunkt stellen und aktuellen Problemen wie gesundheitssch\u00E4digender Luft und unn\u00F6tiger Zersiedelung begegnen. Dabei soll auch der Symbiose zwischen Mensch und Natur Rechnung getragen werden. Volt setzt sich - auf kommunaler Ebene - f\u00FCr lebenswerte und nachhaltig geplante St\u00E4dte ein, die Ressourcen effizient nutzen. [\/size][\/color]\r\n[color=#cc0000][size=3]Neue Formen der Stadtplanung und nachhaltiger Landwirtschaft sorgen letztlich f\u00FCr eine zukunftsf\u00E4hige Koexistenz von Mensch und Natur \u2013 und leisten einen entscheidenden Beitrag zur Aufrechterhaltung der lebensnotwendigen Biodiversit\u00E4t. Die Natur stellt uns saubere Luft, Trinkwasser und fruchtbare B\u00F6den zur Verf\u00FCgung - die sogenannten \u00D6kosystemleistungen. Dazu ist die Natur jedoch nur in der Lage, solange Artenvielfalt gew\u00E4hrleistet ist. Volt erkennt die Wahrung der Biodiversit\u00E4t als zentrale, uns alle in die Pflicht nehmende Aufgabe an. Volt m\u00F6chte mit seiner Politik den gesetzlichen Rahmen zum Schutz der Biodiversit\u00E4t setzen. [\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=4][b]I.2.1 Agrarwende [\/b][\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]> Volt m\u00F6chte nachhaltige, innovative und soziale Formen der Landwirtschaft unterst\u00FCtzen. Sowohl auf europ\u00E4ischer Ebene als auch auf Bundes- und Landesebene fordert Volt ein neues Subventionssystem f\u00FCr die Landwirtschaft, welches nachhaltige Produktion, Tierwohl und Produktqualit\u00E4t f\u00F6rdert. Die F\u00F6rderung muss sich dabei nach Effizienz und Qualit\u00E4t richten[\/size][\/color][color=#0000ff][size=3],[\/size][\/color][color=#000000][size=3] und [\/size][\/color][color=#cc0000][size=3]Subventionen d\u00FCrfen nicht mehr ausschlie\u00DFlich an den Umfang der bewirtschafteten Fl\u00E4che gebunden sein. [\/size][\/color][color=#6aa84f][size=3]Volt schl\u00E4gt vor, die F\u00F6rderung an einheitlichen Standards, wie zum Beispiel den Indikatoren der Nachhaltigen Landwirtschaft der DLG-Zertifizierung, auszurichten. Die einzelbetriebliche F\u00F6rderung sollte in gleicher Weise erfolgen.[\/size][\/color] [color=#6aa84f][size=3]Volt unterst\u00FCtzt explizit die F\u00F6rderung kleinerer regionaler Betriebe. [\/size][\/color][color=#000000][size=3]Agrarsubventionen sollen zudem die [\/size][\/color][color=#cc0000][size=3]nachhaltigere [\/size][\/color][color=#000000][size=3]Praxis der Diversifizierung und Rotation von [\/size][\/color][color=#cc0000][size=3]Nutzpflanzen [\/size][\/color][color=#000000][size=3]f\u00F6rdern und den Anbau von Monokulturen nicht mehr uneingeschr\u00E4nkt unterst\u00FCtzen. [\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]> N\u00E4hrstoffe m\u00FCssen [\/size][\/color][color=#cc0000][size=3]effizient [\/size][\/color][color=#000000][size=3]genutzt werden, um den Bedarf an Minerald\u00FCnger zu reduzieren [\/size][\/color][color=#cc0000][size=3]und die Umweltbelastung bei der Bereitstellung der einzelnen Komponenten so weit wie m\u00F6glich zu reduzieren[\/size][\/color][color=#0000ff][size=3].[\/size][\/color][color=#000000][size=3] Dies erfordert moderne und pr\u00E4zise D\u00FCngetechniken [\/size][\/color][color=#cc0000][size=3]sowie die St\u00E4rkung neuer Methoden zum effizienten Einsatz nat\u00FCrlicher D\u00FCngequellen wie zum Beispiel G\u00FClle oder [\/size][\/color][color=#000000][size=3]die Gewinnung von Phosphor aus Kl\u00E4rschlamm. [\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=3]> In Gegenden mit einem hohem Grad an Veredelung von landwirtschaftlichen Produkten durch tierische Produktion fallen im Vergleich zu ackerbaulich gepr\u00E4gten Regionen hohe Mengen an n\u00E4hrstoffdichter G\u00FClle und Mist an. Um eine Entlastung der B\u00F6den in diesen Regionen mit intensiver Tierhaltung zu schaffen, setzt sich Volt beispielsweise f\u00FCr neue Technologien zur N\u00E4hrstoffkomprimierung von G\u00FClle ein[\/size][\/color][color=#0000ff][size=3]. [\/size][\/color][color=#6aa84f][size=3]Dadurch k\u00F6nnen diese wertvollen D\u00FCngestoffe k\u00FCnftig fl\u00E4chendeckend auch in entfernteren Regionen zur D\u00FCngung von \u00C4ckern genutzt werden. [\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]> [\/size][\/color][color=#cc0000][size=3]Der [\/size][\/color][color=#000000][size=3]Einsatz von Hydroponik (geschlossene Wasser- und N\u00E4hrstoffkreisl\u00E4ufe) in st\u00E4dtischen Gebieten als \u201CUrban Agriculture\u201D [\/size][\/color][color=#cc0000][size=3]soll gef\u00F6rdert werden. [\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]> [\/size][\/color][color=#cc0000][size=3]F\u00FCr ein Mehr an Tierwohl [\/size][\/color][color=#000000][size=3]wollen wir die Haltebedingungen in der [\/size][\/color][color=#cc0000][size=3]Intensivtierhaltung [\/size][\/color][color=#000000][size=3]verbessern, [\/size][\/color][color=#cc0000][size=3]um den Tieren arteigene Verhaltensweisen und Bewegungsabl\u00E4ufe zu erm\u00F6glichen. [\/size][\/color][color=#000000][size=3]Volt fordert [\/size][\/color][color=#cc0000][size=3]tiergerechte [\/size][\/color][color=#000000][size=3]Herdengr\u00F6\u00DFen und Auslauffl\u00E4chen sowie eine Umgebung, die ein nat\u00FCrliches Sozialverhalten [\/size][\/color][color=#6aa84f][size=3]weitestgehend [\/size][\/color][color=#000000][size=3]erm\u00F6glicht. [\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]> Volt fordert das Verbot der anlasslosen Verf\u00FCtterung von Antibiotika an Tiere. Diese Praxis ist in hohem Ma\u00DFe verantwortungslos, weil sie die Entstehung von super-resistenten Krankheitserregern bef\u00F6rdert. F\u00FCr kranke Tiere sollen keine Reserveantibiotika f\u00FCr Menschen verwendet werden.[\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]> Volt will europ\u00E4ische Alternativen zu importierten Sojabohnen als Futtermittel [\/size][\/color][color=#cc0000][size=3]f\u00F6rdern. [\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3][i]> [\/i][\/size][\/color][color=#6aa84f][size=3]Die Produktion von Nahrungsmitteln und landwirtschaftlich genutzten Rohstoffen erzeugen, je nach Produkt, eine unterschiedliche Art der \u00F6kologischen Belastung. So ist beispielsweise die Produktion von tierischen Produkten und Fleisch \u00E4u\u00DFerst ressourcenintensiv. Die derzeit verbreitete fleischlastige Ern\u00E4hrungsweise, die in gro\u00DFen Teilen der westlichen Bev\u00F6lkerung zu beobachten ist, \u00FCbersteigt zudem den menschlichen Bedarf an N\u00E4hrstoffen tierischer Herkunft. Um den entstehenden \u00F6kologischen Mehrkosten unterschiedlichster Nahrungsmittel Rechnung zu tragen, fordert Volt eine Bepreisung von Nahrungsmitteln auf Basis der Kosten des \u00F6kologischen Fu\u00DFabdrucks bei der Herstellung der Produkte. [\/size][\/color][color=#cc0000][size=3]Die entstehenden Mehrkosten durch gesteigerte Lebenshaltungskosten f\u00FCr einkommensschwache Haushalte m\u00F6chte Volt auffangen. [\/size][\/color]\r\n[color=#cc0000][size=3]> Als nachhaltige und ressourcenschonende Option zu Fleisch werden synthetische Alternativen in Zukunft an Bedeutung gewinnen. Volt m\u00F6chte, wenn gesundheitliche Unbedenklichkeit und geeignete N\u00E4hrstoffverf\u00FCgbarkeit f\u00FCr den Menschen gegeben ist, die Forschung und Markteinf\u00FChrung dieser Produkte unterst\u00FCtzen. [\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]> Volt [\/size][\/color][color=#cc0000][size=3]unterst\u00FCtzt [\/size][\/color][color=#000000][size=3]die Weiterentwicklung [\/size][\/color][color=#cc0000][size=3]neuer gentechnischer Verfahren [\/size][\/color][color=#000000][size=3]in der Landwirtschaft und der Medizin. [\/size][\/color][color=#cc0000][size=3]Einer Anwendung in diesen Bereichen steht Volt, nach einer sehr sorgf\u00E4ltigen und umfangreichen Testung und dem Ausschluss negativer Folgen f\u00FCr Mensch und Natur, positiv gegen\u00FCber. [\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=4][b]I.2.2 St\u00E4dtebau [\/b][\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]> Das Boden- und Baurecht muss unter \u00F6kologischen und sozialen Gesichtspunkten reformiert werden. Die Nutzung des Bodens muss dem Gemeinwohl und dem Umweltschutz Rechnung tragen. Eine Grundsteuer basierend allein auf dem Wert von Grund und Boden, [\/size][\/color][color=#cc0000][size=3]ohne Bezug auf das Geb\u00E4ude[\/size][\/color][color=#0000ff][size=3],[\/size][\/color][color=#000000][size=3] soll genauer untersucht werden. [\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]> Volt m\u00F6chte mit einem Modell der Stadtplanung, das auf Automobile ausgerichtet ist, brechen [\/size][\/color][color=#cc0000][size=3]und [\/size][\/color][color=#000000][size=3]verkehrsberuhigte, fu\u00DFg\u00E4nger- und radfahrerfreundliche Innenst\u00E4dte f\u00F6rdern[\/size][\/color][color=#0000ff][size=3].[\/size][\/color][color=#ff0000][size=3] In diesen ist [\/size][\/color][color=#000000][size=3]Fahrradverkehr gegen\u00FCber dem motorisierten Verkehr [\/size][\/color][color=#ff0000][size=3]gleichberechtigt[\/size][\/color][color=#000000][size=3]. \u00D6kologische und soziale Bewertungssysteme zur Einsch\u00E4tzung neuer Projekte sollen geschaffen werden. [\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]> Im St\u00E4dtebau sollen [\/size][\/color][color=#ff0000][size=3]schrittweise [\/size][\/color][color=#000000][size=3]Mautsysteme oder autofreie Innenst\u00E4dte (mit Ausnahme von Bussen, Taxis, gewerblichem Verkehr, Sicherheits- und Rettungskr\u00E4ften) den Gebrauch von Autos weniger attraktiv machen und den Verkehr reduzieren. [\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]> Volt [\/size][\/color][color=#cc0000][size=3]setzt [\/size][\/color][color=#000000][size=3]sich f\u00FCr die st\u00E4rkere Begr\u00FCnung der St\u00E4dte und [\/size][\/color][color=#6aa84f][size=3]f\u00FCr [\/size][\/color][color=#000000][size=3]den Erhalt von Gr\u00FCnfl\u00E4chen ein. Volt m\u00F6chte besonders [\/size][\/color][color=#cc0000][size=3]die nachhaltige Nutzung [\/size][\/color][color=#000000][size=3]von Flachd\u00E4chern und Fassaden[\/size][\/color][color=#0000ff][size=3],[\/size][\/color][color=#6aa84f][size=3] beispielsweise durch Begr\u00FCnung, [\/size][\/color][color=#000000][size=3]unterst\u00FCtzen. Dies wirkt temperatursenkend [\/size][\/color][color=#cc0000][size=3]und [\/size][\/color][color=#000000][size=3]verbessert die Luftqualit\u00E4t. [\/size][\/color]\r\n[justify][color=#000000][size=3]> [\/size][\/color][color=#6aa84f][size=3]Um die weitere Versiegelung von Fl\u00E4chen und die Ausbreitung von St\u00E4dten in das angrenzende Umland einzud\u00E4mmen, [\/size][\/color][color=#000000][size=3]setzt sich Volt f\u00FCr die Sanierung oder Neubebauung bestehender Gebiete [\/size][\/color][color=#6aa84f][size=3]unter Ber\u00FCcksichtigung der Nachhaltigkeit [\/size][\/color][color=#000000][size=3]ein. [\/size][\/color][\/justify]\r\n[color=#000000][size=3]> Betriebswirtschaftliche Anreize f\u00FCr energetische Sanierung und Energieeffizienzma\u00DFnahmen m\u00FCssen erh\u00F6ht werden. [\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]> Um [\/size][\/color][color=#6aa84f][size=3]das [\/size][\/color][color=#000000][size=3]Pendeln und [\/size][\/color][color=#6aa84f][size=3]das allgemeine[\/size][\/color][color=#000000][size=3] Verkehrsaufkommen zu reduzieren, [\/size][\/color][color=#cc0000][size=3]setzt [\/size][\/color][color=#000000][size=3]sich Volt f\u00FCr dezentralere St\u00E4dte mit mehr lokalen Zentren und einer besseren Integration von Gewerbe- und Wohnfl\u00E4chen [\/size][\/color][color=#cc0000][size=3]ein[\/size][\/color][color=#000000][size=3]. So [\/size][\/color][color=#cc0000][size=3]r\u00FCcken [\/size][\/color][color=#000000][size=3]Orte der Arbeit, des Wohnens, des Einkaufens und der Unterhaltung n\u00E4her [\/size][\/color][color=#cc0000][size=3]zusammen[\/size][\/color][color=#000000][size=3].[\/size][\/color][color=#0000ff][size=3] [\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=4][b]I.2.3 Biodiversit\u00E4t [\/b][\/size][\/color]\r\n[justify][color=#000000][size=3]> Volt m\u00F6chte sich f\u00FCr die Bewahrung und Wiederherstellung von nat\u00FCrlichen Habitaten einsetzen. Dies beinhaltet den Schutz bestehender Biotope und die F\u00F6rderung [\/size][\/color][color=#6aa84f][size=3]von Re-Naturierungsvorhaben sowie [\/size][\/color][color=#000000][size=3]das Anlegen von [\/size][\/color][color=#cc0000][size=3]Bl\u00FChstreifen und [\/size][\/color][color=#000000][size=3]Hecken. [\/size][\/color][\/justify]\r\n[color=#6aa84f][size=3]> Volt setzt sich f\u00FCr eine st\u00E4rkere Aufforstung als effizientes Mittel gegen den Klimawandel ein. [\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=3]> Auch Kulturlandschaften, wie beispielsweise extensiv genutzte Streuobstwiesen, tragen zur Biodiversit\u00E4t bei und sollten daher gezielt erhalten und gef\u00F6rdert werden. [\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]> Die Anzahl der Insekten in Deutschland ist in den letzten Jahrzehnten drastisch gesunken. Insekten spielen f\u00FCr die Funktion unserer \u00D6kosysteme eine wichtige Rolle. Insektensterben ist deswegen ein Problem f\u00FCr die Natur als [\/size][\/color][color=#cc0000][size=3]komplexes Gesamtsystem [\/size][\/color][color=#000000][size=3]und [\/size][\/color][color=#cc0000][size=3]wird zuk\u00FCnftig [\/size][\/color][color=#000000][size=3]zu \u00F6konomischen Kosten f\u00FChren. Eine Abkehr von Monokulturen zugunsten von Diversit\u00E4t auf den \u00C4ckern, wie in Volts Agrarwende vorgesehen, unterst\u00FCtzt die Erholung der Best\u00E4nde. Zudem richtet sich Volt gegen den aggressiven Einsatz von [\/size][\/color][color=#cc0000][size=3]Pflanzenschutzmitteln.[\/size][\/color][color=#0000ff][size=3] [\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]> \u00DCberd\u00FCngung gef\u00E4hrdet Gew\u00E4sser und die Lebewesen darin. Volt setzt sich f\u00FCr sch\u00E4rfere D\u00FCngevorschriften ein und erachtet die aktuellen D\u00FCngevorschriften als zu locker. [\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=3]> Medikamentenr\u00FCckst\u00E4nde und hormonell aktive Substanzen gef\u00E4hrden in und an Gew\u00E4ssern heimische Lebewesen wie Amphibien und Fische. Durch die unzureichende Reinigung des Wassers von diesen Substanzen ist auch der Mensch st\u00E4ndig der Belastung durch diese Wirkstoffe, mit unklaren Auswirkungen auf die Gesundheit, ausgesetzt. Die heute betriebenen Kl\u00E4ranlagen filtern diese Substanzen allerdings gar nicht oder nur unzureichend heraus. Derzeit gibt es einige vielversprechende Ans\u00E4tze, um diese Wirkstoffe aus unserem Trinkwassersystem zu entfernen. Volt m\u00F6chte sich vermehrt f\u00FCr die F\u00F6rderung der Forschung zu diesem Thema einsetzen, um baldm\u00F6glichst funktionierende Systeme zur Reinhaltung unseres Trinkwassers zu gew\u00E4hrleisten. [\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=3]> Beim Aus- und Neubau von Verkehrs- und Energieinfrastruktur ist auf m\u00F6glichst geringe Landschaftszerschneidung zu achten. Neue Infrastruktur ist daher nach M\u00F6glichkeit entlang bereits existierender Infrastruktur anzulegen. [\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=3]> Gr\u00FCnbr\u00FCcken stellen ein wirksames Mittel dar, Lebensr\u00E4ume und Biodiversit\u00E4t aufrecht zu erhalten. Volt fordert daher die Erh\u00F6hung der Anzahl an Gr\u00FCnbr\u00FCcken. [\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=3]> Entlang stark frequentierter Verkehrsstrecken k\u00F6nnen auf vorteilhafte Weise Schall-, Tierschutz- und Energiegewinnungsw\u00E4nde kombiniert eingesetzt werden.[\/size][\/color]",
      "boothAddress": "0x8ae52995d1a4d7b366a7182ff53fcc197cb3a874",
      "noBoxAddress": "0x06ae18ee912596aceff1ba74f1d96b5d8eacc1a2",
      "yesBoxAddress": "0x1f388a1e59f497a0bfe1eef17e06d9156df128d0"
    },
    {
      "title": "Kapitel I.1.2 - I.1.3",
      "topic": ["Global Balance"],
      "proposalId": "PA 042",
      "description": "[color=#000000][size=3]Legende[\/size][\/color]\r\n[ul]\r\n[li][color=#cc4125][size=3][color=#cc4125][size=3]Abge\u00E4ndertes[\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[li][color=#38761d][size=3][color=#38761d][size=3]neu hinzugef\u00FCgtes[\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[\/ul]\r\n\r\n\r\n[color=#000000][size=4][b]I.1.2 Energiewende [\/b][\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=3]> Die Energiewende darf nicht lediglich als \u201CStromwende\u201D betrachtet werden. Volt erkennt die besondere Bedeutung der Energiewende im Rahmen der Verkehrswende sowie der Nutzung von W\u00E4rme in Industrie und Geb\u00E4uden. Erst erneuerbar erzeugter Strom und W\u00E4rme wird die Grundlage f\u00FCr nachhaltigen Verkehr und emissionsarmes Heizen und Wirtschaften erm\u00F6glichen[\/size][\/color][color=#0000ff][size=3].[\/size][\/color][color=#000000][size=3] [\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=3]> Um den steigenden Energiebedarf zu bew\u00E4ltigen und potentielle Rebound-Effekte zu verhindern, sieht Volt es als erforderlich an, das Energiesystem gen\u00FCgsamer, suffizienter und effizienter zu gestalten[\/size][\/color][color=#000000][size=3]. [\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]> Volt m\u00F6chte das System der Abgaben, Steuern und Umlagen im Stromsektor harmonisieren und vereinfachen. Bestehende Verzerrungen auf dem Strommarkt sollen soweit wie m\u00F6glich beseitigt werden, sofern dem nicht andere wichtige Ziele entgegenstehen. Dies ist unter anderem auch wichtig, um Flexibilit\u00E4tspotenziale (z.B. Nachfragemanagement) besser einsetzen zu k\u00F6nnen. Auch die sogenannte Sektorkoppelung (Integration der Energiefl\u00FCsse in Strom, W\u00E4rme, Energie und Verkehr) muss von den Preissignalen auf den M\u00E4rkten unterst\u00FCtzt und gest\u00E4rkt werden. [\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]> Die Ausbaukorridore f\u00FCr [\/size][\/color][color=#6aa84f][size=3]Geothermie[\/size][\/color][color=#6aa84f][size=3][b], [\/b][\/size][\/color][color=#000000][size=3]Windkraft und Solarenergie sind aktuell nicht ambitioniert genug, um das Pariser Abkommen einzuhalten. Volt fordert eine Anhebung der Ziele im Einklang mit dem Pariser Abkommen. [\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=3]> Zur Beschleunigung des Windenergieausbaus m\u00FCssen bestehende[\/size][\/color] [color=#6aa84f][size=3]Hemmnisse (z.B. Abstandsregelungen und \u00F6kologisches Gleichgewicht) analysiert und nach zukunftsf\u00E4higen L\u00F6sungen gesucht werden. Insbesondere die sogenannte 10-H-Regel ist zu hinterfragen. Als Kompromissl\u00F6sung schl\u00E4gt Volt eine von der Himmelsrichtung abh\u00E4ngige Abstandsregelung vor, die die lokalen Gegebenheiten ber\u00FCcksichtigt, aber den Ausbau der Windenergie nicht wahllos hemmt. Die Beseitigung von (u. a. steuerlicher) Benachteiligung privater Solarkraftanlagen-Betreibender schafft zus\u00E4tzliche Anreize zum Ausbau von privaten Solarkraftanlagen. [\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]> F\u00FCr Stromerzeugung [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]aus[\/size][\/color] [color=#000000][size=3]\u00FCberwiegend variablen erneuerbaren Quellen muss das deutsche Stromnetz dezentraler werden. Es muss [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]f\u00FCr[\/size][\/color] [color=#000000][size=3]die Einspeisung aus vielen kleineren Quellen und die Verteilung in wechselnde Richtungen[\/size][\/color] [color=#000000][size=3]sowie den Transfer von Windenergie aus dem Norden in den S\u00FCden optimiert werden. Die Digitalisierung des Stromnetzes und der schnelle \u00DCbergang zu \u201ESmart Grids\u201D ist daf\u00FCr ein wichtiger Baustein. Volt will hier besonders die Widerstandsf\u00E4higkeit des Netzes gegen Cyber-Angriffe gew\u00E4hrleisten. In vom Netzausbau betroffenen Kommunen soll gemeinsam mit den B\u00FCrger*innen an L\u00F6sungen gearbeitet werden. [\/size][\/color][color=#6aa84f][size=3]Es soll Kommunen erm\u00F6glicht werden, mit kleineren, regionalen Projekten ihren Energiebedarf aus nachhaltigen Energiequellen lokal zu decken. [\/size][\/color][color=#000000][size=3]Volt unterst\u00FCtzt die Vertiefung der Energieunion und des Zusammenschlusses aller Stromnetze in der EU. [\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]> Da Strom aus Sonne und Wind [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]von Wetter und Tageszeit[\/size][\/color] [color=#000000][size=3]abh\u00E4ngig ist, [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]spielt[\/size][\/color] [color=#000000][size=3]die Speicherbarkeit von Energie eine wichtige Rolle. Volt will die Erforschung und den Einsatz [\/size][\/color][color=#6aa84f][size=3]nachhaltiger Speichermedien [\/size][\/color][color=#000000][size=3]voranbringen. Volt will zudem die Erforschung und Herstellung fl\u00FCssiger oder gasf\u00F6rmiger Energietr\u00E4ger aus CO[\/size][\/color][color=#000000][size=3][size=1]2[\/size][\/size][\/color][color=#000000][size=3], Wasserstoff und \u00FCbersch\u00FCssigem [\/size][\/color][color=#cc0000][size=3]erneuerbar erzeugtem [\/size][\/color][color=#000000][size=3]Strom f\u00F6rdern. Solche synthetischen [\/size][\/color][color=#cc0000][size=3]Brennstoffe [\/size][\/color][color=#000000][size=3]stellen eine klimaneutrale Alternative im Verkehr oder in der Stromerzeugung dar. [\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]> Volt fordert einen schrittweisen Kohleausstieg in Deutschland bis 2030. [\/size][\/color][color=#6aa84f][size=3]Bereits bis Ende 2019 ist 1\u20444 der Kohlekraft in Deutschland abzuschalten, um ein internationales Signal f\u00FCr schnellen und konsequenten Klimaschutz zu senden.[\/size][\/color][color=#cc0000][size=3] F\u00FCr den Lastenausgleich in Zeiten, in denen kein Regenerativer Strom erzeugt werden kann, werden Gaskraftwerke eingesetzt, welche eine deutlich h\u00F6here Flexibilit\u00E4t und bessere Klimabilanz als Kohlekraftwerke bieten.[\/size][\/color][color=#000000][size=3] Sobald wirtschaftlich und technologisch m\u00F6glich, soll fossiles Gas durch synthetisches Gas ersetzt werden. Um [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]durch den Kohleausstieg bedingte[\/size][\/color] [color=#000000][size=3]strukturelle Arbeitslosigkeit und kommunale Finanznot zu verhindern, setzt sich Volt f\u00FCr Pr\u00E4ventionsma\u00DFnahmen ein. [\/size][\/color][color=#6aa84f][size=3]Beispiele f\u00FCr Exnovationsstrategien, die den Strukturwandel begleiten, sind fr\u00FChzeitige Umschulungen, die Errichtung neuer Gesch\u00E4ftsmodelle und die Steigerung der Attraktivit\u00E4t betroffener Regionen durch Bahn- und Stadtausbau. [\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=3]> Zur Verbesserung der Energieeffizienz soll die Energieeffizienzrichtlinie bis 2020 auf 40 % Endenergieeinsparung erh\u00F6ht werden. [\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=3]> F\u00FCr Deutschland fordert Volt die Abschaffung der \u201CBesonderen Ausgleichsregelung\u201D. Durch die Besondere Ausgleichsregelung beteiligen sich stromkostenintensive Unternehmen nur minimal an der Finanzierung des Ausbaus der Erneuerbaren Energien. Dadurch steigen die Kosten f\u00FCr alle anderen Stromverbrauchenden. F\u00FCr stromkostenintensive Unternehmen besteht jedoch nur geringer Anreiz zur Stromeffizienz. Zus\u00E4tzlich werden nach der derzeitigen Regelung kleine und mittelst\u00E4ndische Unternehmen benachteiligt, da die EEG-Umlage erst ab einem bestimmten Stromverbrauch begrenzt wird. [\/size][\/color][color=#6aa84f][size=3][b][size=1]1 [\/size][\/b][\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=3]> F\u00FCr Deutschland fordert Volt au\u00DFerdem, dass fossile Kraft-W\u00E4rme-Kopplungs-Anlagen (KWK-Anlagen) nicht weiter durch das Kraft-W\u00E4rme-Kopplungsgesetz (KWKG) gef\u00F6rdert werden. Eine F\u00F6rderung f\u00FCr W\u00E4rmenetze sollte nur gew\u00E4hrt werden, wenn die Einspeisung von Abw\u00E4rme und erneuerbaren Energien m\u00F6glich ist. W\u00E4rmenetzbetreiber haben heute h\u00E4ufig kein Interesse daran, dass W\u00E4rme durch Dritte eingespeist wird, da die Netzbetreiber meist selbst Betreiber der W\u00E4rmeerzeugungsanlagen sind. [\/size][\/color]\r\n\r\n[color=#000000][size=4][b]I.1.3 Verkehrswende [\/b][\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=2]> Zur Dekarbonisierung des Verkehrssektors setzt Volt an den drei Hebeln [\/size][\/color][color=#6aa84f][size=2][i]Vermeiden[\/i][\/size][\/color][color=#6aa84f][size=2], [\/size][\/color][color=#6aa84f][size=2][i]Verlagern [\/i][\/size][\/color][color=#6aa84f][size=2]und [\/size][\/color][color=#6aa84f][size=2][i]Verbessern [\/i][\/size][\/color][color=#6aa84f][size=2]an: Personen- und Warenkilometer sind nach M\u00F6glichkeit zu reduzieren, Verkehr ist auf Verkehrstr\u00E4ger mit geringerem und gr\u00FCnerem Energiebedarf umzustellen und verbleibende Fahrzeuge sind mit CO[\/size][\/color][color=#4a86e8][size=2][size=1]2[\/size][\/size][\/color][color=#6aa84f][size=2]-neutralen Antrieben auszustatten. [\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=2]> Fossile Kraftstoffe sollen ab 2040 nicht mehr im Verkehr (Stra\u00DFe, Schiene, Luft, See) eingesetzt werden. Bis dahin unterst\u00FCtzt Volt das Bem\u00FChen des Europ\u00E4ischen Parlamentes, die Effizienzstandards bis 2030 um mindestens 40% zu verbessern. Die bestehende gewichtsbasierte Regulierung der fahrzeugspezifischen Emissionen soll wegfallen. [\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=2]> Volts Grundsatz f\u00FCr den [\/size][\/color][color=#000000][size=2][b]Stra\u00DFenverkehr [\/b][\/size][\/color][color=#000000][size=2]ist: Es m\u00FCssen nicht nur saubere Autos, sondern auch viel weniger Autos auf den Stra\u00DFen sein. Auch Elektroautos sind [\/size][\/color][color=#6aa84f][size=2]unter anderem [\/size][\/color][color=#000000][size=2]aufgrund der seltenen Ressourcen in den Batterien und Motoren [\/size][\/color][color=#cc0000][size=2]problematisch. Zudem verbringen [\/size][\/color][color=#000000][size=2]die meisten Privatwagen einen \u00FCberw\u00E4ltigenden Anteil ihrer Lebenszeit stehend \u2013 ungenutzt. Dies stellt eine [\/size][\/color][color=#6aa84f][size=2]nicht nachhaltige [\/size][\/color][color=#000000][size=2]Verschwendung von Ressourcen und Geld dar. Deswegen will Volt sich f\u00FCr neue Mobilit\u00E4tsl\u00F6sungen und Sharing einsetzen, so dass Privatwagen m\u00F6glichst unn\u00F6tig werden. [\/size][\/color][color=#cc0000][size=2]Durch eine Verringerung der fossil betriebenen Fahrzeuge wird der Aussto\u00DF giftiger Abgase reduziert. Durch die Reduktion der Anzahl der Fahrzeuge insgesamt wird zudem die Feinstaubbelastung durch Reifen- und Bremsenabrieb reduziert. Die Luftqualit\u00E4t in urbanen Gebieten kann so verbessert werden. [\/size][\/color][color=#6aa84f][size=2]Durch lokale und \u00FCberregionale Infrastrukturprojekte m\u00F6chte Volt f\u00FCr einen reibungsloseren Verkehrsfluss sorgen, sodass durch Staus entstehende Emissionen gemindert werden. F\u00FCr Orte (insbesondere den l\u00E4ndlichen Raum), an denen ein \u00D6PNV mangels entsprechender Auslastung als nicht sinnvoll erscheint, bieten Carsharing-Formen gro\u00DFe Chancen. [\/size][\/color]\r\n[color=#cc0000][size=2]> Der Wechsel zwischen verschiedenen Verkehrsmodi muss einfacher werden. Volt m\u00F6chte Anbieter von Sharing-Dienstleistungen und alternativen Verkehrsmodi steuerlich entlasten. [\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=2]> Das [\/size][\/color][color=#6aa84f][size=2][b]Fahrrad [\/b][\/size][\/color][color=#6aa84f][size=2]stellt einen wesentlichen Baustein in der Verkehrswende dar. Volt setzt sich f\u00FCr die zunehmende Priorisierung des Fahrrads gegen\u00FCber anderen individuellen Verkehrsmitteln in [\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=2]St\u00E4dten ein. [\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=2]Dazu muss die Fahrradinfrastruktur verbessert und ausgebaut werden. Dies kann durch gro\u00DFfl\u00E4chig autofreie Innenst\u00E4dte sowie durch breite Radwege und Fahrradstra\u00DFen, kostenlose Fahrradparkh\u00E4user und durch Radschnellwege au\u00DFerhalb von Innenst\u00E4dten erreicht werden. Ben\u00F6tigte Fl\u00E4chen werden durch den schrittweisen R\u00FCckbau der Autoinfrastruktur gewonnen. Auch auf dem Land sollen Radwege und Infrastruktur massiv ausgebaut werden. Im Rahmen der Stadtplanung sind Bike-Sharing-Konzepte in den \u00D6PNV zu integrieren und die zuvor beschriebene Fahrradinfrastruktur inklusive Ladestationen f\u00FCr E-Bikes vorzusehen. Volt unterst\u00FCtzt die kostenlose Fahrradmitnahme im \u00D6PNV. Im Fernverkehr sollen stets ausreichend Kapazit\u00E4ten zur Fahrradmitnahme zur Verf\u00FCgung stehen. [\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=2]> Weitere platzsparende Mobilit\u00E4tsformen wie Lastenr\u00E4der, E-Bikes, E-Roller, Segways etc. m\u00F6chte Volt entsprechend[\/size][\/color] [color=#6aa84f][size=2]zum Fahrrad behandeln. Hier k\u00F6nnen in vielen F\u00E4llen die gleichen Infrastrukturprojekte genutzt werden. [\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=2]> Um die Sicherheit f\u00FCr alle Verkehrsteilnehmenden und Mobilit\u00E4tsformen (insbesondere die oben benannten) zu erh\u00F6hen, will Volt neben der Entwicklung weiterer technologischer Hilfsmittel einen Totwinkelassistenten f\u00FCr Lkw vorschreiben. [\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=2]> Als weiteren wesentlichen Baustein zur Reduzierung des individuellen Verkehrsaufkommens und zur Dekarbonisierung des Verkehrssektors sieht Volt den [\/size][\/color][color=#6aa84f][size=2][b]\u00F6ffentlichen Verkehr[\/b][\/size][\/color][color=#4a86e8][size=2][b]. [\/b][\/size][\/color][color=#6aa84f][size=2]Besondere Aufmerksamkeit gilt dabei dem[\/size][\/color] [color=#6aa84f][size=2]System [\/size][\/color][color=#6aa84f][size=2][b]Schiene[\/b][\/size][\/color][color=#6aa84f][size=2]. [\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=2]Der [\/size][\/color][color=#6aa84f][size=2][i]\u00D6ffentliche Verkehr [\/i][\/size][\/color][color=#6aa84f][size=2](\u00D6V) in Deutschland [\/size][\/color][color=#cc4125][size=2]muss f\u00FCr alle attraktiver werden[\/size][\/color][color=#6aa84f][size=2]. Dabei orientiert sich Volt[\/size][\/color] [color=#6aa84f][size=2]hinsichtlich der Servicequalit\u00E4t an den folgenden Grunds\u00E4tzen: Verf\u00FCgbarkeit, Zug\u00E4nglichkeit, Information, Zeit, Kundenbetreuung, Komfort, Sicherheit und Umweltvertr\u00E4glichkeit. Diese Grunds\u00E4tze gelten f\u00FCr Nah- und Fernverkehr bei allen Verkehrstr\u00E4gern (Schiene, Stra\u00DFe, Wasser, Luft usw)[\/size][\/color][color=#0000ff][size=2].[\/size][\/color] \r\n[color=#6aa84f][size=2]Der \u00F6ffentliche Verkehr ist einer stetigen Dekarbonisierung zu unterziehen: Trams, Stadt- und U-Bahnen sind mit regenerativen Energiequellen zu betreiben. Auch Busse k\u00F6nnen bereits heute betriebswirtschaftlich sinnvoll mit elektrischem Strom oder Wasserstoff betrieben werden. Volt m\u00F6chte Verkehrsverb\u00FCnde und -unternehmen bei Umr\u00FCstung und Anschaffung unterst\u00FCtzen. [\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=2]>> Der Bund als Eigent\u00FCmer der [\/size][\/color][color=#6aa84f][size=2][i]Schieneninfrastruktur [\/i][\/size][\/color][color=#6aa84f][size=2]und sonstiger zum Bahnbetrieb n\u00F6tiger Infrastruktur muss mehr in das System investieren. Somit wird ein Kollaps vermieden und das steigende Mobilit\u00E4tsbed\u00FCrfnis der Bev\u00F6lkerung zeitnah, kosteng\u00FCnstig, umweltschonend und nachhaltig befriedigt. F\u00FCr das System Schiene ist eine europaweite Harmonisierung anzustreben, insbesondere in den Punkten Zugsicherungssystem (ETCS), Bahnsteigh\u00F6he, Spurweite und der Zulassung von Eisenbahnfahrzeugen. Dazu ist es gegebenenfalls n\u00F6tig, deutsche Standards durch europ\u00E4ische zu ersetzen. Als ersten Schritt setzt Volt sich f\u00FCr die verbindliche Ausstattung mit ETCS bei jedem Streckenneu-\/ausbau ein. [\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=2]>> Im [\/size][\/color][color=#6aa84f][size=2][i]Mobilit\u00E4tswettbewerb [\/i][\/size][\/color][color=#6aa84f][size=2]wird die Bahn im Vergleich zu Fernbussen und dem Flugverkehr momentan ungleich behandelt. Beispielsweise zahlt die Bahn Trassenpreise, w\u00E4hrend f\u00FCr den Fernbus keine Maut anf\u00E4llt. Die Bahn muss im Vergleich zu Airlines bei h\u00F6herer Gewalt entsch\u00E4digen, und es greifen unterschiedliche Versteuerungskonzepte. Dieser Umstand ist zu beseitigen. Dadurch wird die Bahn handlungsf\u00E4higer und attraktiver. Als kurzfristig umzusetzende Ma\u00DFnahme will Volt die Mehrwertsteuer auf Fahrten im Schienenpersonenfernverkehr auf den Steuersatz von 7 % senken. [\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=2]>> Die Folgen der [\/size][\/color][color=#6aa84f][size=2][i]Privatisierung [\/i][\/size][\/color][color=#6aa84f][size=2]der Bahn sind auf den Pr\u00FCfstand zu stellen. Diese Bewertung schlie\u00DFt Verf\u00FCgbarkeit, Zuverl\u00E4ssigkeit, P\u00FCnktlichkeit, Kosten, Nachhaltigkeit und Arbeitnehmerfreundlichkeit ein. Sie muss f\u00FCr das Netz, den Schienenpersonennahverkehr (SPNV) und den Schienenpersonenfernverkehr (SPFV) erfolgen. Nach dieser Pr\u00FCfung muss auf europ\u00E4ischer Ebene entschieden werden, wie die Zukunft des Bahnverkehrs aussehen wird. [\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=2]>> Die Planung neuer Eisenbahninfrastruktur ist mit massivem Zeitaufwand verbunden. Eine Beschleunigung der [\/size][\/color][color=#6aa84f][size=2][i]Planfeststellungs- und Plangenehmigungsverfahren [\/i][\/size][\/color][color=#6aa84f][size=2]durch das Eisenbahnbundesamt ist daher zwingend erforderlich. Auch muss es einfacher m\u00F6glich sein, Strecken, Bahnh\u00F6fe und sonstige Bahnanlagen auf Fremdgrundst\u00FCcken zu errichten, getreu dem Motto \u201CGemeinwohl vor Eigenwohl\u201D. Die Handlungsf\u00E4higkeit der Bahn wird durch Klagen Einzelner beschr\u00E4nkt, wodurch die Allgemeinheit nicht von neuer oder verbesserter Infrastruktur profitieren kann. Eventuelle Eingriffe in das Eigentum m\u00FCssen wohlwollend erfolgen und entsprechend verg\u00FCtet werden. [\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=2]>> Volt setzt sich f\u00FCr die fl\u00E4chendeckende [\/size][\/color][color=#6aa84f][size=2][i]Elektrifizierung [\/i][\/size][\/color][color=#6aa84f][size=2]des Schienennetzes ein. Wo dies aufgrund wirtschaftlicher oder r\u00E4umlicher Belange nicht m\u00F6glich ist, muss der Einsatz von alternativen Antrieben (z. B. Wasserstoff entsprechend best practices) erfolgen. Dieselbetriebene Z\u00FCge d\u00FCrfen ab 2040 nicht mehr im Regelbetrieb verkehren. [\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=2]>> Um den [\/size][\/color][color=#6aa84f][size=2][i]Schienenpersonennahverkehr [\/i][\/size][\/color][color=#6aa84f][size=2]attraktiver zu gestalten, muss er sich an oben genannten Qualit\u00E4tskriterien messen. Derzeit besteht ein massives Defizit, hervorgerufen u. a. durch systematische Vernachl\u00E4ssigung des Schienennetzes und Personalabbau seitens des bundeseigenen Konzerns DB AG. Dieses Defizit muss auch durch den Bund wieder beseitigt werden. Dazu sind massive Investitionen in das System Schiene n\u00F6tig. Gerade in St\u00E4dten, aber auch in l\u00E4ndlichen R\u00E4umen bildet das Bahnnetz ein wichtiges R\u00FCckgrat f\u00FCr die Abwicklung des t\u00E4glichen Verkehrsbedarfs der Bev\u00F6lkerung. Es tr\u00E4gt zur Reduzierung des individuellen Verkehrsaufkommens bei. Um die Bereitschaft zu steigern, vom motorisierten Individualverkehr auf den \u00D6V umzusteigen, muss viel getan werden. Beispielsweise unterst\u00FCtzt Volt Park & Ride au\u00DFerhalb der Zentren, eine Vereinfachung der Tarifsysteme, das einheitliche Buchen von Fahrkarten \u00FCber eine deutschlandweite App, Bike-Sharing als Erg\u00E4nzung zum SPNV und sonstigen \u00D6V, die kostenfreie Mitnahme von Fahrr\u00E4dern im SPNV[\/size][\/color][color=#6aa84f][size=2], den langfristig kostenlosen SPNV\/ \u00D6V (kurzfristig bereits f\u00FCr Sch\u00FCler, Studenten, Rentner), die (Teil-) Reaktivierung stillgelegter Strecken und die F\u00F6rderung von Jobtickets.[\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=2]>> Bei [\/size][\/color][color=#6aa84f][size=2][i]Ausschreibungen [\/i][\/size][\/color][color=#6aa84f][size=2]im SPNV\/ \u00D6V hat der Aufgabentr\u00E4ger darauf zu achten, dass die Bewerber tats\u00E4chlich \u00FCber entsprechende Kapazit\u00E4ten verf\u00FCgen, den Betrieb dauerhaft aufrechtzuerhalten. Zudem m\u00FCssen Ausschreibungen an tarifvertraglich festgeschriebene Arbeitnehmerrechte und Entlohnung gebunden sein[\/size][\/color][color=#0000ff][size=2].[\/size][\/color][color=#6aa84f][size=2] Das verhindert ein Lohndumping und eine Verschlechterung der Arbeitsbedingungen bei Betreiberwechsel (von DB zu Privat)[\/size][\/color][color=#0000ff][size=2]. [\/size][\/color][color=#6aa84f][size=2]Zus\u00E4tzlich ist ein verbindlicher Personal\u00FCbergang bei Betreiberwechsel zu fordern. [\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=2]>> Der [\/size][\/color][color=#6aa84f][size=2][i]Schienenpersonenfernverkehr [\/i][\/size][\/color][color=#6aa84f][size=2]in Deutschland bietet eine gute Grundlage, um schnell zwischen Mittel- und Oberzentren zu reisen. Er krankt jedoch ebenso wie der SPNV an der langj\u00E4hrigen Vernachl\u00E4ssigung durch den Eigent\u00FCmer der DB AG, den Bund. Volt fordert ein europaweites, m\u00F6glichst homogenes Fernverkehrs- und Hochgeschwindigkeitsnetz. Im Idealfall ist das Hochgeschwindigkeitsnetz vom restlichen Netz getrennt. In Deutschland soll damit begonnen werden, alle gro\u00DFen, \u00FCberregional wichtigen St\u00E4dte, durch ein durchg\u00E4ngiges, effizientes und zuverl\u00E4ssiges Hochgeschwindigkeitsnetz zu verbinden. Auch heute noch schleicht der ICE (InterCityExpress), das Flaggschiff des SPFV in Deutschland, auf manchen Strecken durch die Landschaft. Gerade auf Neu- und Ausbaustrecken des SPFV muss das europ\u00E4ische Zugsicherungssystem ETCS verbaut werden, um Interoperabilit\u00E4t zu gew\u00E4hrleisten. Im Zuge einer Angebotsverbesserung ben\u00F6tigt die Flotte des SPFV massive Investitionen, um auf dem neuesten Stand der Technik zu bleiben und einen sicheren und p\u00FCnktlichen Fernverkehr zu erm\u00F6glichen. [\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=2]>> Volt fordert zudem den Ausbau des nationalen und internationalen [\/size][\/color][color=#6aa84f][size=2][i]Nachtzugverkehrs[\/i][\/size][\/color][color=#6aa84f][size=2]. Dieser bietet eine hervorragende Alternative auf Verbindungen, die Reisenden aufgrund der langen Fahrzeit tags\u00FCber nur bedingt zumutbar sind. Im Zuge der Einf\u00FChrung eines europaweiten Nachtzugnetzes kann es sinnvoll sein, den Betrieb inkl. Bewirtung \u00FCber eine europaweite Gesellschaft durchzuf\u00FChren. Im besten Falle erfolgt dies unter Beteiligung der nationalen Staatseisenbahnen.[\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=2]>> Volt unterst\u00FCtzt die Einf\u00FChrung eines [\/size][\/color][color=#6aa84f][size=2][i]Deutschlandtakts[\/i][\/size][\/color][color=#6aa84f][size=2]. Voraussetzung hierf\u00FCr ist jedoch, dass zuerst entsprechende Personal-, Netz- und Fahrzeugkapazit\u00E4ten zur Verf\u00FCgung stehen. [\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=2]>> [\/size][\/color][color=#6aa84f][size=2]Volt setzt sich, auch zur Erreichung der Klimaziele, entschieden f\u00FCr mehr [\/size][\/color][color=#6aa84f][size=2][i]G\u00FCterverkehr [\/i][\/size][\/color][color=#6aa84f][size=2]auf der Schiene ein.[\/size][\/color] [color=#6aa84f][size=2]Die dazu n\u00F6tige Infrastruktur muss vorgehalten bzw. errichtet werden. Die Investitionen in das Netz sind durch den Bund als Eigent\u00FCmer der DB AG zu tragen. Dazu z\u00E4hlen u. a. die Bereitstellung einer Gleisnutzl\u00E4nge von 740 Metern f\u00FCr alle G\u00FCter- und \u00DCberholbahnh\u00F6fe. Auch in die Errichtung neuer \u00DCberhol- und Rangierbahnh\u00F6fe mit neuer Technik und ausreichender Kapazit\u00E4t muss investiert werden. Ein weiteres Investitionsziel ist die Verwirklichung von KV-Terminals (Kombinierter Verkehr) an strategischen Knotenpunkten und DUSS-Terminals (Deutsche Umschlaggesellschaft Schiene Stra\u00DFe). Gleisanschl\u00FCsse f\u00FCr Firmen m\u00FCssen zu guten Konditionen zur Verf\u00FCgung gestellt und Umgehungsstrecken eingerichtet werden. Dadurch werden Knotenpunkte entlastet.[\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=2]>> Eine Anpassung der Stra\u00DFenmaut an die realen Kosten f\u00F6rdert den Schienenverkehr. Einen weiteren Anreiz kann eine Pr\u00E4mie f\u00FCr Firmen darstellen, die ihren G\u00FCterverkehr von der Stra\u00DFe auf die Bahn verlagern. [\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=2]> F\u00FCr den [\/size][\/color][color=#6aa84f][size=2][b]Flugverkehr [\/b][\/size][\/color][color=#6aa84f][size=2]fordert Volt eine EU-weit einheitliche Steuer auf Kerosin. Emissionszertifikate sollen 100 % der Emissionen abdecken. Subventionen f\u00FCr regionale Flugh\u00E4fen sind zu \u00FCberdenken und bevorzugt in klimafreundliche Mobilit\u00E4tsl\u00F6sungen umzulenken. Fluggesellschaften und Fl\u00FCge innerhalb der EU sind nicht l\u00E4nger durch Steuerbefreiung gegen\u00FCber nachhaltigeren Mobilit\u00E4tskonzepten zu bevorteilen. [\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=2]> F\u00FCr die [\/size][\/color][color=#6aa84f][size=2][b]Binnen-, Handels- und Kreuzfahrtschifffahrt [\/b][\/size][\/color][color=#6aa84f][size=2]fordert Volt verpflichtende Ru\u00DFpartikelfilter ab 2025. Um Kleinunternehmer nicht zu gef\u00E4hrden, ist die Nachr\u00FCstung ihrer Flotten zu subventionieren. Entsprechend Volts Verst\u00E4ndnis von Technologieunabh\u00E4ngigkeit sind andere, klimaneutrale und schadstofffreie Antriebstechnologien zu pr\u00FCfen. Volt unterst\u00FCtzt die F\u00F6rderung nachhaltiger Projekte, um den Binnenschifffahrtsverkehr wettbewerbsf\u00E4hig zu halten. Dies umfasst insbesondere die Reparatur, den Aus- und Neubau des deutschen Wasserstra\u00DFennetzes (zum Beispiel Schleusen und Wehre). Die Binnenschifffahrt stellt eine nachhaltige M\u00F6glichkeit des G\u00FCterverkehrs dar und kann Stra\u00DFe und Schiene entlasten. Volt strebt daher eine st\u00E4rkere Verlagerung von G\u00FCterverkehr auf die Binnenschifffahrt an. [\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=2]> Volt steht f\u00FCr eine[\/size][\/color] [color=#6aa84f][size=2]verkehrstr\u00E4gerunabh\u00E4ngige[\/size][\/color][color=#0000ff][size=2], [\/size][\/color][color=#000000][size=2]technologieoffene F\u00F6rderung klimaneutraler Antriebe und Treibstoffe. Dies k\u00F6nnte neben der Elektromobilit\u00E4t auch wasserstoffbetriebene Brennstoffzellen und synthetische [\/size][\/color][color=#cc0000][size=2]Energietr\u00E4ger [\/size][\/color][color=#000000][size=2]beinhalten. Volt m\u00F6chte all diese Technologien durch die F\u00F6rderung von Grundlagenforschung, Pilotversuchen und Kommerzialisierung unterst\u00FCtzen. Es ist zu fr\u00FCh, um nur auf eine Technologie zu setzen und andere abzuschreiben. [\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=2]> Biokraftstoffe sieht Volt nicht als L\u00F6sung f\u00FCr einen fl\u00E4chendeckenden Einsatz. Dennoch kann es mangels Alternativen mit gleicher Energiedichte f\u00FCr bestimmte Anwendungen nach derzeitigem technischen Stand notwendig sein, Bio- oder synthetische Kraftstoffe einzusetzen. Anwendungen sind hier mobile Arbeitsmaschinen, beispielsweise M\u00FCllfahrzeuge und landwirtschaftliche Maschinen. Mittelfristig sollen auch diese Anwendungen mit klimaneutralen und schadstofffreien Energietr\u00E4gern betrieben werden. Volt unterst\u00FCtzt entsprechende Forschung und Entwicklungen. [\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=2]> Volt m\u00F6chte klimafreundliche Antriebstechnologien steuerlich f\u00F6rdern und fordert, dass bestehende steuerliche Beg\u00FCnstigungen oder Subventionen f\u00FCr Fahrzeuge \u00FCberarbeitet und streng auf Klimafreundlichkeit ausgerichtet werden.[\/size][\/color]",
      "boothAddress": "0x9ce1d72b737f359fcd12e80c4280884627fbf96a",
      "noBoxAddress": "0x0e761d2a74a7486f4c825379a5112b3acfcd42c1",
      "yesBoxAddress": "0x0523780b8138cacf5a14340193563e21cbabe6fc"
    },
    {
      "title": "Kapitel I.1.1",
      "topic": ["Global Balance"],
      "proposalId": "PA 041",
      "description": "[color=#000000][size=3]Legende[\/size][\/color]\r\n[ul]\r\n[li][color=#cc4125][size=3][color=#cc4125][size=3]Abge\u00E4ndertes[\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[\/ul]\r\n\r\n\r\n[color=#000000][size=4]I.1 Klima, Energie, Verkehr[\/size][\/color]\r\n\r\n\r\n[color=#000000][size=3]Die EU und Deutschland haben sich in der Klimarahmenkonvention (UNFCCC) und dem Pariser Abkommen zur Bek\u00E4mpfung des Klimawandels bekannt. Fortschritte wurden erreicht, jedoch ist Deutschland nach wie vor auf einem Entwicklungspfad, auf dem es seinen Beitrag[\/size][\/color][color=#cc4125][size=3] zur Einhaltung [\/size][\/color][color=#000000][size=3]des 2\u00B0C- oder gar [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]des[\/size][\/color][color=#000000][size=3] 1,5\u00B0C-Zieles nicht [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]ausreichend[\/size][\/color][color=#000000][size=3] leistet. Die aktuelle Politik ist h\u00F6chst unzureichend. [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]Das[\/size][\/color] [color=#cc4125][size=3]macht[\/size][\/color][color=#000000][size=3] ein [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]unverz\u00FCgliches[\/size][\/color] [color=#000000][size=3]Umsteuern erforderlich. Volt bef\u00FCrwortet progressive und ambitionierte Politik auf der europ\u00E4ischen, nationalen und lokalen Ebene. [\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]Volt m\u00F6chte deshalb folgende Projekte vorantreiben: Eine [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]ehrgeizige[\/size][\/color][color=#000000][size=3] Klimapolitik, eine erfolgreiche Energiewende und eine schnelle Verkehrswende.[\/size][\/color]\r\n\r\n\r\n[color=#000000][size=4]I.1.1 Klimapolitik[\/size][\/color]\r\n\r\n\r\n[color=#cc4125][size=3]Volt bekennt sich ausdr\u00FCcklich zur Einhaltung der Ziele des [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3][i]\u00DCbereinkommens von Paris[\/i][\/size][\/color][color=#cc4125][size=3] und des 1,5 \u00B0C-Ziels.F\u00FCr Deutschland setzt Volt sich f\u00FCr das Erreichen von Nettonull bis 2035 und einen Kohleausstieg bis 2030 ein. Nettonull bedeutet, nicht mehr CO[\/size][\/color][color=#cc4125][size=3][size=1]2[\/size][\/size][\/color][color=#cc4125][size=3] auszusto\u00DFen, als durch die Natur oder durch Speichersysteme kompensiert werden kann. Die Energieversorgung soll schnellstm\u00F6glich zu 100 % durch erneuerbare Energietr\u00E4ger gesichert sein.[\/size][\/color]\r\n[color=#cc4125][size=3]Deutschland und Europa sollen eine Vorbild- und Motivationsfunktion f\u00FCr ambitionierte Klimapolitik anstreben und andere L\u00E4nder und Regionen mit Erfahrung und Technologien unterst\u00FCtzen.[\/size][\/color]\r\n[color=#cc4125][size=3]Mithilfe von Sektorzielen soll erm\u00F6glicht werden, die Potenziale und die tats\u00E4chliche Umsetzung von Klimaschutzma\u00DFnahmen einzelner Bereiche zu erfassen und Handlungsbedarfe aufzuzeigen.[\/size][\/color]\r\n[color=#cc4125][size=3]Klimaschutz ist unsere dringlichste Aufgabe. Volt fordert daher eine Erh\u00F6hung des Preises auf Treibhausgasemissionen. [\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]Je mehr [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]CO2-\u00C4quivalente[\/size][\/color] [color=#000000][size=3]in die Atmosph\u00E4re[\/size][\/color] [color=#cc4125][size=3]gelangen[\/size][\/color][color=#000000][size=3], desto mehr Kosten entstehen [\/size][\/color][color=#000000][size=3][b]- [\/b][\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]vor allem zuk\u00FCnftigen Generationen. Sp\u00E4ter erforderliche Klimaanpassungsma\u00DFnahmen \u00FCbersteigen die Kosten einer heutigen Transformation zu einer klimaneutralen Gesellschaft deutlich. Daher will Volt [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3][\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]schnellstm\u00F6glich[\/size][\/color] [color=#000000][size=3]zu einem stetig steigenden EU-weiten Mindestpreis pro Tonne CO[\/size][\/color][color=#000000][size=3][size=1]2[\/size][\/size][\/color][color=#000000][size=3] f\u00FCr das EU-Emissionshandelssystem (EU ETS) \u00FCbergehen. [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]Das EU ETS soll dabei m\u00F6glichst viele Lebensbereiche umfassen, insbesondere auch die Bereiche Geb\u00E4ude, Verkehr und Landwirtschaft.[\/size][\/color]\r\n[color=#cc4125][size=3]Aktuelle wissenschaftliche Studien zeigen, dass die wirksame Ausgestaltung des EU ETS m\u00F6glich, jedoch sehr anspruchsvoll und entsprechend zeitaufwendig ist.[\/size][\/color]\r\n[color=#cc4125][size=3]Kurzfristig[\/size][\/color] [color=#000000][size=3]will Volt daher eine [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]nationale[\/size][\/color] [color=#000000][size=3]CO[\/size][\/color][color=#000000][size=3][size=1]2[\/size][\/size][\/color][color=#000000][size=3]-[\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]Bepreisung in Form einer Steuer oder Abgabe auf die Produktion und den Verbrauch von kohlenstoffintensiven Produkten und Dienstleistungen[\/size][\/color][color=#000000][size=3] einf\u00FChren. [\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]Ein vorhersehbarer Preis schafft Planungssicherheit f\u00FCr Investoren. Ein h\u00F6herer Preis st\u00E4rkt den Anreiz f\u00FCr Investitionen in saubere Technologien. [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]Entsprechend der durch den Aussto\u00DF von einer Tonne CO[\/size][\/color][color=#cc4125][size=3][size=1]2 [\/size][\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]anfallenden Kosten pl\u00E4diert Volt f\u00FCr einen stetig steigenden CO[\/size][\/color][color=#cc4125][size=3][size=1]2[\/size][\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]-Preis. Gem\u00E4\u00DF aktueller wissenschaftlicher Erkenntnisse ist mittelfristig ein Preis von 180 Euro pro Tonne CO[\/size][\/color][color=#cc4125][size=3][size=1]2[\/size][\/size][\/color][color=#cc4125][size=3] anzustreben. [\/size][\/color]\r\n[color=#cc4125][size=3]In Deutschland m\u00F6chte Volt diese CO[\/size][\/color][color=#cc4125][size=3][size=1]2[\/size][\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]-Bepreisung mithilfe einer CO[\/size][\/color][color=#cc4125][size=3][size=1]2[\/size][\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]-orientierten Energiesteuerreform umsetzen. Volt setzt sich f\u00FCr eine gemeinsame Einf\u00FChrung dieser kurzfristigen CO[\/size][\/color][color=#cc4125][size=3][size=1]2[\/size][\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]-Bepreisung mit anderen L\u00E4ndern der EU ein.[\/size][\/color]\r\n[color=#cc4125][size=3]Nach Vorbereitung eines wirksamen EU ETS soll die kurzfristige Bepreisung in Form einer Steuer oder Abgabe in das EU ETS eingebunden werden.[\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]Ein Teil der Erl\u00F6se aus dem Emissionsrechtehandel und [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]der[\/size][\/color] [color=#000000][size=3]CO[\/size][\/color][color=#000000][size=3][size=1]2[\/size][\/size][\/color][color=#000000][size=3]- [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]Bepreisung[\/size][\/color] [color=#000000][size=3]soll [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]direkt[\/size][\/color] [color=#000000][size=3]an die B\u00FCrger*innen und Unternehmen zur\u00FCckflie\u00DFen. [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]Vorrangig sollen die Erl\u00F6se jedoch als F\u00F6rdermittel und Investitionen in sektoralen Klimaschutz- und Klimaanpassungsma\u00DFnahmen (zum Beispiel in der Energie- und Verkehrswende) genutzt werden. So k\u00F6nnen die Klimaschutzziele eingehalten und dennoch die Energiekosten gesenkt werden.[\/size][\/color]\r\n\r\n\r\n[color=#cc4125][size=3]Volt erkennt jedoch auch die Bedeutung von CO[\/size][\/color][color=#cc4125][size=3][size=1]2[\/size][\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]-Speichern und Negativemissionen zur Einhaltung des 1,5\u00B0C-Ziels an. Die Nutzung von CO[\/size][\/color][color=#cc4125][size=3][size=1]2[\/size][\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]-Speichern ist notwendig, um ein m\u00F6gliches \u00DCberschreiten der 1,5\u00B0C zu vermeiden. [\/size][\/color]\r\n[color=#cc4125][size=3]Volt unterscheidet dabei zwischen biologischen und technologischen CO[\/size][\/color][color=#cc4125][size=3][size=1]2[\/size][\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]-Speichern. Die Wiederherstellung und der Schutz von nat\u00FCrlichen CO[\/size][\/color][color=#cc4125][size=3][size=1]2[\/size][\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]-Senken, insbesondere Waldgebieten und Moorlandschaften, muss vorangetrieben werden. Fl\u00E4chenentwicklung darf nicht zulasten wirksamer CO[\/size][\/color][color=#cc4125][size=3][size=1]2[\/size][\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]-Speicher geschehen. Au\u00DFerdem sollen Konzepte zur Integration von Gr\u00FCnfl\u00E4chen wie Dachbegr\u00FCnung und vertikale Pflanzsysteme in urbanen R\u00E4umen besser genutzt werden, und die \u00DCberpr\u00FCfung der Anwendbarkeit f\u00FCr Neubauten soll verpflichtend sein.[\/size][\/color]\r\n[color=#cc4125][size=3]Die Erforschung und Entwicklung technologischer CO[\/size][\/color][color=#cc4125][size=3][size=1]2[\/size][\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]-Speicher, wie zum Beispiel die Nutzung von Kohlendioxid f\u00FCr Synthesekraftstoffe oder die Speicherung in geologischen Formationen, sieht Volt als wichtigen Baustein zum Klimaschutz an. Auch wenn selbst gesteckte Klimaziele ohne solche technologischen Speicher zu erreichen w\u00E4ren, darf Deutschland sich nicht der globalen Verantwortung entziehen und sollte seine Kompetenzen als Technologienation zur Verf\u00FCgung stellen. Daher sieht Volt die Entwicklung von gro\u00DFskaligen Projekten zum aktiven Entzug von CO[\/size][\/color][color=#cc4125][size=3][size=1]2[\/size][\/size][\/color][color=#cc4125][size=3] aus der Atmosph\u00E4re als notwendig an.[\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]Klimasch\u00E4dliche Subventionen sollen in klimafreundliche Subventionen umgewandelt werden und klimafreundliche Anreize schaffen. Falls [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]das[\/size][\/color] [color=#000000][size=3]nicht m\u00F6glich ist, sollen sie[\/size][\/color][color=#cc4125][size=3] bis Ende 2019 [\/size][\/color][color=#000000][size=3]abgeschafft werden. Fossile Brennstoffe m\u00FCssen im Boden bleiben.[\/size][\/color]\r\n[b][color=#000000][size=3]Volt fordert einen schrittweisen Kohleausstieg in Deutschland bis 2030.[\/size][\/color] [color=#cc4125][size=3]Bereits bis Ende 2019 ist \u00BC der Kohlekraft in Deutschland abzuschalten, um ein internationales Signal f\u00FCr schnellen und konsequenten Klimaschutz zu senden.[\/size][\/color][\/b]",
      "boothAddress": "0x7ffae6f55a55d59ff380775d77ba2ccb5127a98d",
      "noBoxAddress": "0x4dc4e2c0f1da34cb8e5e40436e9b8f95e39fd321",
      "yesBoxAddress": "0x47c001645da197cab806e2be5b88969bbae0cc9f"
    },
    {
      "title": "Vision + Kapitel I.",
      "topic": ["Global Balance"],
      "proposalId": "PA 039",
      "description": "[color=#000000][size=3]Legende[\/size][\/color]\r\n[ul]\r\n[li][color=#cc4125][size=3][color=#cc4125][size=3]Abge\u00E4ndertes[\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[\/ul]\r\n\r\n\r\n[color=#000000][size=4][b]Vision: Europas Verantwortung in der Welt nachhaltig gestalten[\/b][\/size][\/color]\r\n\r\n\r\n[color=#cc4125][size=3]Europa tr\u00E4gt in der Welt gro\u00DFe Verantwortung, um die gemeinsame Zukunft der Menschheit zu sichern. In unserer immer st\u00E4rker vernetzten und globalisierten Welt sind auch die Herausforderungen global:[\/size][\/color][color=#000000][size=3]der Klimawandel, internationale Handelsbeziehungen, nachhaltige Landwirtschaft, Ern\u00E4hrungssicherheit, Biodiversit\u00E4t, Flucht und Migration sowie internationale Entwicklungszusammenarbeit. Inspiriert von unseren paneurop\u00E4ischen Mitgliedern werden im folgenden Abschnitt L\u00F6sungen vorgestellt, die auf progressiver, mutiger, pragmatischer und menschlicher Politik basieren. [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]Sie verfolgen[\/size][\/color][color=#000000][size=3]kurz-, mittel- und langfristige Ans\u00E4tze. Die Positionen und Vorschl\u00E4ge basieren auf Volts politischen Werten: Chancengleichheit, Gerechtigkeit, Freiheit, Menschenw\u00FCrde, Nachhaltigkeit und Solidarit\u00E4t. Wir wollen die weltweite Beseitigung der Armut beschleunigen, dem Klimawandel entgegenwirken [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]und[\/size][\/color] [color=#000000][size=3]den \u00DCbergang hin zu einer Kreislaufwirtschaft vorantreiben[\/size][\/color][color=#ff0000][size=3][b]. [\/b][\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]Die[\/size][\/color][color=#000000][size=3]internationalen Handelsbeziehungen[\/size][\/color] [color=#cc4125][size=3]wollen[\/size][\/color] [color=#cc4125][size=3]wir[\/size][\/color][color=#000000][size=3]nicht nur frei, sondern auch fair und nachhaltig gestalten[\/size][\/color][color=#ff0000][size=3][b]. [\/b][\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]Wir wollen[\/size][\/color][color=#000000][size=3]die Einhaltung der Menschenrechte und den Schutz der Menschenw\u00FCrde gew\u00E4hrleisten, [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]besonders[\/size][\/color][color=#000000][size=3]im Umgang mit Flucht und Migration.[\/size][\/color]\r\n\r\n\r\n[color=#cc4125][size=4]I. Nachhaltige Entwicklung[\/size][\/color]\r\n\r\n\r\n[color=#000000][size=3]Volts Vision ist ein erf\u00FClltes Leben [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]f\u00FCr jeden Menschen[\/size][\/color] [color=#000000][size=3]auf einem gesunden Planeten.[\/size][\/color]\r\n[color=#cc4125][size=3]Hierf\u00FCr ist eine nachhaltige Entwicklung[\/size][\/color][color=#000000][size=3]f\u00FCr ein globales Gleichgewicht von entscheidender Bedeutung. [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]Volt versteht nachhaltige Entwicklung entsprechend der Definition des Brundtland-Berichts als \u201CEntwicklung, die den Bed\u00FCrfnissen der heutigen Generation entspricht, ohne die M\u00F6glichkeiten k\u00FCnftiger Generationen zu gef\u00E4hrden, ihre eigenen Bed\u00FCrfnisse zu befriedigen und ihren Lebensstil zu w\u00E4hlen.\u201C [\/size][\/color]\r\n[color=#cc4125][size=3]Jegliches heutiges Handeln hat sich an diesem Grundsatz zu orientieren.[\/size][\/color]\r\n[color=#cc4125][size=3]Volt bekennt sich klar zu den 17 Zielen f\u00FCr nachhaltige Entwicklung ([\/size][\/color][color=#cc4125][size=3][i]Sustainable Development Goals[\/i][\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]([\/size][\/color][color=#cc4125][size=3][i]SDGs[\/i][\/size][\/color][color=#cc4125][size=3])) der Vereinten Nationen und ihrer konsequenten globalen Umsetzung.[\/size][\/color]\r\n[color=#cc4125][size=3]So umfasst nachhaltige Entwicklung [\/size][\/color][color=#000000][size=3]zahlreiche Handlungsfelder, [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]beispielsweise[\/size][\/color][color=#000000][size=3]:[\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]Volts Nachhaltigkeitsvision f\u00FCr Deutschland und Europa fu\u00DFt auf drei [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]S\u00E4ulen[\/size][\/color][color=#000000][size=3]\u2026[\/size][\/color]\r\n[b]\r\n[color=#cc4125][size=3]\u2026 Die dritte S\u00E4ule orientiert sich an Volts Verst\u00E4ndnis von einer neuen Wirtschaftsordnung, die den Menschen, das Gemeinwohl und die Natur in den Mittelpunkt stellt und in der Kreislaufwirtschaft ihren Anfang findet. Das Kapitel [\/size][\/color][color=#cc4125][size=3][i]Wirtschaftliche Renaissance[\/i][\/size][\/color][color=#cc4125][size=3]beschreibt Volts Vision einer neuen Wirtschaftsordnung.[\/size][\/color][\/b]\r\n",
      "boothAddress": "0x31667ab9711304ba019ec1c038c8496febbc80da",
      "noBoxAddress": "0x368cbd8552601f5fcfadde0d15d2a2dcfe001ce4",
      "yesBoxAddress": "0x0ad3e4e5bd8cb1712db3df7b0e688769b0725f5f"
    },
    {
      "title": "Kapitel IV.2 - IV.5",
      "topic": ["Social Equality"],
      "proposalId": "PA 039",
      "description": "[color=#000000][size=3]Legende[\/size][\/color]\r\n[ul]\r\n[li][color=#cc4125][size=3][color=#cc4125][size=3]Abge\u00E4ndertes[\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[li][color=#38761d][size=3][color=#38761d][size=3]neu hinzugef\u00FCgtes [\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[\/ul]\r\n\r\n\r\n[color=#000000][size=4]IV.2 Das eigene Leben in W\u00FCrde beenden[\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]Volt glaubt, dass jeder Mensch das Recht hat, selbst zu bestimmen, wie sein Leben in W\u00FCrde enden oder beendet werden soll, solange nicht das Leben eines anderen Menschen beeintr\u00E4chtigt wird.[\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=3]Neben der medizinischen Versorgung sollte den Hilfesuchenden ein breites Spektrum an Unterst\u00FCtzung zur Verf\u00FCgung stehen und zug\u00E4nglich sein, z.B. Palliativmedizin zur Schmerzlinderung, Hospize zur psychologischen oder spirituellen Unterst\u00FCtzung oder flexible Arbeitszeiten, damit Familienmitglieder sich um sterbende Verwandte k\u00FCmmern k\u00F6nnen. In besonders ernsten Situationen von konstanten und unertr\u00E4glichen physischen oder mentalen Leiden, die nicht gemildert werden k\u00F6nnen, kann sich eine Person Unterst\u00FCtzung suchen, um ihr Leben zu beenden und verdient es, dabei mit W\u00FCrde unterst\u00FCtzt zu werden.[\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=3]Volt unterscheidet passive Sterbehilfe, assistierte Selbstt\u00F6tung sowie aktive Sterbehilfe folgenderma\u00DFen:[\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=3]> Passive Sterbehilfe: Passive Sterbehilfe tritt auf, wenn die Person stirbt, weil die medizinischen Fachkr\u00E4fte entweder nicht die n\u00F6tigen Ma\u00DFnahmen ergreifen, um die Person am Leben zu erhalten, oder wenn sie Ma\u00DFnahmen stoppen, die die Person am Leben halten, wie z.B. Lebenserhaltungsmaschinen auszuschalten, eine Ern\u00E4hrungssonde abzutrennen, keine lebensverl\u00E4ngernde Operation durchzuf\u00FChren oder keine lebensverl\u00E4ngernden Medikamente zu geben.[\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=3]> assistierte Selbstt\u00F6tung: Eine Person \u00E4u\u00DFert den Wunsch ihr Leben zu beenden aus freiem Willen, nicht gezwungen oder unter Druck durch andere Personen und aus voller \u00DCberzeugung, und sucht professionelle (typischerweise \u00E4rztliche) Hilfe. Davor sollte die Person die M\u00F6glichkeit bekommen, sich \u00FCber alle m\u00F6glichen Optionen zu informieren. Bis zum Schluss hat die Person die volle Kontrolle \u00FCber den Prozess und ist allein verantwortlich f\u00FCr ihren Tod. Die Aufgabe der \u00C4rzt*in ist es, das Medikament zur Verf\u00FCgung zu stellen, nicht jedoch dieses zu verabreichen.[\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=3]> Aktive Sterbehilfe: Aktive Sterbehilfe liegt vor, wenn eine \u00C4rzt*in oder eine andere Person absichtlich eine t\u00F6dliche Dosis eines Medikaments verabreicht, um den Tod des Patienten auf Wunsch des Patienten und mit voller, informierter Zustimmung herbei zu f\u00FChren. Der Hauptunterschied zur assistierten Selbstt\u00F6tung besteht darin, dass die aktive Sterbehilfe vollst\u00E4ndig von der \u00C4rzt*in vorgenommen wird, einschlie\u00DFlich der Verabreichung der t\u00F6dlichen Dosis, w\u00E4hrend Personen, die eine assistierte Selbstt\u00F6tung begehen, die t\u00F6dliche Dosis selbst verabreichen.[\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=3]Volt stellt daher folgende Forderungen:[\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=3][b]Legalisierung von passiver Sterbehilfe[\/b][\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=3]Dem Wunsch von Menschen nach passiver Sterbehilfe sollte Folge geleistet werden,  wenn sich ein Mensch in einer Situation befindet, welche er jetzt f\u00FCr unertr\u00E4glich h\u00E4lt und sich keine Aussicht auf Besserung bietet (z.B. Demenz). Auch wenn die Person nicht in der Lage ist, selbst eine Entscheidung zu treffen.[\/size][\/color]\r\n[color=#cc0000][size=3]Daher soll Passive Sterbehilfe, mitsamt entsprechender Patientenverf\u00FCgungen und allen gebotenen Vorkehrungen, legalisiert werden.[\/size][\/color]\r\n[color=#cc0000][size=3]Assistierte Selbst\u00F6tung soll f\u00FCr Erwachsene, die an einer dauerhaften, unertr\u00E4glichen und nicht heilbaren physischen oder psychischen Krankheit leiden, legalisiert werden. [\/size][\/color][color=#6aa84f][size=3]Dabei muss sicher gegangen werden, dass die folgenden Kriterien erf\u00FCllt werden, bevor eine assistierte Selbstt\u00F6tung erlaubt wird:[\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=3]> Die Person ist ein m\u00FCndiger Erwachsener und leidet an einer konstanten und unertr\u00E4glichen k\u00F6rperlichen oder geistigen Krankheit, die nicht geheilt oder gelindert werden kann.[\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=3]> Die Person wird zuvor einer Begutachtung mit mindestens zwei unabh\u00E4ngigen \u00C4rzt*innen und einer Psychiater*in  unterzogen. Diese sollen best\u00E4tigen, dass die Person ein m\u00FCndiger Erwachsener ist, der an einer konstanten und unertr\u00E4glichen k\u00F6rperlichen oder geistigen Krankheit leidet, die nicht geheilt oder gelindert werden kann. Die Person stellt den Antrag aus eigenem Willen, ohne von anderen Personen gezwungen oder unter Druck gesetzt zu werden.[\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=3]> Der Antrag muss ernsthaft und aus voller \u00DCberzeugung heraus gestellt werden, wie bei der Begutachtung festgestellt.[\/size][\/color]\r\n[color=#cc0000][size=3]> Wenn die betroffene Person minderj\u00E4hrig ist, darf assistierte Selbstt\u00F6tung nur in besonderen Ausnahmef\u00E4llen  erlaubt sein.[\/size][\/color][color=#6aa84f][size=3] Bei unter 16 J\u00E4hrigen m\u00FCssen die Eltern zustimmen. Bei unter 18 J\u00E4hrigen m\u00FCssen die Eltern mindestens informiert werden und es ist eine Best\u00E4tigung von zwei unabh\u00E4ngigen \u00C4rzt*innen und einer Psychiater*in erforderlich, dass die Minderj\u00E4hige*r reif ist, diese Entscheidung zu treffen.[\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=3]W\u00E4hrend der assistierten Selbstt\u00F6tung muss sichergestellt werden, dass[\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=3]> Die Person die volle Kontrolle \u00FCber den Prozess hat und die Rolle der \u00C4rzt*in besteht darin, das t\u00F6dliche Medikament zu liefern, aber nicht zu verabreichen.[\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=3]> Es Familie und Freunden erlaubt ist anwesend zu sein, wenn dies dem Wunsch des Patienten entspricht.[\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=3]Die Einrichtung eines Ausschusses zur \u00DCberpr\u00FCfung aller F\u00E4lle von assistiertem Suizid, der sich aus mindestens einer medizinischen Expert*in, einer Ethiker*in und einer Rechtsexpert*in zusammensetzt. Jeder Fall von assistierter Selbstt\u00F6tung ist zu melden.[\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=3]Informationen \u00FCber \u00C4rzt*innen, die bereit sind Sterbehilfe zu leisten, sind \u00F6ffentlich zug\u00E4nglich zu machen. Dabei muss gew\u00E4hrleistet werden, dass keine \u00C4rzt*in gezwungen wird, an einem solchen Prozess teilzunehmen.[\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=3]Volt unterst\u00FCtzt das Urteil des Bundesgerichtshofs vom 3. Juli 2019, das die Freispr\u00FCche in zwei F\u00E4llen \u00E4rztlich assistierter Selbstt\u00F6tungen best\u00E4tigt[\/size][\/color][color=#6aa84f][size=3]. Volt fordert auf dieser Grundlage eine \u00C4nderung von \u00A7217 STGB. \u00C4rzt*innen sollen durch das Selbstbestimmungsrecht von Patient*innen und unter allen oben genannten Bedingungen zur passiven Sterbehilfe, von der Pflicht zur Rettung des Lebens der Patient*in entbunden werden.[\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3][b]Aktive Sterbehilfe lehnt Volt ab [\/b][\/size][\/color][color=#000000][size=3]\u2013 mit einer einzigen Ausnahme: [\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]> Wenn eine Person alle Voraussetzungen f\u00FCr assistierte Selbst\u00F6tung erf\u00FCllt (siehe Bestimmungen oben), aber k\u00F6rperlich derart eingeschr\u00E4nkt ist, dass es ihr unm\u00F6glich ist, sich die zugelassene Dosierung selbst zu verabreichen. [\/size][\/color][color=#6aa84f][size=3]Dabei ist darauf zu achten, dass der Eingriff der \u00C4rzt*in so begrenzt wie m\u00F6glich ist.[\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=3]> Volt lehnt die Legalisierung der aktiven Sterbehilfe ab, da es sich um ein h\u00F6chst umstrittenes Thema handelt, das ethische und rechtliche Fragen aufwirft. Insbesondere in Bezug auf den Umstand, dass eine andere Person den Akt vollzieht, einer Person das Leben zu nehmen.[\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=4]IV.3 Reproduktive Rechte[\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=3]Das Recht auf Gesundheit und Selbstbestimmung  umfasst die sexuellen und reproduktiven Rechte der Frauen, also die eigenst\u00E4ndige Entscheidung Kinder zu bekommen. Diese m\u00FCssen respektiert, gesch\u00FCtzt und garantiert werden. Frauen haben Anspruch auf Dienstleistungen, G\u00FCter und Einrichtungen der reproduktiven Gesundheitsversorgung, die (a) in ausreichender Menge zur Verf\u00FCgung stehen; (b) physisch und wirtschaftlich zug\u00E4nglich sind; (c) ohne Diskriminierung zug\u00E4nglich sind; und (d) deren Qualit\u00E4t gesichert ist.[\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=3]Der Zugang zu gesundheitlicher Versorgung ist ein Menschenrecht. Frauen wird dieses Recht jedoch oft entweder verweigert oder sie haben nur begrenzten Zugang dazu, insbesondere wenn es um Abtreibung geht.[\/size][\/color]\r\n\r\n\r\n[color=#000000][size=4]IV.3.1 Abtreibung[\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]Abtreibung ist immer eine heikle und schwierige Entscheidung. Dem Interesse der Frau steht das Interesse eines Embryos gegen\u00FCber. Das Wissen hier\u00FCber und eine fundierte medizinische Aufkl\u00E4rung m\u00FCssen Frauen in vollem Umfang zug\u00E4nglich sein.[\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]Die M\u00F6glichkeit der Abtreibung soll im Gesetz und in der Praxis grunds\u00E4tzlich f\u00FCr alle Frauen zug\u00E4nglich sein und mindestens bis zum Ende des ersten Trimesters kostenfrei durchgef\u00FChrt werden k\u00F6nnen. [\/size][\/color][color=#6aa84f][size=3]Dabei muss folgendes sichergestellt werden:[\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]> Gesundheitszentren, Krankenh\u00E4user,[\/size][\/color][color=#6aa84f][size=3] sowie Arztpraxen[\/size][\/color][color=#000000][size=3] in allen Regionen sollen entsprechende medizinische Eingriffe ohne unangemessen lange Wartezeiten anbieten.[\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=3]> Frauen das Wissen und den Zugang zu allen Abtreibungsm\u00F6glichkeiten haben.[\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]> Unangemessene Belastungen f\u00FCr Frauen, wie z.B. die elterliche bzw. Ehegatten-\/Partnereinwilligung oder \u00FCberm\u00E4\u00DFig lange, willk\u00FCrlich auferlegte ,Bedenkzeiten\u2018, sollen abgeschafft werden. [\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]> F\u00FCr Frauen unter 16 Jahren ist f\u00FCr die Durchf\u00FChrung einer Abtreibung keine elterliche Einwilligung erforderlich, sie muss jedoch im Beisein einer erwachsenen Person erfolgen.[\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=3][b]Abschaffung des \u00A7 219a StGB \u201CWerbung f\u00FCr den Abbruch einer Schwangerschaft\u201D[\/b][\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=3]Deutschland sollte den Entscheidungen anderer europ\u00E4ischer L\u00E4nder (bspw. Belgien und Irland) folgen und die Bereitstellung von korrekten medizinischen Informationen zu Schwangerschaftsabbr\u00FCchen nicht verbieten.Die Bereitstellung von Informationen zu Schwangerschaftsabbr\u00FCchen soll entkriminalisiert werden und somit daf\u00FCr gesorgt werden, dass korrekte medizinische Informationen \u00FCber einen Schwangerschaftsabbruch zug\u00E4nglich sind. [\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=3]Um Frauen diesen Zugang zu Wissen und fundierter medizinischer Aufkl\u00E4rung \u00FCber Schwangerschaftsabbr\u00FCche zu gew\u00E4hrleisten, fordert Volt daher die Streichung des \u00A7 219a StGB. Auch durch die \u00C4nderungen im M\u00E4rz 2019 durch das Gesetz zur Verbesserung der Information \u00FCber einen Schwangerschaftsabbruch bleibt es weiterhin strafbar, weitergehende Informationen \u00FCber einen Schwangerschaftsabbruch \u00F6ffentlich zug\u00E4nglich zu machen. [\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=3]Dar\u00FCber hinaus fordert Volt ein Verbot der Verbreitung von medizinisch inkorrekten Informationen \u00FCber Schwangerschaftsabbr\u00FCche. Ein vergleichbares Verbot gibt es in Frankreich seit 2017.[\/size][\/color]\r\n\r\n\r\n[color=#000000][size=4]IV.3.2 Aufkl\u00E4rung[\/size][\/color]\r\n[color=#cc0000][size=3]In Schulen sollen verpflichtende Kurse[\/size][\/color][color=#000000][size=3] und kostenfreie Informationen \u00FCber sexuelle und reproduktive Gesundheit und Rechte[\/size][\/color][color=#cc0000][size=3] angeboten werden.[\/size][\/color]\r\n[color=#cc0000][size=3]\u00C4rzt*innen[\/size][\/color][color=#000000][size=3] sollen Frauen [\/size][\/color][color=#6aa84f][size=3]ebenfalls kostenfreie Informationen \u00FCber sexuelle und reproduktive Gesundheit und Rechte zur Verf\u00FCgung stellen. Dar\u00FCber hinaus[\/size][\/color][color=#000000][size=3] sollen sie[\/size][\/color][color=#cc0000][size=3] \u00FCber  Rechte von Frauen [\/size][\/color][color=#000000][size=3]sowie \u00FCber Verh\u00FCtung und Schutz vor sexuell \u00FCbertragbaren Krankheiten informieren.[\/size][\/color]\r\n\r\n\r\n[color=#000000][size=4][b]IV.3.3 Leihmutterschaft[\/b][\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=3]Es gibt zwei Arten von Leihmutterschaft: die Schwangerschaftsvertretung, bei der der Embryo durch In-vitro-Fertilisation (IVF) mit den Eizellen und Spermien der beabsichtigten Eltern oder Spender erzeugt wird, und die traditionelle Leihmutterschaft, bei der die Leihmutter ihre eigene Eizelle verwendet und k\u00FCnstlich mit Spermien des beabsichtigten Vaters oder eines Spenders besamt wird. Eine Leihmutterschaftsvereinbarung kann altruistisch oder kommerziell sein. Die Leihmutterschaft ist in einigen europ\u00E4ischen L\u00E4ndern, darunter auch im Vereinigten K\u00F6nigreich, D\u00E4nemark, Irland, Belgien, Griechenland und den Niederlanden, bereits legal unter der Voraussetzung, dass die Leihmutter keinen finanziellen Vorteil erh\u00E4lt.[\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]> Volt will grunds\u00E4tzlich altruistische (nicht kommerzielle) Leihmutterschafts-Abkommen legalisieren (ohne Ber\u00FCcksichtigung von Auslagenersatz), \u00E4hnlich wie es in unterschiedlicher Weise in verschiedenen europ\u00E4ischen Staaten bereits der Fall ist, etwa in Griechenland, D\u00E4nemark, Irland und den Niederlanden.[\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=3]> Au\u00DFerdem sollen von M\u00F6glichkeiten zur Legalisierung von kommerzieller Leihmutterschaft evaluiert werden, wobei sichergestellt werden muss, dass dies nicht zur St\u00E4rkung der Macht von Schwarzm\u00E4rkten dient.[\/size][\/color]\r\n\r\n\r\n[color=#6aa84f][size=4]IV.4 Zugang zu Menstruationsprodukten[\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=3]Sicherstellung des notwendigen Zugangs zu Menstruationsprodukten[\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=3]> [\/size][\/color][color=#6aa84f][size=3][b]Menschen, die von Armut betroffen sind, sollte freier Zugang zu Menstruationsprodukten gew\u00E4hrleistet werden. [\/b][\/size][\/color][color=#6aa84f][size=3]Denn Armut im Zusammenspiel mit den Kosten f\u00FCr Menstruationsprodukte wirkt sich damit auf die M\u00F6glichkeiten der Menschen auswirkt, sich voll an der Gesellschaft zu beteiligen[\/size][\/color][color=#6aa84f][size=3]. [\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=3]> Zus\u00E4tzlich sollten Regierungen und lokale Verwaltungen die Verteilung kostenloser Menstruationsprodukte in Schulen, Gef\u00E4ngnissen, Krankenh\u00E4usern, Lebensmittelbanken, Obdachlosenheimen und f\u00FCr Opfer h\u00E4uslicher Gewalt und anderen \u00E4hnlichen Einrichtungen f\u00F6rdern.[\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=3]>[\/size][\/color][color=#6aa84f][size=3][b] Anpassung der Mehrwertsteuer auf Menstruationsartikel [\/b][\/size][\/color][color=#6aa84f][size=3](sog. Tamponsteuer), wie Damenbinden, Tampons und Menstruationstassen. W\u00E4hrend der Menstruation sind Hygieneprodukte eine medizinische Notwendigkeit, kein Luxus oder eine Wahl, die man treffen kann, und deshalb sollten sie zu einem reduzierten Satz besteuert werden, der anderen Produkten mit Grundbedarf entspricht.Damit soll die diskriminierende Besteuerung von Menstruationsprodukten beseitigt werden.[\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=3]> [\/size][\/color][color=#6aa84f][size=3][b]Reduzierung der Stigmatisierung von Menstruation [\/b][\/size][\/color][color=#6aa84f][size=3]- indem Bildungs- und Medienprogramme gef\u00F6rdert werden, um die Tabus im Zusammenhang mit der Menstruation zu beseitigen. Die Stigmatisierung versch\u00E4rft das Problem, indem sie es vielen erschwert, gen\u00FCgend Wissen \u00FCber das Thema zu erlangen und mit der eigenen Periode umzugehen.[\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=3]> Jeder sollte [\/size][\/color][color=#6aa84f][size=3][b]Zugang zu Wissen und Verst\u00E4ndnis [\/b][\/size][\/color][color=#6aa84f][size=3]dar\u00FCber haben, wie mit der Periode umgegangen werden kann. In Schulen sollte das Wissen \u00FCber reproduktive Gesundheit und Menstruationshygiene vermittelt werden und Informationen diesbez\u00FCglich sollten zug\u00E4nglich sein.[\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=3]> Besonders sollten [\/size][\/color][color=#6aa84f][size=3][b]wiederverwendbare Produkte[\/b][\/size][\/color][color=#6aa84f][size=3] wie Menstruationstassen in den Blick genommen werden, die ressourceneffizienter und umweltfreundlicher sind, als beispielsweise Tampons und Damenbinden. Deshalb f\u00F6rdert und unterst\u00FCtzt Volt Initiativen wie das EU-Umweltzeichen f\u00FCr Hygieneprodukte, um die Produktion und den Verbrauch von Hygieneprodukten mit geringeren Umweltauswirkungen zu st\u00E4rken. Auch in Schulen sollte die ordnungsgem\u00E4\u00DFe Entsorgung von Einweg-Sanit\u00E4rprodukten und nachhaltige Alternativen thematisiert werden.[\/size][\/color]\r\n\r\n[color=#6aa84f][size=4][b]IV. 5 Konversionstheraphie[\/b][\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=3]Unter Konversionstherapie versteht man jede Form der Behandlung oder Psychotherapie, die darauf abzielt, die sexuelle Orientierung einer Person zu ver\u00E4ndern oder die Geschlechtsidentit\u00E4t einer Person zu unterdr\u00FCcken. Die Grundannahmen hinter einer solchen Therapie sind, dass lesbisch, schwul, bisexuell oder transgender zu sein eine Krankheit, psychische Erkrankung, Mangel oder Behinderung ist, die \"geheilt\" werden kann. Die Konversionstherapie ist ein sch\u00E4digender Eingriff, der zu Depressionen, Angstzust\u00E4nden, Drogenkonsum, Obdachlosigkeit und Selbstmord f\u00FChren kann, wobei Minderj\u00E4hrige am anf\u00E4lligsten f\u00FCr solche Praktiken sind.[\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=3]> Volt fordert sowohl ein Verbot der Praxis der Konversionstherapie, als auch der Pathologisierung von Transidentit\u00E4ten. Es ist sicherzustellen, dass keine Person Werbung f\u00FCr eine Konversionstherapie macht oder einer anderen Person eine Konversionstherapie  anbietet oder aufzwingt, sich einer solchen Therapie zu unterziehen. Dar\u00FCber hinaus kann keine Person zwangsweise aus einem Mitgliedstaat ausgewiesen werden, um sich einer Konversionstherapie zu unterziehen.[\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=3]> Dar\u00FCber hinaus fordert Volt die F\u00F6rderung der sozialen Akzeptanz und der psychologischen Unterst\u00FCtzung von Personen, die sich im Prozess der Geschlechtsangleichung oder in der Erforschung und Entwicklung von Geschlechtsidentit\u00E4ten befinden.[\/size][\/color]",
      "boothAddress": "0x59b1de2757e2aa7739f1c84075b2b2958957aff4",
      "noBoxAddress": "0x4678853984c7e7b57091ca175ea5f9c0be068cf7",
      "yesBoxAddress": "0x82576da7081d5e1ed371cae51216c80dcf00ea61"
    },
    {
      "title": "Kapitel III. - III.3.1",
      "topic": ["Social Equality"],
      "proposalId": "PA 038",
      "description": "[color=#000000][size=3]Legende[\/size][\/color]\r\n[ul]\r\n[li][color=#cc4125][size=3][color=#cc4125][size=3]Abge\u00E4ndertes[\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[\/ul]\r\n\r\n\r\n[color=#000000][size=4]III.[\/size][\/color][color=#cc0000][size=4] Alle sind [\/size][\/color][color=#000000][size=4]Teil der Gesellschaft[\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]Volt will entscheidende Ma\u00DFnahmen ergreifen, die den Schw\u00E4chsten in der Gesellschaft zugutekommen und deren Teilhabe erm\u00F6glichen. Im Fokus stehen f\u00FCr Volt [\/size][\/color][color=#c9211e][size=3]Senior*innen[\/size][\/color][color=#000000][size=3], [\/size][\/color][color=#cc0000][size=3]Menschen mit Behinderung[\/size][\/color][color=#000000][size=3] sowie Pflege- und Heimkinder.[\/size][\/color]\r\n\r\n[color=#000000][size=4]III.1 [\/size][\/color][color=#c9211e][size=4]Senior*innen[\/size][\/color]\r\n\r\n[color=#000000][size=3]Volt will die Ideen der Interaktion und wechselseitigen Unterst\u00FCtzung von Jung und Alt wiederbeleben, die Versorgung von [\/size][\/color][color=#c9211e][size=3]Senior*innen[\/size][\/color][color=#000000][size=3] auch in entlegenen Gebieten sicherstellen und Altersdiskriminierung in der Arbeitswelt abschaffen.[\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]Mentorenprogramme, die [\/size][\/color][color=#cc0000][size=3]\u00E4ltere und junge [\/size][\/color][color=#000000][size=3]Menschen zusammenbringen, sollen staatlich gef\u00F6rdert werden, da sie f\u00FCr beide Seiten vorteilhaft sind.[\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]III.1.2 Versorgungsleistungen f\u00FCr [\/size][\/color][color=#c9211e][size=3]Senior*innen[\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]Insgesamt m\u00FCssen Versorgungsleistungen f\u00FCr \u00E4ltere Menschen auch in l\u00E4ndlichen oder abgelegenen Regionen sichergestellt werden.[\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]Zentren und Programme f\u00FCr [\/size][\/color][color=#c9211e][size=3]Senior*innen[\/size][\/color][color=#000000][size=3] m\u00FCssen nicht nur geriatrische Gesundheitsdienste, sondern auch Unterst\u00FCtzung bei jeglichen [\/size][\/color][color=#cc0000][size=3]lebensbereichernden [\/size][\/color][color=#000000][size=3]Aktivit\u00E4ten bieten \u2013 vom Reisen bis zur Internetnutzung.[\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]Alle \u00F6ffentlichen Verkehrsmittel m\u00FCssen verg\u00FCnstigte Preise f\u00FCr [\/size][\/color][color=#c9211e][size=3]Senior*innen[\/size][\/color][color=#000000][size=3] sowie Barrierefreiheit gew\u00E4hrleisten.[\/size][\/color]\r\n\r\n\r\n[color=#000000][size=4]III.1.3 Lebenslanges Lernen und Besch\u00E4ftigungsf\u00E4higkeit im Alter[\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]Damit sich [\/size][\/color][color=#c9211e][size=3]Senior*innen[\/size][\/color][color=#000000][size=3] entsprechend ihrer F\u00E4higkeiten und Fertigkeiten weiterhin beruflich bet\u00E4tigen k\u00F6nnen, will Volt Anreize schaffen und die Altersdiskriminierung entschieden bek\u00E4mpfen.[\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]Volt will lebenslanges Lernen und die Erhaltung der Besch\u00E4ftigungsf\u00E4higkeit auch f\u00FCr [\/size][\/color][color=#c9211e][size=3]Senior*innen[\/size][\/color][color=#000000][size=3] vorantreiben.[\/size][\/color][color=#cc0000][size=3] Unternehmen sollen aufgefordert und dabei unterst\u00FCtzt werden, auch den \u00E4lteren Teil der Belegschaft weiter- und fortzubilden.[\/size][\/color]\r\n[color=#cc0000][size=3]Zudem sollen Senior*innen im Spannungsgef\u00FCge zwischen hohen Leistungsanforderungen, klassischen Karrierepfaden in hierarchisch organisierten Unternehmen sowie dem menschlich bedingten Leistungsabfall k\u00F6rperlich und psychisch entlastet werden. Daf\u00FCr fordert Volt Zugang zu Beratungsinstitutionen f\u00FCr die weitere Planung und Gestaltung eines weiterhin gesunden und erf\u00FCllenden Berufslebens. Au\u00DFerdem sollen Anreize geschaffen werden, dass Unternehmen ihre Karriere-, F\u00FChrungs- und Wertekultur so anpassen, dass sie dem nat\u00FCrlichen Leistungsabfall Rechnung  tragen \u2013 und die (Lebens-) Erfahrungen \u00E4lterer Menschen als Chance f\u00FCr die Ausbildung junger Angestellter erkennen und nutzen. [\/size][\/color]\r\n[color=#cc0000][size=4]III.2 Menschen mit Behinderung[\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]Alle [\/size][\/color][color=#cc0000][size=3]Menschen mit Behinderung[\/size][\/color][color=#000000][size=3] haben das Recht [\/size][\/color][color=#cc0000][size=3]auf gesellschaftliche Teilhabe[\/size][\/color][color=#000000][size=3].[\/size][\/color] [color=#cc0000][size=3]Um gesellschaftliche Teilhabe zu verwirklichen m\u00FCssen die gesellschaftlichen Strukturen entsprechend gestaltet werden und Barrieren abgebaut werden. Im Jahr 2009 wurde in Deutschland die UN-Behindertenrechtskonvention[\/size][\/color][color=#cc0000][size=3] ratifiziert. Die dort formulierten Rechte sollen durch die weitere F\u00F6rderung der Inklusion umgesetzt werden. [\/size][\/color][color=#000000][size=3]Volt will die [\/size][\/color][color=#cc0000][size=3]Teilhabe[\/size][\/color][color=#000000][size=3] aller Menschen[\/size][\/color][color=#cc0000][size=3] an der[\/size][\/color][color=#000000][size=3] Gesellschaft f\u00F6rdern, indem [\/size][\/color][color=#cc0000][size=3]die Inklusion von Menschen mit Behinderung[\/size][\/color][color=#000000][size=3] im Bildungssystem ausgebaut wird, echte Barrierefreiheit auch im Berufsleben unterst\u00FCtzt wird und Belange psychischer Gesundheit endlich gesellschaftlich enttabuisiert werden.[\/size][\/color]\r\n\r\n\r\n[color=#000000][size=4]III.2.1 [\/size][\/color][color=#cc0000][size=4]Inklusion[\/size][\/color][color=#000000][size=4] im Bildungssystem[\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]Im Bildungswesen hat jede*r Lernende den Anspruch auf individuelle F\u00F6rderung und Unterst\u00FCtzung, um ihr\/sein Potenzial zur vollen Entfaltung bringen zu k\u00F6nnen. Unterschiede zwischen Lernenden und die Vielfalt von Lerngruppen sollen als Gewinn und Bereicherung aufgefasst werden. [\/size][\/color][color=#cc0000][size=3]Kinder und Jugendliche mit und ohne Behinderung sollen daher gemeinsam lernen k\u00F6nnen und innerhalb des Schulsystems individuell gef\u00F6rdert werden. Dabei ist es wichtig,[\/size][\/color][color=#000000][size=3] dass Kinder mit [\/size][\/color][color=#cc0000][size=3]Behinderung [\/size][\/color][color=#000000][size=3]Zugang zu geeigneter und hochwertiger[\/size][\/color][color=#cc0000][size=3] Bildung[\/size][\/color][color=#000000][size=3] haben.[\/size][\/color]\r\n[color=#cc0000][size=3]Bildungseinrichtungen sollen verpflichtet werden, Informationen \u00FCber Zulassungsrichtlinien zu erstellen und angemessene Anpassungen vorzunehmen, um Kinder mit zus\u00E4tzlichen Bed\u00FCrfnissen aufzunehmen. Die lokalen Beh\u00F6rden sollen hierbei Unterst\u00FCtzung leisten.[\/size][\/color]\r\n[color=#cc0000][size=3]In Bildungseinrichtungen muss gen\u00FCgend und geeignetes Personal (bspw. Sonderp\u00E4dagog*innen und Schulsozialarbeiter*innen) eingestellt werden, um eine erfolgreiche Inklusion zu erm\u00F6glichen und eine Mehrbelastung der Lehrer zu vermeiden.[\/size][\/color]\r\n\r\n[color=#000000][size=4]III.2.2 Selbstbewusste Teilhabe und Barrierefreiheit in allen Bereichen der Gesellschaft[\/size][\/color]\r\n[color=#cc0000][size=3]Volt h\u00E4lt es f\u00FCr notwendig, dass alle Menschen ihre Rechte kennen und verstehen. Wo Hilfebedarf besteht, muss auch bei der Aufkl\u00E4rung Hilfe geleistet werden. [\/size][\/color]\r\n[color=#cc0000][size=3]Zugangs-, F\u00F6rderungs- und Informationsdefizite sollen identifiziert werden. Um einen ad\u00E4quaten Informationsfluss zu gew\u00E4hrleisten, soll die Ausstattung der Kommunen verbessert werden. An dieser Stelle k\u00F6nnen auch Beratungsangebote f\u00FCr Menschen mit Behinderung und deren Angeh\u00F6rige Unterst\u00FCtzung leisten. Bereits bestehende Angebote, wie bspw. die erg\u00E4nzende und unabh\u00E4ngige Teilhabeberatung (EUTB)[\/size][\/color][color=#cc0000][size=3], sollen ausgebaut und gef\u00F6rdert werden.[\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]F\u00FCr alle[\/size][\/color][color=#cc0000][size=3] betroffenen [\/size][\/color][color=#000000][size=3]Einrichtungen m\u00FCssen Mindeststandards erarbeitet und durchgesetzt werden, zu denen auch die systematische Einbeziehung der [\/size][\/color][color=#cc0000][size=3]Menschen mit Behinderung [\/size][\/color][color=#000000][size=3]geh\u00F6rt. Auch in politische Entscheidungsprozesse sollen [\/size][\/color][color=#cc0000][size=3]Menschen mit Behinderung[\/size][\/color][color=#000000][size=3] einbezogen werden.[\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]Um bessere Teilhabe in allen Bereichen der Gesellschaft zu erm\u00F6glichen, m\u00FCssen alle \u00F6ffentlichen wie privaten Verkehrsmittel barrierefrei gestaltet werden. [\/size][\/color][color=#cc0000][size=3]Das gilt insbesondere auch f\u00FCr regelm\u00E4\u00DFige Transporte in l\u00E4ndliche Gebiete. [\/size][\/color]\r\n[color=#cc0000][size=3]In Deutschland gibt es bereits eine Quote f\u00FCr Unternehmen mit mehr als 20 Mitarbeiter*innen, der zufolge mindestens 5% Arbeitspl\u00E4tze mit Menschen mit Behinderung besetzt werden sollen. [\/size][\/color][color=#000000][size=3]Unternehmen und Beh\u00F6rden,[\/size][\/color][color=#cc0000][size=3] die diese Quote[\/size][\/color][color=#000000][size=3] nicht erreichen, sollen Programme f\u00FCr die berufliche F\u00F6rderung von [\/size][\/color][color=#cc0000][size=3]Menschen mit Behinderung[\/size][\/color][color=#000000][size=3] anbieten. [\/size][\/color][color=#cc0000][size=3]Unternehmen, die Menschen mit Behinderung besch\u00E4ftigen, sollen daf\u00FCr belohnt werden. Unternehmen, die technologische Innovation f\u00FCr Bed\u00FCrftige entwickeln, sollen Steuererleichterungen erhalten. [\/size][\/color]\r\n[color=#cc0000][size=3]Bei Bildungs- oder Freizeitangeboten (bspw. Freizeitzentren oder Ferienbetreuungen) ist sicherzustellen, dass diese Angebote f\u00FCr Menschen mit Behinderung zug\u00E4nglich sind. Dies schlie\u00DFt die Sicherstellung der Barrierefreiheit der Geb\u00E4ude und ein breites Angebot von Aktivit\u00E4ten ein, sowie eine Schulung des Personals (falls erforderlich). [\/size][\/color]\r\n[color=#cc0000][size=3]Die Koordinierung und Zusammenarbeit zwischen den verschiedenen Diensten (z. B. Sozialf\u00FCrsorge, Bildung, Krankenh\u00E4user, Transport usw.) soll gef\u00F6rdert werden, um einen ganzheitlichen Ansatz und gute Kommunikation zwischen den wichtigsten Kostentr\u00E4gern und Leistungserbringern zu gew\u00E4hrleisten. [\/size][\/color]\r\n[color=#cc0000][size=3]Zus\u00E4tzlich soll ein Recht auf Sonderurlaub f\u00FCr Eltern geschaffen werden, um mit dem Auftreten einer Behinderung eines Kindes umgehen und Betreuungsm\u00F6glichkeiten organisieren zu k\u00F6nnen.[\/size][\/color]\r\n\r\n\r\n[color=#000000][size=4]III.2.3 Enttabuisierung von Belangen psychischer Gesundheit[\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]Um Gesundheit und Wohlbefinden zu f\u00F6rdern, m\u00FCssen Belange der psychischen Gesundheit endlich enttabuisiert und gesellschaftlich akzeptiert werden. Um den offeneren gesellschaftlichen Umgang mit psychischer Gesundheit zu f\u00F6rdern, sieht Volt unterst\u00FCtzende Ma\u00DFnahmen in Schulen und Unternehmen vor[\/size][\/color][color=#6aa84f][size=3]. [\/size][\/color]\r\n\r\n\r\n[color=#cc0000][size=3]Die Enttabuisierung soll insbesondere erfolgen durch[\/size][\/color]\r\n[color=#cc0000][size=3]\u2013 einen erleichterten Zugang zu psychiatrischer Versorgung[\/size][\/color]\r\n[color=#cc0000][size=3]\u2013 eine offene Diskussion \u00FCber psychische Erkrankungen in der Ausbildung und bei der Arbeit[\/size][\/color]\r\n[color=#cc0000][size=3]\u2013  Anreize f\u00FCr Schulen und Unternehmen, psychologische Unterst\u00FCtzung zu leisten.[\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]Dar\u00FCber hinaus will Volt den Zugang zu psychiatrischer Versorgung erleichtern. Zu diesem Zweck sollen sowohl [\/size][\/color][color=#cc0000][size=3]Menschen mit Behinderung[\/size][\/color][color=#000000][size=3] als auch ihre Angeh\u00F6rigen und Pfleger*innen durch Trainings ihre Rechte bestm\u00F6glich verstehen und an deren Weiterentwicklung mitwirken. Der Abruf von Gesundheitsleistungen soll f\u00FCr sie leichter gestaltet werden.[\/size][\/color]\r\n\r\n\r\n[color=#000000][size=4]III.3 Pflege- und Heimkinder[\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]Jedes Kind hat das Recht auf ein Zuhause und auf die Chance, ein gl\u00FCckliches Leben zu f\u00FChren. Die Realisierung dieses Grundsatzes wird bisher aber nur unzureichend verfolgt. In vielen F\u00E4llen sind Armut und ein restriktives Adoptionsrecht Ursache daf\u00FCr, dass Kinder in institutionelle Betreuung und Obhut gelangen und dort bleiben[\/size][\/color][color=#0000ff][size=3]. [\/size][\/color][color=#cc0000][size=3]Diese weisen die bekannten und anhaltenden M\u00E4ngel auf.[\/size][\/color][color=#000000][size=3] Volt setzt sich daf\u00FCr ein, die bestm\u00F6glichen Bedingungen zu schaffen, um allen Kindern die Integration in die Gesellschaft zu erm\u00F6glichen. Deshalb will Volt den Wechsel zur Betreuung und Obhut in Familien oder in [\/size][\/color][color=#cc0000][size=3]ein famili\u00E4res Umfeld[\/size][\/color][color=#000000][size=3] (Deinstitutionalisierung) f\u00F6rdern. Das erfordert eine konsequente Armutsbek\u00E4mpfung sowie eine Reform des Adoptionsrechtes.[\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=4]III.3.1 Reform des Adoptionsrechtes[\/size][\/color]\r\n[color=#cc0000][size=3]Alle Erwachsenen sollen Kinder adoptieren d\u00FCrfen \u2013 unabh\u00E4ngig von Geschlechtsidentit\u00E4t, sexueller Orientierung und Familienstand, wenn sie dem Kind ein angemessenes Umfeld bieten k\u00F6nnen.[\/size][\/color]",
      "boothAddress": "0xd7623de28921c4c1e373460a870370cffa977620",
      "noBoxAddress": "0x343a4c96f5c90d733f1de9a9e3bf643ebb4648a7",
      "yesBoxAddress": "0x09982e62cc9c425786d0545eaf2fc025145be98c"
    },
    {
      "title": "Kapitel II. - II.2.2",
      "topic": ["Social Equality"],
      "proposalId": "PA 037",
      "description": "[color=#000000][size=3]Legende[\/size][\/color]\r\n[ul]\r\n[li][color=#cc4125][size=3][color=#cc4125][size=3]Abge\u00E4ndertes[\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[li][color=#cc4125][size=3][color=#38761d][size=3]neu hinzugef\u00FCgtes [\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[\/ul]\r\n\r\n\r\n[color=#000000][size=4]II. Kein Mensch soll in Armut leben[\/size][\/color]\r\n[color=#cc0000][size=3]Volt unterst\u00FCtzt die Strategien der Europ\u00E4ischen Union, die Zahl der derzeit etwa 120 Millionen armen Menschen bis zum Jahr 2020 auf unter 100 Millionen zu reduzieren[\/size][\/color][color=#cc0000][size=3]. Weiterhin steht Volt [\/size][\/color][color=#000000][size=3]auch hinter dem Ziel, bis zum Jahr 2030 die Gesamtzahl der Betroffenen auf weniger als 50 Millionen Menschen zu senken. Daf\u00FCr sind Sozialleistungen erforderlich, diese stellen jedoch keine langfristige L\u00F6sung f\u00FCr die Verringerung von Armut dar. Eines der zentralen Ziele von Volt liegt daher darin, alle EU-B\u00FCrger*innen mit den Mitteln auszustatten, die sie ben\u00F6tigen, um Chancengleichheit wahrnehmen und vollst\u00E4ndig an der Gesellschaft teilhaben zu k\u00F6nnen. Volt will die Menschen lebenslang in der Entfaltung ihrer individuellen Bildungsbiographie unterst\u00FCtzen und besonders sozial benachteiligte Menschen f\u00F6rdern, z.B. junge Menschen am Anfang ihrer beruflichen Laufbahn, Heim- und Pflegekinder, alte Menschen sowie Menschen mit sonderp\u00E4dagogischem F\u00F6rderbedarf (SPF) und Funktionseinschr\u00E4nkung (Behinderung).[\/size][\/color]\r\n\r\n\r\n[color=#000000][size=4]II.1 Leben in W\u00FCrde[\/size][\/color]\r\n\r\n[color=#000000][size=3]Derzeit[\/size][\/color][color=#cc0000][size=3] lebt [\/size][\/color][color=#000000][size=3]fast jede*r vierte Europ\u00E4er*in Armut oder [\/size][\/color][color=#cc0000][size=3]ist [\/size][\/color][color=#000000][size=3]sozialer Ausgrenzung ausgesetzt, und knapp 10 Prozent der erwerbst\u00E4tigen EU-B\u00FCrger*innen (im Jahr 2016) sind armutsgef\u00E4hrdet, weil sie f\u00FCr ihre Arbeit nicht ausreichend entlohnt werden.[\/size][\/color][color=#6aa84f][size=3] In Deutschland, der gr\u00F6\u00DFten Volkswirtschaft der EU, galt 2016 immer noch jede sechste Person als armutsgef\u00E4hrdet. Immerhin konnten Sozialleistungen verhindern, dass sogar jede vierte Person armutsgef\u00E4hrdet ist, aber die Quote der Armutsgef\u00E4hrdeten stieg im Vergleich zu 2007.[\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]Eine weitere Armutsgefahr liegt in zu niedrigen Renten. Zugleich ist der soziale Wohnungsbau in allen wichtigen L\u00E4ndern der Europ\u00E4ischen Union \u2013 auch in Deutschland, jedoch mit Ausnahme Frankreichs \u2013 in den vergangenen Jahren zur\u00FCckgegangen, die Obdachlosigkeit nimmt mehr und mehr zu. [\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]Um allen Menschen in Europa zu erm\u00F6glichen, an der Gesellschaft teilzuhaben und \u00FCber einen grundlegenden Lebensstandard zu verf\u00FCgen, will Volt (vor\u00FCbergehende) Sozialleistungen,[\/size][\/color][color=#6aa84f][size=3] mit dem Ziel, dass Menschen schnellstm\u00F6glich wieder f\u00FCr sich selbst sorgen k\u00F6nnen,[\/size][\/color][color=#000000][size=3] und eine allgemein verf\u00FCgbare Gesundheitsversorgung einf\u00FChren, ein Mindesteinkommen garantieren und den sozialen Wohnungsbau verst\u00E4rken.[\/size][\/color]\r\n\r\n\r\n[color=#000000][size=4]II.1.1 Gew\u00E4hrleistung eines grundlegenden Lebensstandards[\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]Sozialleistungen (Lebensmittel, Wohnraum, Kleidung, Gesundheitsversorgung) sollen f\u00FCr alle Menschen einen grundlegenden Lebensstandard sicherstellen. Sie dienen als \u00DCbergangsma\u00DFnahmen, um in Not geratenen Menschen zu helfen, wieder ein selbstst\u00E4ndiges Leben zu f\u00FChren. [\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=3]Um Menschen in Deutschland einen grundlegenden Lebensstandard und ein Leben in W\u00FCrde zu sichern, fordert Volt eine Hartz IV-Reform, da die aktuellen Regelungen dies nicht gew\u00E4hrleisten k\u00F6nnen. [\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]Volt will bewirken, dass eine allgemeine Gesundheitsabsicherung[\/size][\/color][color=#6aa84f][size=3], wie in Deutschland, auch [\/size][\/color][color=#000000][size=3]in ganz Europa f\u00FCr jeden Menschen \u2013 ungeachtet seines Einkommens \u2013 zug\u00E4nglich und verf\u00FCgbar ist.[\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=4]II.1.2 Ende der Arbeits- und Altersarmut[\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=3]Arbeit muss sich lohnen! [\/size][\/color][color=#000000][size=3]Volt tritt [\/size][\/color][color=#6aa84f][size=3]daher[\/size][\/color][color=#000000][size=3] f\u00FCr ein garantiertes Mindesteinkommen aus Arbeit ein, das \u00FCber der absoluten Armutsgrenze liegt, sowie f\u00FCr geeignete Ma\u00DFnahmen in den Renten- und Pensionssystemen, um Altersarmut zu bek\u00E4mpfen. [\/size][\/color][color=#6aa84f][size=3]Der bereits in Deutschland bestehende Mindestlohn muss auf eben diese Armutsgrenze hin \u00FCberpr\u00FCft und angepasst werden.[\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]Zudem unterst\u00FCtzt Volt die Durchf\u00FChrung weitreichender Pilotprojekte, welche die Wirkung und den Nutzen eines bedingungslosen Grundeinkommens testen.[\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]Soziale Dienste sollen vielf\u00E4ltiger und zielgenauer gestaltet werden. Sozialunternehmen, [\/size][\/color][color=#6aa84f][size=3]also Unternehmen, die sich langfristig, innovativ und pragmatisch f\u00FCr die L\u00F6sung sozialer Probleme einsetzen, [\/size][\/color][color=#000000][size=3]sollen darin unterst\u00FCtzt werden, wirksame Ma\u00DFnahmen gegen die Schuldenfalle umzusetzen.[\/size][\/color]\r\n\r\n\r\n[color=#000000][size=4]II.1.3 Sozialer Wohnungsbau und gemeinschaftliches Wohnen[\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=3]Volt sieht es als essentiell an, dass der soziale Wohnungsbau gest\u00E4rkt wird. Zum R\u00FCckgang von Sozialwohnungen in Deutschland haben unterschiedliche Ursachen gef\u00FChrt, obwohl diese immer dringender gebraucht werden, da auch die Wohnpreise kontinuierlich steigen. Zudem tragen Teilzeitjobs, flexiblere und  befristete Arbeitsvertr\u00E4ge, zu mehr Unsicherheit bei. Als konkrete Ma\u00DFnahmen m\u00F6chte Volt Folgendes umsetzen:[\/size][\/color]\r\n[color=#cc0000][size=3]Neue Formen des Zusammenlebens und gemeinschaftlichen Wohnens, darunter auch Mehrgenerationenh\u00E4user, f\u00F6rdern[\/size][\/color][color=#000000][size=3]. Solche Modelle machen das Wohnen erschwinglicher, verringern durch das gemeinsame Nutzen der Ressourcen die negativen Auswirkungen auf die Umwelt und verbessern den sozialen Zusammenhalt; deshalb wird Volt sie mit finanziellen Zusch\u00FCssen unterst\u00FCtzen.[\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]Zudem muss sozialer und gemeinschaftlicher Wohnungsbau in die Koh\u00E4sionspolitik der EU einbezogen werden.[\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=3]Wiederaufbereitung verlassener Wohnungen mit \u00F6ffentlichen Mitteln[\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=3]St\u00E4dte sollten eher nachverdichtet werden, als fl\u00E4chenm\u00E4\u00DFig zu expandieren. Ersteres gilt als effizienter, nachhaltiger und umweltfreundlicher.[\/size][\/color][color=#6aa84f][size=3] [\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=3]Gewinne aus online Wohnungsvermietung (wie Airbnb) sollen unabh\u00E4ngig vom Sitz des Unternehmens besteuert werden, damit es wieder attraktiver wird, Wohnungen prim\u00E4r an Langzeitmieter zu vergeben. Au\u00DFerdem soll die Anzahl der Tage, die eine Wohnung \u00FCber solche Plattformen vermietet werden kann, reguliert werden.[\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=3]F\u00F6rderung von genossenschaftlichem Wohnen[\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=3]Digitale Dienste k\u00F6nnen helfen, die Verwaltung von genossenschaftlichen Wohnungsbest\u00E4nden zu vereinfachen[\/size][\/color]\r\n\r\n\r\n[color=#6aa84f][size=4][b]II.1.4 Obdachlosigkeit[\/b][\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=3]Obdachlosigkeit ist \u00FCberall in Europa gestiegen. Damit haben nationale Regierungen, bis auf Finnland, es vers\u00E4umt das Ziel zur Verringerung von Armut und Obdachlosigkeit zu erreichen. F\u00FCr Deutschland liegen Sch\u00E4tzungen der BAG Wohnungslosenhilfe vor. Diese sch\u00E4tzt die Zahl der Wohnungslosen im Jahr 2016 auf ca. 860.000 Menschen. Es wird davon ausgegangen, dass die Zahl weiter steigen wird und von 2017 auf 2018 ein Zuwachs um 40% prognostiziert. Das bedeutet ca. 1,2 Millionen Wohnungslose im Jahr 2018[\/size][\/color][color=#6aa84f][size=3].[\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=3]Volt setzt sich daf\u00FCr ein, dass niemand zur\u00FCckbleibt und unterst\u00FCtzt die Schw\u00E4chsten der Gesellschaft. Obdachlosigkeit soll durch entsprechende Sozialpolitiken bek\u00E4mpft werden. Denn in einem wirtschaftlich starken Land wie Deutschland, sollte niemand ein Leben auf der Stra\u00DFe f\u00FChren m\u00FCssen. Jedem Mitglieder der Gesellschaft soll damit die M\u00F6glichkeit gegeben werden, sich von einer Notsituation wieder zu erholen. Die Bek\u00E4mpfung von Obdachlosigkeit kann ein Weg sein zu mehr wirtschaftlichem Wohlstand und sozialer Integration, indem Obdachlosen die M\u00F6glichkeit geben wird, wieder aktive Mitglieder der Gesellschaft zu werden. Obdachlosigkeit muss ganzheitlich angegangen werden. Daher sind die folgenden Ma\u00DFnahmen noch nicht ersch\u00F6pfend und umfassen bspw. Sozialleistungen, zug\u00E4ngliche und angemessene Gesundheitsversorgung, eine Verringerung der Arbeitslosigkeit und die Verringerung der Armut trotz Arbeit.[\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=3]Investitionen in nachhaltigen und erschwinglichen sozialen Wohnungsbau, um die Mietpreise zu senken und die Situation auf dem Wohnungsmarkt zu entspannen.[\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=3]Housing-First: Obdachlosen sollen vor anderen Rehabilitationsma\u00DFnahmen Sozialwohnungen zur Verf\u00FCgung gestellt werden, um so eine abgesicherte Ausgangssituation zu schaffen. [\/size][\/color][color=#cc0000][size=3]Dies erfolgt nach dem Beispiel des erfolgreichen finnischen Vorbildes. Dort wird das Recht auf Wohnen an den Beginn weitergehender (staatlicher) Unterst\u00FCtzung gestellt.[\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=3]Unterst\u00FCtzung und Zusammenarbeit mit lokalen Sozialorganisationen, Vereinen und Initiativen, um Obdachlose von der Stra\u00DFe zu holen und ihnen Zukunftsperspektiven zu er\u00F6ffnen.[\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=3]Bek\u00E4mpfung und Pr\u00E4vention von Verschuldung in Privathaushalten, die eine Ursache f\u00FCr Obdachlosigkeit ist. Dazu sollen Sensibilisierungskampagnen gest\u00E4rkt werden, sowie Schuldnerberatung und Mikrofinanzierungsprogramme gef\u00F6rdert werden.[\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=3]Unterschiedliche Angebote und Initiativen f\u00F6rdern, die den unterschiedlichen Bed\u00FCrfnissen (bspw. in Bezug auf Alter und Geschlecht) gerecht werden. Die Ber\u00FCcksichtigung unterschiedlicher Bed\u00FCrfnisse spezifischer Gruppen ist von gro\u00DFer Bedeutung, um sicherzustellen, dass sich die Personen wohl und sicher f\u00FChlen. Nur so k\u00F6nnen die entsprechenden Voraussetzungen geschaffen werden, um eine Verl\u00E4ngerung der Obdachlosigkeit zu verhindern.[\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=3]Reduktion des Drogenkonsums durch entsprechende Kampagnen sowie Behandlung das Drogenkonsums (oft eine Ursache und\/oder Folge von Obdachlosigkeit) als Krankheit und nicht als Verbrechen[\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=3]Durch soziale Dienste Menschen unterst\u00FCtzen, die Obdachlosigkeit und soziale Ausgrenzung erfahren haben. Damit R\u00FCckf\u00E4lle vermieden werden, soll die pers\u00F6nliche Zukunft proaktiv selbst gestaltet werden k\u00F6nnen.[\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=3]Bek\u00E4mpfung von geschlechtsspezifischer Gewalt und damit zusammenh\u00E4ngenden geschlechtsspezifischen Ursachen f\u00FCr Obdachlosigkeit.[\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=3]Verk\u00FCrzung der Frist bis zur endg\u00FCltigen Asylentscheidung, damit Asylbewerber vom ersten Tag an arbeiten k\u00F6nnen und Unterst\u00FCtzung und Zugang zur Berufsausbildung erhalten. Zusammenarbeit mit der Zivilgesellschaft, um bed\u00FCrftige Menschen mit Wohnungen und \u00F6ffentlichen Diensten in Einklang zu bringen, wie die Utrechter Aktion Urban Innovative Action zeigt.[\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=3]Unternehmen durch Steuererleichterungen und staatliche Subventionen dazu ermutigen, Langzeitarbeitslose und\/oder Obdachlose anzustellen.[\/size][\/color]\r\n\r\n\r\n[color=#000000][size=4]II.2 Abbau der Benachteiligung junger Menschen[\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]Junge Menschen bedeuten die Zukunft. Daher muss gew\u00E4hrleistet sein, dass sie [\/size][\/color][color=#cc0000][size=3]am Ende ihres Bildungsweges[\/size][\/color][color=#000000][size=3] erfolgreich in den Arbeitsmarkt integriert werden. Um die Teilhabe junger Menschen an der Gesellschaft zu f\u00F6rdern, setzt sich Volt f\u00FCr einen kosteng\u00FCnstigen Zugang zu Kulturprogrammen, zum \u00F6ffentlichen Transportwesen und zum Gesundheitssystem ein. Dar\u00FCber hinaus soll das Bildungssystem dahingehend ausgebaut werden, dass Kinder und Jugendlich[\/size][\/color][color=#cc0000][size=3]e [\/size][\/color][color=#000000][size=3]besser betreut und in der Realisierung ihrer individuellen Bildungsbiographie unterst\u00FCtzt werden.[\/size][\/color]\r\n\r\n\r\n[color=#000000][size=4]II.2.2[\/size][\/color][color=#000000][size=3] Um den fatalen Zusammenhang von Kinderarmut und unzureichender[\/size][\/color][color=#cc0000][size=3] bzw. ungesunder[\/size][\/color][color=#000000][size=3] Ern\u00E4hrung zu durchbrechen, will Volt die kostenfreie Betreuung von Kindern sowie die Versorgung von Schulkindern ausbauen und f\u00F6rdern.[\/size][\/color]\r\n",
      "boothAddress": "0xdbf87b352e2122f5455e1217210e08a6d06b35ed",
      "noBoxAddress": "0xfcf931d5b6c3a1d200f98c7ed0fcb5de7c12a717",
      "yesBoxAddress": "0xcdd2c4c97e76a84ed4992b8d03e01cd73759bc6c"
    },
    {
      "title": "Vision - Kapitel I. - I.5",
      "topic": ["Social Equality"],
      "proposalId": "PA 036",
      "description": "[color=#000000][size=3]Legende[\/size][\/color]\r\n[ul]\r\n[li][color=#cc4125][size=3][color=#cc4125][size=3]Abge\u00E4ndertes[\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[li][color=#cc4125][size=3][color=#38761d][size=3]neu hinzugef\u00FCgtes [\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[\/ul]\r\n\r\n\r\n[color=#000000][size=4]Soziale Gleichberechtigung aller Menschen in Europa bis 2025[\/size][\/color][color=#6aa84f][size=4] sicherstellen[\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=4]Vision: Gleiche Rechte und Chancen f\u00FCr [\/size][\/color][color=#cc0000][size=4]alle[\/size][\/color] [color=#0000ff][size=4][b] [\/b][\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]Ein zentraler Grundsatz der europ\u00E4ischen Gemeinschaft ist die \u00DCberzeugung, dass allen Menschen gleiche Rechte und Chancen garantiert und die Menschenrechte geachtet, angewendet und aufrechterhalten werden m\u00FCssen. Volt strebt eine Gesellschaft an, in der alle Menschen gleichberechtigt sind, dieselben Rechte und Chancen haben und an der alle Menschen teilhaben k\u00F6nnen. Das bedeutet, dass jede Diskriminierung von Gruppen und Minderheiten beendet wird.[\/size][\/color] [color=#6aa84f][size=3]Denn immer noch werden Menschen aufgrund ihres Geschlechts, ihrer Sexualit\u00E4t, ihres Aussehens, ihrer Herkunft, ihres Glaubens oder einer Behinderung diskriminiert.[\/size][\/color][color=#000000][size=3] Das bedeutet auch, dass nicht mehr jeder vierte Mensch in Europa von Armut oder sozialer Ausgrenzung betroffen ist, sondern dass Armut konsequent abgebaut und die Integration und Teilhabe aller Menschen an der Gesellschaft sichergestellt wird. [\/size][\/color][color=#cc0000][size=3]Und das bedeutet, dass jede*r frei \u00FCber den eigenen K\u00F6rper bestimmen darf, denn vielen Menschen in Europa wird dieses Recht noch immer verwehrt.[\/size][\/color]\r\n\r\n\r\n[color=#000000][size=4]I. Beenden wir jede Diskriminierung von Gruppen und Minderheiten[\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]Die Gesellschaft der sozialen Gleichberechtigung, f\u00FCr die Volt eintritt, zeichnet sich dadurch aus, dass allen Gruppen und Minderheiten Respekt und Toleranz entgegengebracht wird und dass alle Menschen gleiche Chancen erhalten. Deshalb will Volt vor allem die Gleichberechtigung von Frauen, von Menschen verschiedener sexueller Orientierung und Identit\u00E4ten, von Menschen unterschiedlicher ethnischer oder nationaler Zugeh\u00F6rigkeiten, [\/size][\/color][color=#6aa84f][size=3]von Menschen mit Behinderung [\/size][\/color][color=#000000][size=3]sowie von Anh\u00E4nger*innen unterschiedlicher Religionen nachhaltig besser realisieren.[\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=3]Volt fordert daher grundlegend:[\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=3]Der Staat sollte mit gutem Beispiel vorangehen und inklusive und gleichberechtigte Strategien anwenden, um aktiv zur echten Gleichstellung beizutragen. Umfassende Strategien und ein breites Angebot an Ma\u00DFnahmen sind n\u00F6tig, um dieses Ziel zu erreichen.[\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=3]- Umfassende Programme m\u00FCssen implementiert werden, um Minderheiten zu ermutigen, in die Politik einzusteigen und sie dabei durch Schulungen, Mentoring, Kampagnen und weitere Mittel zu unterst\u00FCtzen.[\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=3]- Die \u00D6ffentlichkeit muss aufgekl\u00E4rt werden \u00FCber die Vorteile der Vielfalt bei der politischen Entscheidungsfindung.[\/size][\/color]\r\n\r\n\r\n[color=#cc0000][size=4]I.1.1 In der Gesellschaft & Politik[\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=3]Frauen sind derzeit nicht nur unterrepr\u00E4sentiert in Entscheidungspositionen auf allen Ebenen, auch die Fortschrittsrate in dieser Hinsicht ist niedrig.[\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=3]\u25CB Umfassende Programme sollen implementiert werden, um Frauen dazu zu ermutigen, sich politisch zu engagieren und sie dabei durch Trainingskurse, Mentoring und Kampagnen zu unterst\u00FCtzen.[\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=3]\u25CB Die \u00D6ffentlichkeit soll \u00FCber die Vorteile der Geschlechterparit\u00E4t bei der politischen Entscheidungsfindung aufgekl\u00E4rt werden.[\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]Parteien m\u00FCssen verpflichtet werden, ihre Wahllisten parit\u00E4tisch mit M\u00E4nnern und Frauen zu besetzen.[\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]Volt will Anreize f\u00FCr Mann-f\u00FCr-Frau-Programme schaffen, bei denen M\u00E4nner Teil der L\u00F6sung sind. [\/size][\/color][color=#6aa84f][size=3] Volt glaubt, dass in der Diskussion um geschlechtsspezifische Diskriminierung, alle zu einer L\u00F6sung beitragen k\u00F6nnen. [\/size][\/color][color=#000000][size=3]M\u00E4nner sollen Programme und Initiativen unterst\u00FCtzen, welche der F\u00F6rderung von Frauen dienen, gegen unfaire Behandlung von Frauen protestieren und aktiv werden.[\/size][\/color]\r\n\r\n\r\n[color=#cc4125][size=4]I.1.2[\/size][\/color][color=#6aa84f][size=4] Am Arbeitspplatz[\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=3]Volt h\u00E4lt eine Transparenz \u00FCber das geschlechtsspezifische Lohngef\u00E4lle f\u00FCr notwendig, um die Diskriminierung gegen\u00FCber Frauen abzubauen und Unternehmen zu einer fairen und inklusiven Gesch\u00E4ftspolitik anzuhalten. [\/size][\/color][color=#cc0000][size=3]Dazu m\u00FCssen alle Unternehmen mit mehr als 100 Besch\u00E4ftigten ab dem Jahr 2020 die tats\u00E4chliche Bezahlung nach Geschlechtern aufschl\u00FCsseln und offenlegen.[\/size][\/color][color=#6aa84f][size=3] Bis 2025 sollen sie verpflichtet sein, eine staatliche Bescheinigung \u00FCber die Lohngleichheit zu erhalten.[\/size][\/color][color=#000000][size=3] Alle mittleren bis gro\u00DFen Unternehmen sollen vertrauliche Kan\u00E4le schaffen, \u00FCber die unangemessenes, diskriminierendes, bel\u00E4stigendes oder gewaltt\u00E4tiges Verhalten gemeldet werden kann. [\/size][\/color][color=#6aa84f][size=3]Frauen sind am Arbeitsplatz noch immer sexueller Bel\u00E4stigung und Gewalt sowie unangemessenem Verhalten ausgesetzt. Volt verlangt von Arbeitgeber*innen,dass sie \u00FCber diese Berichtskan\u00E4le verf\u00FCgen und dass diese von einer externen Firma oder einem externen Personalbereich verwaltet werden, welches auch Frauen umfasst.[\/size][\/color][color=#000000][size=3] [\/size][\/color]\r\n[color=#cc4125][size=2]Einf\u00FChrung einer Quote von mindestens 40 Prozent Frauenanteil in Gremien und Vorst\u00E4nden b\u00F6rsennotierter Unternehmen[\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=2]Volt will eine Quote einf\u00FChren, nach der mindestens 40 Prozent aller Positionen in Gremien [\/size][\/color][color=#cc0000][size=2]und Vorst\u00E4nden b\u00F6rsennotierter Unternehmen [\/size][\/color][color=#000000][size=2]von Frauen eingenommen werden m\u00FCssen. [\/size][\/color][color=#c9211e][size=2]Erf\u00FCllen sie diese Zielvorgaben nicht, sollen Sanktionen greifen.[\/size][\/color]\r\n\r\n\r\n[color=#cc0000][size=4]I.1.2 [\/size][\/color][color=#6aa84f][size=4][b]F\u00F6rderung von Ma\u00DFnahmen zur Vereinbarkeit von Kindern und Karriere[\/b][\/size][\/color]\r\n\r\n\r\n[color=#000000][size=3]Volt will Erziehende von Kindern bef\u00E4higen, ihre Verantwortung mit ihren beruflichen Vorstellungen zu vereinbaren. Die Vereinbarkeit von Kindern und Karriere stellt f\u00FCr Frauen eine gr\u00F6\u00DFere Herausforderung [\/size][\/color][color=#cc0000][size=3]dar, als f\u00FCr M\u00E4nner.[\/size][\/color][color=#000000][size=3] Deshalb will Volt Frauen besonders unterst\u00FCtzen. Diese Ma\u00DFnahmen kommen allen Elternteilen und Paaren, egal ob m\u00E4nnlich, weiblich, homo- oder heterosexuell, zugute. [\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]Nach der Elternzeit soll die R\u00FCckkehr beider Elternteile an ihre Arbeitspl\u00E4tze in zeitlich befristeter Teilzeit vereinfacht werden. [\/size][\/color][color=#cc0000][size=3]Das seit Januar 2019 geltende[\/size][\/color][color=#000000][size=3] Gesetz zur \u201CBr\u00FCckenteilzeit\u201D soll mit diesem Ziel weiterentwickelt werden.[\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=3]F\u00F6rderung von Arbeitszeitmodellen, bei denen mehr Menschen jeweils weniger arbeiten. Der starke Anstieg der Produktivit\u00E4t hat zu einem Ungleichgewicht auf den Arbeitsm\u00E4rkten gef\u00FChrt. Eine Verk\u00FCrzung der individuellen Arbeitszeit w\u00FCrde einen Gro\u00DFteil der daraus resultierenden strukturellen Arbeitslosigkeit absorbieren.[\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=3]F\u00F6rderung von gleichberechtigten Mutter- und Vaterschaftsurlaub[\/size][\/color]\r\n\r\n\r\n[color=#6aa84f][size=4][b]I.1.3 Im Bildungssystem[\/b][\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]Im Bildungswesen m\u00FCssen Sch\u00FCler*innen und Student*innen \u00FCber die Bedeutung und Vorteile einer diskriminierungsfreien Gesellschaft und Wirtschaft aufgekl\u00E4rt werden. Vielf\u00E4ltige Belegschaften verbessern sowohl die Produktivit\u00E4t als auch den Besch\u00E4ftigungsgrad.[\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]Volt will Anreize f\u00FCr M\u00E4dchen und Frauen schaffen, Laufbahnen zu ergreifen, in denen Frauen oft unterrepr\u00E4sentiert sind. Ebenso will Volt f\u00FCr Jungen und M\u00E4nner Anreize schaffen, Laufbahnen zu ergreifen, in denen M\u00E4nner oft unterrepr\u00E4sentiert sind.[\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]Schulungen und Trainings, z.B. von Lehrer*innen, sollen verhindern, dass Kinder unbewusst in bestimmte Geschlechterrollen gelenkt werden [\/size][\/color][color=#cc0000][size=3]und sicherstellen, dass M\u00E4dchen und Frauen die gleichen M\u00F6glichkeiten und Chancen haben, wie andere auch.[\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=4][b]I.2 Ein Ende der Diskriminierung aufgrund sexueller Orientierung und Geschlechtsidentit\u00E4t[\/b][\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]LGBTIQ[\/size][\/color][color=#cc0000][size=3]*[\/size][\/color][color=#000000][size=3] (Lesbian Gay Bisexual Trans Intersex Queer)-Menschen sind in [\/size][\/color][color=#cc0000][size=3]vielen [\/size][\/color][color=#000000][size=3]Lebensbereichen diskriminierenden Handlungen, Gewalt, Bel\u00E4stigungen und anderen Benachteiligungen ausgesetzt. Volt will Regelungen und konkrete Ma\u00DFnahmen einf\u00FChren, die rechtliche und praktische Gleichstellung[\/size][\/color][color=#cc0000][size=3] aller [\/size][\/color][color=#000000][size=3]herstellen. [\/size][\/color][color=#cc0000][size=3]Damit ist kein abstraktes Gleichheitskonzept gemeint, sondern tats\u00E4chliche Gleichstellung.[\/size][\/color][color=#000000][size=3] Deshalb will Volt durch Aufkl\u00E4rung und Ma\u00DFnahmen zur Anti-Diskriminierung die Offenheit der Gesellschaft f\u00FCr Menschen unterschiedlicher sexueller Orientierung f\u00F6rdern und durch die St\u00E4rkung der Rechte von Trans*Personen und von intersexuellen Personen die Gleichberechtigung auch politisch herstellen.[\/size][\/color]\r\n\r\n[color=#000000][size=3]I.2.1 [\/size][\/color][color=#000000][size=4][b]Aufkl\u00E4rung & Anti-Diskriminierung[\/b][\/size][\/color]\r\n[color=#cc0000][size=3]Volt will [\/size][\/color][color=#000000][size=3]das Adoptions- und das Abstammungsrecht ohne Unterschied auf alle Erwachsenen ausweiten, also auch auf gleichgeschlechtliche Paare. Entscheidend soll sein, dass das Kind in einer sicheren und liebevollen Umgebung aufw\u00E4chst.[\/size][\/color] \r\n[color=#6aa84f][size=3]\u25CB Die Prozedur muss f\u00FCr alle dieselbe sein wie f\u00FCr heterosexelle Paare. Es darf keine Diskriminierung aufgrund der Geschlechtsidentit\u00E4t, sexuellen Orientierung oder des Familienstandes erfolgen.  [\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=3]\u25CB Das Abstammungsrecht muss reformiert werden, so dass in einer Ehe oder Partnerschaft von zwei Frauen rechtlich beide als gleichberechtigte Elternteile gelten k\u00F6nnen. Bisher gilt der Ehemann der Mutter rechtlich als Vater. Dies sollte auch f\u00FCr die Ehefrau der Mutter gelten, ohne dass diese erst ein aufwendiges Stiefkindadoptionsverfahren durchf\u00FChren muss.[\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=3]\u25CB Trans* Personen sollen als Elternteil entsprechend ihrer Geschlechtsidentit\u00E4t, oder geschlechtsneutral, und mit ihrem aktuellen Namen eingetragen werden k\u00F6nnen.[\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]Gewalt und [\/size][\/color][color=#cc0000][size=3]Hassverbrechen[\/size][\/color][color=#000000][size=3], die aufgrund der Geschlechtsidentit\u00E4t oder der sexuellen Orientierung der Opfer ver\u00FCbt wurden, sollen strenger geahndet werden.[\/size][\/color][color=#6aa84f][size=3] Angemessene Abschreckungsma\u00DFnahmen, wie Geldbu\u00DFen und strafrechtliche Sanktionen m\u00FCssen vorhanden sein und auch angewendet werden, wenn Gewalttaten oder Diskriminierung aufgrund der Geschlechtsidentit\u00E4t oder sexuellen Orientierung erfolgen.[\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]Um dies zu gew\u00E4hrleisten und sicherzustellen, dass die genannten Vergehen erkannt werden, sollen Trainings- und Sensibilisierungsma\u00DFnahmen f\u00FCr Polizist*innen, Richter*innen und andere Angestellte des \u00F6ffentlichen Dienstes eingef\u00FChrt werden.[\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=3]Die Justiz ist von entscheidender Bedeutung um sicherzustellen, dass Streitigkeiten ordnungsgem\u00E4\u00DF beigelegt und die Opfer besch\u00FCtzt werden. Volt will das Vertrauen in das Rechtssystem wiederherstellen und gew\u00E4hrleisten, dass Vorurteile gegen\u00FCber Minderheiten durch vorgenannte Trainings- und Sensibilisierungsma\u00DFnahmen eliminiert werden.[\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=3]Die bisherige Praxis, M\u00E4nner, die Sex mit M\u00E4nnern haben, de facto von der Blutspende auszuschlie\u00DFen, ist diskriminierend. Stattdessen sollten Spender*innen allgemein nach dem sexuellen Risikoverhalten befragt werden unabh\u00E4ngig von der sexuellen Orientierung.[\/size][\/color]\r\n\r\n\r\n[color=#000000][size=4]I.2.2 Trans* Personen[\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]Volt spricht sich grunds\u00E4tzlich f\u00FCr die St\u00E4rkung der Rechte von Trans* Personen[\/size][\/color][color=#cc0000][size=3], insbesondere ihr Recht auf Selbstbestimmung und Selbstverwirklichung,[\/size][\/color][color=#000000][size=3] und f\u00FCr eine \u00DCberarbeitung des deutschen Transsexuellengesetzes aus.[\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=3]Trans* Personen soll es m\u00F6glich sein, ihren Namen und Personenstand mit einem Antrag, statt eines teuren und langwierigen gerichtlichen Verfahrens mit psychologischer Begutachtung, \u00E4ndern zu k\u00F6nnen (wie bspw. in Norwegen). [\/size][\/color]\r\n[color=#cc0000][size=3]Es soll sichergestellt werden, dass medizinische Verfahren wie z.B. Hormonbehandlung, geschlechtsangleichende Operationen oder Barthaarentfernung, [\/size][\/color][color=#6aa84f][size=3]weiterhin von den Krankenkassen bezahlt werden [\/size][\/color][color=#cc0000][size=3]und der Zugang erleichtert wird.[\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=3]Au\u00DFerdem muss es Trans* Personen m\u00F6glich sein, die mit der eigenen Geschlechtsidentit\u00E4t verbundenen Einrichtungen, wie bspw. Toiletten oder Umkleiden, nutzen zu k\u00F6nnen.[\/size][\/color]\r\n\r\n[color=#000000][size=4]I.2.3 Intersexuelle Personen[\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=2]Die in Deutschland bestehenden Regeln sollen erweitert werden, um es nicht-bin\u00E4ren Menschen zu erm\u00F6glichen, ihr Geschlecht in Identit\u00E4tsdokumenten, Formbl\u00E4ttern und offiziellen Dokumenten zu bestimmen ([\/size][\/color][color=#6aa84f][size=2]\u201Cdivers\u201D, oder [\/size][\/color][color=#000000][size=2]z.B. als X oder Q) [\/size][\/color][color=#6aa84f][size=2]ohne \u00E4rztliches Attest. Es k\u00F6nnte auch in Betracht gezogen werden, die Erfassung des eigenen Geschlechts auf Geburtsurkunden und anderen Ausweispapieren optional zu halten.[\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=2]Volt fordert ein [\/size][\/color][color=#cc0000][size=2]absolutes Verbot von \u201Egeschlechtsnormalisierenden\u201C Operationen[\/size][\/color][color=#000000][size=2], von Sterilisationen und von anderen Behandlungen an intersexuellen S\u00E4uglingen und Kinder[\/size][\/color][color=#cc0000][size=2]n[\/size][\/color][color=#000000][size=2] ohne deren Zustimmung; ausgenommen, es besteht Lebensgefahr f\u00FCr das Kind[\/size][\/color]\r\n\r\n\r\n[color=#6aa84f][size=4]I.2.4 Am Arbeitsplatz[\/size][\/color] \r\n[color=#6aa84f][size=2]Unternehmen, die nicht jeder einzelnen Person dieselben Leistungen, Geh\u00E4lter, Einstiegs- und Aufstiegsm\u00F6glichkeiten sowie Schulungen, unabh\u00E4ngig von der sexuellen Orientierung, Geschlechtsidentit\u00E4t, Geschlechtsausdruck oder -merkmalen bieten, sollen sanktioniert werden.[\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=2]Es m\u00FCssen Anreize f\u00FCr Unternehmen geschaffen werden, die Belegschaft \u2013 insbesondere das Management \u2013 zu schulen, um das Bewusstsein f\u00FCr die Probleme, mit denen LGBTIQ* Kolleg*innen konfrontiert sind, zu sch\u00E4rfen.[\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=2]Volt will Anreize f\u00FCr Unternehmen schaffen, um sicherzustellen, dass die spezifischen Rechte f\u00FCr Trans* und intersexuelle Personen am Arbeitsplatz gew\u00E4hrt sind.[\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=2]Unternehmen sollen Richtlinien einf\u00FChren, die die Inklusion von Trans* Personen gew\u00E4hrleisten, einschlie\u00DFlich der Anerkennung der Geschlechtsidentit\u00E4t der Belegschaft, Kund*innen und weiterer Interessensvertreter*innen, unabh\u00E4ngig davon, ob diese bereits in offiziellen Dokumenten vermerkt ist. (Dies schlie\u00DFt Richtlinien ein, die Mitarbeiter*innen dazu verpflichten, die von den betreffenden Personen verwendeten Namen, Pronomen und Geschlecht zu respektieren.)[\/size][\/color]\r\n\r\n\r\n[color=#000000][size=4]I.2.5 Im Bildungssystem[\/size][\/color] \r\n[color=#6aa84f][size=2]Alle LGBTIQ*-Themen m\u00FCssen im Sexualkunde-Unterricht abgedeckt werden. Bildung ist der Schl\u00FCssel zur Beseitigung von Ungleichheiten und ungerechten Behandlungen, zur F\u00F6rderung einer Kultur des gegenseitigen Verstehens und Akzeptierens. Es ist wichtig sicherzustellen, dass Sch\u00FCler*innen in einer sicheren Lernumgebung Zugang zu den Informationen und Ressourcen haben, die sie, ihre Klassenkamerad*innen und auch den Rest der Welt betreffen. Deshalb will Volt sicherstellen, dass im Rahmen des Sexualkunde-Unterrichts nicht nur Heterosexualit\u00E4t diskutiert wird, sondern auch weitere sexuelle Orientierungen (z.B. Homo- und Bisexualit\u00E4t) sowie Geschlechtsidentit\u00E4ten (z.B. was es bedeutet, non-bin\u00E4r, cisgender, transgender oder intersexuell zu sein). [\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=2]All dies soll ohne Besch\u00E4mung, falsche Erkl\u00E4rungen und religi\u00F6se Bemerkungen geschehen, in einer diskriminierungsfreien und inklusiven Art und Weise.[\/size][\/color]\r\n[color=#6aa84f][size=2]Volt f\u00F6rdert Konfliktberatungsstellen an allen Schulformen, an die Sch\u00FCler*innen, aber auch Eltern und Lehrer*innen, sich im Fall von Diskriminierung und Krisensituationen wenden k\u00F6nnen. Als Vorbild dienen die an Grund- und Hauptschulen ehrenamtlich arbeitenden Konfliktberater*innen, die w\u00F6chentliche Sprechstunden anbieten.[\/size][\/color]\r\n\r\n\r\n[color=#cc0000][size=4]I.3 Ein Ende der Diskriminierung aufgrund von ethnischer Zugeh\u00F6rigkeit und nationaler Herkunft[\/size][\/color][color=#cc0000][size=4][b] [\/b][\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]Volt betrachtet die Vielseitigkeit unserer Gesellschaften als Reichtum und setzt sich daf\u00FCr ein, dass Angeh\u00F6rige von Minderheiten mit gleichen Chancen an der Gesellschaft teilhaben und mitwirken. Auf nationaler, europ\u00E4ischer und internationaler Ebene gelingt es mit dem aktuellen rechtlichen Rahmen nicht, Menschen hinreichend davor zu sch\u00FCtzen, wegen ihrer ethnischen Zugeh\u00F6rigkeit, nationalen Herkunft oder religi\u00F6sen \u00DCberzeugung Opfer von Vorurteilen, ungleicher Behandlung und sozialer Ausgrenzung zu werden. Deshalb strebt Volt eine entsprechende Gesetzgebung und eine inklusive Politik an. Dar\u00FCber hinaus sollen Unternehmen von der kulturellen Vielfalt Europas profitieren. Deshalb m\u00FCssen Angeh\u00F6rige von Minderheiten motiviert, ermutigt und gef\u00F6rdert werden, [\/size][\/color][color=#cc0000][size=3]um Laufbahnen zu ergreifen, in denen sie bislang unterrepr\u00E4sentiert sind. [\/size][\/color][color=#000000][size=3]Dar\u00FCber hinaus sind in ganz Europa Menschen, die Minderheiten angeh\u00F6ren, einem deutlich h\u00F6heren Risiko ausgesetzt, angeklagt, festgesetzt, verfolgt und eingesperrt zu werden. Dadurch ist das Vertrauen in ein Rechtswesen, das Gleichheitsgrunds\u00E4tzen verpflichtet ist, besch\u00E4digt. Dieses Vertrauen wiederherzustellen ist ein weiteres wichtiges Ziel f\u00FCr Volt.[\/size][\/color]\r\n[color=#ff0000][size=3]I[\/size][\/color][color=#cc0000][size=3]n allen genannten Bereichen stellt die Diskriminierung von Sinti und Roma, die bei weitem die gr\u00F6\u00DFte ethnische Minderheit Europas bilden, ein besonders gravierendes Problem dar. Volt will das konsequent beheben. In Europa leben 10 bis 12 Millionen Roma, etwa sechs Millionen davon in der EU; fast alle sind Staatsb\u00FCrger eines EU-Mitgliedstaates. Etwa 80 Prozent leben in Armut oder sind von Armut bedroht.[\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]Im gesamten \u00F6ffentlichen Dienst, vor allem aber im Rechtswesen, muss offene und verborgene Voreingenommenheit gegen\u00FCber Minderheiten abgebaut werden.[\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]Jede Gesetzgebung, die Abhilfe bei der fortdauernden Diskriminierung von Minderheiten schafft, muss in ihrer Sichtbarkeit gest\u00E4rkt, vorangebracht oder erg\u00E4nzt werden. Abschreckende Sanktionen wie Geld- oder Haftstrafen m\u00FCssen tats\u00E4chlich vollzogen werden, eventuell vorhandene Ausnahmeregelungen zeitnah abgeschafft werden. Das gilt auch f\u00FCr jede Gesetzgebung, die Gewalt, Einsch\u00FCchterung und \u201E[\/size][\/color][color=#980000][size=3]Racial-[\/size][\/color][color=#000000][size=3]Profiling\u201C [\/size][\/color][color=#cc0000][size=3](das gezielte Verd\u00E4chtigen und Kontrollieren von Personen aufgrund ihrer \u00E4u\u00DFeren Erscheinung und nicht aufgrund auff\u00E4lligen Verhaltens) [\/size][\/color][color=#000000][size=3]durch die Polizei [\/size][\/color][color=#cc0000][size=3]m\u00F6glich macht. [\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]Aufgabe und Pflicht der Polizei ist es, alle Mitglieder einer Gesellschaft gleicherma\u00DFen zu sch\u00FCtzen. Volt verlangt deshalb, dass \u201EProfiling\u201C aus ethnischen Gr\u00FCnden bei polizeilichen Kontrollen unterbunden wird. [\/size][\/color][color=#cc0000][size=3]In Deutschland kam in den vergangenen Jahren h\u00E4ufiger der Verdacht des \u201CRacial-Profilings\u201D von Polizisten auf. Volt m\u00F6chte daher Strafverfolgungssysteme ausbauen, um Polizeigewalt zu beenden, \u201CRacial-Profiling\u201D zu verhindern und sicherzustellen, dass die Polizei die ganze Gesellschaft sch\u00FCtzt. Daf\u00FCr sollen Polizist*innen auch an Trainings teilnehmen, die \u00FCber Hassverbrechen gegen Minderheiten aufkl\u00E4ren. Eine weitere M\u00F6glichkeit, Racial-Profiling zu beenden, kann folgende sein:[\/size][\/color] [color=#000000][size=3]Polizist*innen sollen jede Identit\u00E4tskontrolle kurz schriftlich begr\u00FCnden, damit grundlose Kontrollen vermieden und zugleich eine gr\u00F6\u00DFere Selbstreflexion und h\u00F6here Verantwortlichkeit erzielt werden k\u00F6nnen.[\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]Volt will, dass die L\u00E4nder Europas beispielhaft agieren, indem ihre Politik selbst inklusiv ist und Gleichberechtigung f\u00F6rdert. Umfassende Programme sollen Minderheiten zu politischen Aktivit\u00E4ten ermutigen und sie darin unterst\u00FCtzen.[\/size][\/color]\r\n\r\n\r\n[color=#000000][size=3]I.3.3 Ende der Diskriminierung von[\/size][\/color][color=#cc0000][size=3] Sinti und[\/size][\/color] [color=#000000][size=3]Roma[\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]Volt will in allen L\u00E4ndern bewirken, dass [\/size][\/color][color=#cc0000][size=3]Sinti und[\/size][\/color][color=#000000][size=3] Roma gleiche Rechte genie\u00DFen und keine Diskriminierung erleiden.[\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]> Volt will, dass [\/size][\/color][color=#cc0000][size=3]Sinti und[\/size][\/color] [color=#000000][size=3]Roma gleichberechtigten Zugang sowohl zu grundlegender Infrastruktur (Wohnen, flie\u00DFendes Wasser, Elektrizit\u00E4t, Heizung) als auch zu Bildung, Besch\u00E4ftigung und Gesundheit haben.[\/size][\/color]\r\n\r\n\r\n[color=#cc0000][size=4]I.4 [\/size][\/color][color=#000000][size=4]Ende der Diskriminierung aufgrund von Glauben und religi\u00F6ser \u00DCberzeugung[\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]Die Entscheidung f\u00FCr eine Religion oder gegen jede Form religi\u00F6ser \u00DCberzeugung (z.B. Atheismus) versteht Volt als freie Entscheidung, die von der Gedanken-, Gewissens- und Glaubensfreiheit gesch\u00FCtzt wird, soweit nicht die Rechte anderer beeintr\u00E4chtigt oder verletzt werden. Daher spricht sich Volt entschieden gegen jede Form religi\u00F6ser Diskriminierung aus. [\/size][\/color][color=#cc0000][size=3]Trotz einer diversen europ\u00E4ischen Gesellschaft besteht diese weiterhin, sowohl in direkter Form, wie Gewalt oder Beleidigungen, oder indirekt in Form von Benachteiligung bestimmter Gruppen. Beispielsweise erleben 40% der befragten Muslime Diskriminierung am Arbeitsplatz, zuhause oder in \u00F6ffentlichen Einrichtungen. Ein Drittel beklagt Beleidigungen.  [\/size][\/color]\r\n[color=#cc0000][size=3]Volt bef\u00FCrwortet einen s\u00E4kularen Staat und wird sich f\u00FCr die Trennung von Politik und Religion in ganz Europa einsetzen. [\/size][\/color]\r\n[color=#cc0000][size=3]\u2013 Als notwendige Ma\u00DFnahme gegen dauerhafte Diskriminierung fordert Volt, dass Diskriminierung gegen und Gewalt aufgrund von Glauben oder Religionsaus\u00FCbung konsequent verfolgt und geahndet werden.[\/size][\/color]\r\n[color=#cc0000][size=3]\u2013 Die Freiheit zur Aus\u00FCbung von Religion muss garantiert sein, solange dies nicht Rechte und Freiheiten Anderer einschr\u00E4nkt oder Menschenrechte missachtet. [\/size][\/color][color=#000000][size=3]M\u00F6gliche Sicherheitsbedenken und pers\u00F6nliche Freiheiten m\u00FCssen ausbalanciert werden, wobei[\/size][\/color][color=#cc0000][size=3] letztere [\/size][\/color][color=#000000][size=3]nur eingeschr\u00E4nkt werden d\u00FCrfen, wenn es zweifelsfrei erforderlich ist.[\/size][\/color]\r\n[color=#cc0000][size=3]\u2013 Bundes- und Landesregierungen sollen als gutes Beispiel vorangehen und Anreize schaffen, damit sie die Diversit\u00E4t der Bev\u00F6lkerung widerspiegeln. Das beinhaltet Programme und Veranstaltungen, um Politik f\u00FCr Minderheiten zu \u00F6ffnen, und angepasste Trainings, wenn sie dort angekommen sind.[\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]\u2013 Weder am Arbeitsplatz noch in Bewerbungsverfahren darf ein Mensch aufgrund seiner Religion diskriminiert, benachteiligt oder bevorzugt werden. Niemand soll gezwungen werden k\u00F6nnen, seine Religion kundzutun.[\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]\u2013 Schulen sollen in religi\u00F6ser Hinsicht neutrale Orte sein, an denen Sch\u00FCler*innen und Lehrer*innen ihren jeweiligen Glauben individuell ausdr\u00FCcken k\u00F6nnen. Lernerfahrungen, bei denen alle oder m\u00F6glichst viele Religionen angesprochen werden, sollen erm\u00F6glicht und gef\u00F6rdert werden.[\/size][\/color] [color=#cc0000][size=3]Daf\u00FCr bieten sich interkulturelle Veranstaltungen und Ausfl\u00FCge an, bei denen unter anderem verschiedene religi\u00F6se Orte besucht werden.[\/size][\/color]\r\n\r\n\r\n[color=#cc0000][size=4]I.5 Ende der Diskriminierung von Menschen mit Behinderung[\/size][\/color]\r\n[b][color=#cc0000][size=3]Volt basiert auf den Prinzipien der Gleichheit und der Achtung der Menschenrechte. Menschen mit Behinderung erfahren in diversen Bereichen ihres Lebens Diskriminierung und sind immer wieder Barrieren ausgesetzt. Diese Barrieren stehen einer gesellschaftlichen Teilhabe von Menschen mit Behinderung im Weg. Oftmals bleibt der Zugang zu \u00F6ffentlichen Geb\u00E4uden oder die Nutzung des \u00F6ffentlichen Nahverkehrs verwehrt, da der Zugang mit einem Rollstuhl nicht m\u00F6glich ist. Das ist nur ein Beispiel f\u00FCr die allt\u00E4glichen[\/size][\/color] [color=#cc0000][size=3]Barrieren von Menschen mit Behinderung. Wir wollen sicherstellen, dass Menschen mit Behinderung in allen Bereichen des gesellschaftlichen Lebens Zugang haben, wie z. B. Arbeit, Reisen, Abstimmungen, angemessene Betreuung und Unterst\u00FCtzung (falls erforderlich). Wir wollen sicherstellen, dass unsere Gesellschaft niemanden ausgrenzt und f\u00FCr alle eine gesellschaftliche Teilhabe erm\u00F6glicht (n\u00E4heres unter III.2). [\/size][\/color][\/b]",
      "boothAddress": "0x4c313219b3b3c4a4475ca97709a7ee1b9899925f",
      "noBoxAddress": "0x3343e5c1f5b2e8a39f7fce7cfbd70573906a3f2f",
      "yesBoxAddress": "0x19bc3e8231c780063ef6a35e8642dc2c8d21476b"
    },
    {
      "title": "Kapitel II. - II.2.1",
      "topic": ["Citizen Empowerment"],
      "proposalId": "PA 027",
      "description": "[color=#000000][size=3]Legende[\/size][\/color]\r\n[ul]\r\n[li][color=#38761d][size=3][color=#38761d][size=3]neu hinzugef\u00FCgtes[\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[li][color=#cc4125][size=3][color=#cc4125][size=3]abge\u00E4ndertes[\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[\/ul]\r\n\r\n\r\n[color=#000000][size=4][b]II. St\u00E4rkung der politischen Teilhabem\u00F6glichkeiten[\/b][\/size][\/color]\r\n[color=#38761d][size=3]Artikel 21 der [\/size][\/color][color=#38761d][size=3][i]Allgemeinen Erkl\u00E4rung der Menschenrechte[\/i][\/size][\/color][color=#38761d][size=3] garantiert allen Menschen \u201Edas Recht, direkt oder durch frei gew\u00E4hlte Vertreter an der Regierung ihres Landes teilzunehmen\u201C. Das Funktionieren der Europ\u00E4ischen Union selbst beruht sowohl auf repr\u00E4sentativer Demokratie als auch auf partizipatorischer Demokratie mit einer F\u00FClle von verschiedenen Variationen der Demokratie auf lokaler, nationaler und transnationaler Ebene. \u00DCberall in Europa w\u00E4hlen die B\u00FCrger*innen ihre Vertreter durch Wahlen. Die repr\u00E4sentative Demokratie wird zus\u00E4tzlich durch Elemente der partizipativen Demokratie erg\u00E4nzt und kann weiter gest\u00E4rkt werden. Politische Innovationen im Allgemeinen und digitale Technologien im Besonderen haben zu einer Vielzahl von Instrumenten und Prozessen gef\u00FChrt, die es den B\u00FCrger*innen erm\u00F6glichen, sich \u00FCber Wahlen hinaus aktiver am demokratischen b\u00FCrgerlichen Leben zu beteiligen.[\/size][\/color]\r\n[color=#38761d][size=3]Durch breite B\u00FCrgerbeteiligung k\u00F6nnen die B\u00FCrger*innen sicherstellen, dass ihre individuellen und kollektiven Interessen von den Regierenden geh\u00F6rt und beantwortet werden, und diese zugleich zur Rechenschaft ziehen. Volt pl\u00E4diert f\u00FCr eine St\u00E4rkung der EU-Demokratie und der Demokratien ihrer Mitgliedstaaten durch die Schaffung zus\u00E4tzlicher Mechanismen zur Rechenschaftspflicht.[\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]Volt schl\u00E4gt zur Verbesserung dieser Situation folgende Ma\u00DFnahmen vor:[\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=4][b]II.[\/b][\/size][\/color][color=#ff0000][size=4][b]1 [\/b][\/size][\/color][color=#000000][size=4][b]Verbesserung des Zugangs zu Wahlen auf europ\u00E4ischer, nationaler und lokaler Ebene[\/b][\/size][\/color]\r\n[ul]\r\n[li][color=#38761d][size=3][color=#38761d][size=3][b]Zugang aller europ\u00E4ischer B\u00FCrger*innen zu freien und fairen Wahlen sicherstellen[\/b][\/size][\/color]\r\n[color=#38761d][size=3]Mehrere Personengruppen - wie behinderte, \u00E4ltere oder kranke Menschen - haben derzeit Schwierigkeiten, von ihrem Wahlrecht Gebrauch zu machen.[\/size][\/color][color=#38761d][size=3] Volt wird sich daf\u00FCr einsetzen, dass die derzeitigen Hindernisse f\u00FCr die Teilnahme an Wahlen beseitigt werden, wie z.B. Einschr\u00E4nkungen der Rechtsf\u00E4higkeit, mangelnder Zugang zu Informationen und Wahllokalen sowie mangelnde Wahrnehmung der betroffenen Gruppen.[\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[li][color=#000000][size=3][color=#000000][size=3][b]In dem EU-Mitgliedstaat w\u00E4hlen d\u00FCrfen, in dem man lebt[\/b][\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]Volt setzt sich daf\u00FCr ein, dass EU-B\u00FCrger*innen in dem EU-Mitgliedstaat w\u00E4hlen d\u00FCrfen, in dem sie leben. [\/size][\/color][color=#38761d][size=3]Alle Hindernisse, die EU-B\u00FCrger*innen, die in einem anderen EU-Mitgliedstaat leben, derzeit daran hindern, an Wahlen teilzunehmen, bei denen sie wahlberechtigt sind, sollen beseitigt werden.[\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[li][color=#000000][size=3][color=#000000][size=3][b]Sich als reisende*r EU-B\u00FCrger*in zu Wahlen anmelden k\u00F6nnen[\/b][\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]Volt fordert Unterst\u00FCtzung der Mitgliedstaaten bei der Einf\u00FChrung von Vereinfachungen, die es reisenden EU-B\u00FCrger*innen erm\u00F6glicht, sich mit m\u00F6glichst geringem administrativen Aufwand zu Wahlen anzumelden.[\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[li][color=#38761d][size=3][color=#38761d][size=3][b]Als mobile*r EU-B\u00FCrger*in politisch teilnehmen[\/b][\/size][\/color]\r\n[color=#38761d][size=3]Volt m\u00F6chte die Rechte und M\u00F6glichkeiten mobiler EU-B\u00FCrger*innen erweitern, damit diese am b\u00FCrgerlichen und politischen Leben ihres Heimatlandes teilnehmen k\u00F6nnen.[\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[li][color=#38761d][size=3][color=#38761d][size=3][b]E-Voting-Systeme evaluieren und pr\u00FCfen[\/b][\/size][\/color]\r\n[color=#38761d][size=3]Volt m\u00F6chte weitere Forschung zum Thema E-Voting f\u00F6rdern mit dem Ziel, allen europ\u00E4ischen B\u00FCrger*innen eine sichere, anonyme, \u00FCberpr\u00FCfbare und zug\u00E4ngliche elektronische Abstimmung zu erm\u00F6glichen.[\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[\/ul]\r\n[color=#000000][size=4][b]II.[\/b][\/size][\/color][color=#ff0000][size=4][b]2 [\/b][\/size][\/color][color=#000000][size=4][b]St\u00E4rkung der F\u00E4higkeit der B\u00FCrger*innen, \u00FCber Wahlen hinaus Einfluss auf die Politik zu nehmen[\/b][\/size][\/color]\r\n[color=#38761d][size=3]Volt engagiert sich stark f\u00FCr die Demokratisierung Europas auf allen Ebenen - auf lokaler, nationaler und transnationaler Ebene - mit dem besonderen Ziel, allen Europ\u00E4er*innen eine Stimme zu geben, unabh\u00E4ngig davon, ob sie in ihrem Heimatland leben oder nicht. Wichtig ist, dass Volt aktiv auf die Demokratisierung Europas hinarbeitet, indem es die Europ\u00E4ische Union als einzigartigen politischen Aktionsraum sieht. Dar\u00FCber hinaus ist Volt zutiefst davon \u00FCberzeugt, dass die B\u00FCrger*innen wertvolle Informationen, Meinungen, Innovationen, F\u00FChrungsqualit\u00E4ten und Ma\u00DFnahmen liefern k\u00F6nnen, die zur L\u00F6sung lokaler, nationaler, europ\u00E4ischer und globaler Herausforderungen beitragen k\u00F6nnen. Um der Entfremdung zwischen B\u00FCrger*innen und ihren politischen Vertretern entgegenzuwirken, ist in der heutigen schnelllebigen Umgebung eine produktivere Interaktion zwischen ihnen erforderlich. Das Engagement der B\u00FCrger*innen soll als Schl\u00FCsselfaktor bei der Gestaltung der Zukunft der europ\u00E4ischen Demokratie gef\u00F6rdert werden.[\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]Volt schl\u00E4gt zur Verbesserung dieser Situation daher folgende Ma\u00DFnahmen vor:[\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=4][b]II.[\/b][\/size][\/color][color=#ff0000][size=4][b]2.[\/b][\/size][\/color][color=#000000][size=4][b]1 St\u00E4rkung der transnationalen europ\u00E4ischen Demokratie[\/b][\/size][\/color]\r\n[ul]\r\n[li][color=#38761d][size=3][color=#38761d][size=3][b]Die Europ\u00E4ische Union als einzigartigen transnationalen demokratischen Raum nutzen und f\u00F6rdern[\/b][\/size][\/color]\r\n[color=#38761d][size=3]Dies kann durch koordinierte Ma\u00DFnahmen geschehen, die auf europ\u00E4ischer Ebene etablierte Instrumente (z. B. europ\u00E4ische B\u00FCrgerinitiativen, \u00F6ffentliche Konsultationen und Petitionen) und informelle, innovative Ma\u00DFnahmen nutzen. Volt m\u00F6chte B\u00FCrger*innen und Organisationen der Zivilgesellschaft dazu bef\u00E4higen, ihre Herausforderungen und L\u00F6sungen grenz\u00FCberschreitend zu teilen und voneinander zu lernen.[\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[li][color=#000000][size=3][color=#000000][size=3][b]Die Schwelle f\u00FCr eine europ\u00E4ische B\u00FCrgerinitiative senken[\/b][\/size][\/color]\r\n[color=#38761d][size=3]Die Europ\u00E4ische B\u00FCrgerinitiative (European Citizens' Initiative, ECI) erm\u00F6glicht es EU-B\u00FCrger*innen, sich direkt an der Entwicklung der EU-Politik zu beteiligen, indem sie die Europ\u00E4ische Kommission auffordern, einen Legislativvorschlag zu Angelegenheiten zu unterbreiten, f\u00FCr die die EU gesetzgeberisch zust\u00E4ndig ist.[\/size][\/color][color=#38761d][size=3] Volt m\u00F6chte die Schwelle der n\u00F6tigen Unterschriftenzahl auf 500.000 halbieren.[\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[\/ul]\r\n[b][color=#000000][size=3][b]Eine paneurop\u00E4ische digitale Diskussionsplattform f\u00FCr europ\u00E4ische B\u00FCrger*innen einrichten[\/b][\/size][\/color]\r\n[color=#38761d][size=3]Eine europaweit moderierte Diskussionsplattform soll darauf abzielen, Themen zu identifizieren, die den Europ\u00E4ern am Herzen liegen, um dann einen moderierten, parteiunabh\u00E4ngigen Austausch zwischen B\u00FCrger*innen und Politiker*innen, politischen Institutionen, Organisationen der Zivilgesellschaft und anderen relevanten Interessengruppen zu erm\u00F6glichen.[\/size][\/color][\/b]",
      "boothAddress": "0xe5770c1f30114d01444e722fe1feabdc6992d1c7",
      "noBoxAddress": "0x27d71ae95e34de44b73fbca81b3beca3f12acd1e",
      "yesBoxAddress": "0x717b5f543e1fa2d69d8077b13b84dead8670c364"
    },
    {
      "title": "Kapitel I.2 - I.2.2",
      "topic": ["Citizen Empowerment"],
      "proposalId": "PA 026",
      "description": "[color=#000000][size=3]Legende[\/size][\/color]\r\n[ul]\r\n[li][color=#38761d][size=3][color=#38761d][size=3]neu hinzugef\u00FCgtes[\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[li][color=#cc4125][size=3][color=#cc4125][size=3]abge\u00E4ndertes[\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[\/ul]\r\n\r\n\r\n[color=#000000][size=4][b]I.[\/b][\/size][\/color][color=#cc4125][size=4][b]2[\/b][\/size][\/color] [color=#000000][size=4][b]Open Public Data[\/b][\/size][\/color]\r\n[color=#38761d][size=3]Unter Open Public Data versteht Volt Daten, die von \u00F6ffentlichen Einrichtungen erhoben und mit der \u00D6ffentlichkeit geteilt werden. [\/size][\/color][color=#000000][size=3]Digitalisierung, erh\u00F6hte Konnektivit\u00E4t, Offenheit und Transparenz f\u00FChren zu Ver\u00E4nderungen in den Erwartungen der B\u00FCrger*innen in Bezug auf Kommunikation mit \u00F6ffentlichen Institutionen und Zugang zu ihren Daten. Offene Daten bieten eine ideale und effektive M\u00F6glichkeit zur St\u00E4rkung der Teilhabe von B\u00FCrger*innen. [\/size][\/color][color=#38761d][size=3]Sie k\u00F6nnen auch zur St\u00E4rkung des Vertrauens in staatliche Institutionen genutzt werden, da die Beh\u00F6rden die M\u00F6glichkeit haben, effektiver und effizienter zu werden. Die B\u00FCrger*innen wiederum haben dadurch die M\u00F6glichkeit, die politischen Realit\u00E4ten zu \u00FCberpr\u00FCfen. [\/size][\/color][color=#000000][size=3]Um das zu erreichen, ben\u00F6tigen B\u00FCrger*innen jedoch die F\u00E4higkeit und Kompetenzen, diese Daten entsprechend zu interpretieren.[\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=2]Volt schl\u00E4gt zur Verbesserung dieser Situation daher folgende Ma\u00DFnahmen vor:[\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=4][b]I[\/b][\/size][\/color][color=#ff0000][size=4][b].2.[\/b][\/size][\/color][color=#000000][size=4][b]1 F\u00F6rderung und Sicherung[\/b][\/size][\/color][color=#38761d][size=4][b] des Zugangs zu \u00F6ffentlichen Daten[\/b][\/size][\/color]\r\n[ul]\r\n[li][color=#000000][size=3][color=#000000][size=3][b]\u00D6ffentliche Verf\u00FCgbarkeit und Zug\u00E4nglichkeit von \u00F6ffentlichen Daten f\u00F6rdern[\/b][\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]Offene Daten als \u00F6ffentliches Gut zu verstehen hei\u00DFt, dass sie nicht sperrbar (jeder hat Zugriff darauf) und nicht rivalisierend (die Nutzung durch eine Person verringert nicht die Verf\u00FCgbarkeit f\u00FCr andere) sein d\u00FCrfen.[\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[li][color=#000000][size=3][color=#000000][size=3][b]Offene Lizenz und offenes Format gew\u00E4hrleisten[\/b][\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]Eine gemeinsame Nutzung \u00F6ffentlicher Daten macht nur unter einer offenen Lizenz und in einem offenen Format Sinn, insbesondere im Hinblick auf \u00F6ffentlich gef\u00F6rderte Forschung.[\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[li][color=#000000][size=3][color=#000000][size=3][b]Die m\u00F6glichen positiven Auswirkungen von Open Data betonen[\/b][\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]Dies v.a. in Bezug auf Wissensaufbau, B\u00FCrgerengagement und Innovation.[\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[li][color=#000000][size=3][color=#000000][size=3][b]Austausch von Daten und Diensten zwischen Verwaltungen f\u00F6rdern[\/b][\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]Damit k\u00F6nnen Einsparungen und Effizienzsteigerungen erzielt werden.[\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[li][color=#000000][size=3][color=#000000][size=3][b]Private Daten sch\u00FCtzen[\/b][\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]Volt misst dem Schutz privater Daten eine hohe Bedeutung zu. Auch \u00F6ffentliche Daten d\u00FCrfen die Privatsph\u00E4re nicht verletzen oder beeintr\u00E4chtigen.[\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]Deshalb muss sichergestellt sein, dass keinerlei Open Public Data mit personenbezogenen Daten der B\u00FCrger*innen wie Name, Identifikationsnummer, Adresse usw. verkn\u00FCpft werden d\u00FCrfen.[\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[li][color=#000000][size=3][color=#000000][size=3][b]Forschung zum Datenschutz verst\u00E4rken[\/b][\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]Volt fordert deutliche Ma\u00DFnahmen zum Schutz der Privatsph\u00E4re von B\u00FCrger*innen, deren Daten in gro\u00DFem Umfang von staatlichen Beh\u00F6rden wie privaten Akteuren \u00FCber einen l\u00E4ngeren Zeitraum hinweg gesammelt werden.[\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[li][color=#000000][size=3][color=#000000][size=3][b]Allgemeine Erh\u00F6hung der Transparenz des Staates[\/b][\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]Regierungsdaten und -ergebnisse sollen den B\u00FCrger*innen auf eine leicht verst\u00E4ndliche Weise bereitgestellt werden, z.B. durch regelm\u00E4\u00DFige Ver\u00F6ffentlichung \u201Ebenutzerfreundlicher\u201C Haushaltsberichte und Aufkl\u00E4rung bei Gesetzgebungsverfahren.[\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[li][color=#000000][size=3][color=#000000][size=3][b]Open Data Charter einhalten[\/b][\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]Volt m\u00F6chte sicherstellen, dass alle EU-Mitgliedstaaten und ihre lokalen Beh\u00F6rden die Open Data Charter bis 2020 einhalten.[\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[\/ul]\r\n[color=#000000][size=4][b]I.2.2 Respektierung der Open Data Charter[\/b][\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]Im Einklang mit der Open Data Charta sollten Daten[\/size][\/color]\r\n[ul]\r\n[li][color=#38761d][size=3][color=#38761d][size=3]standardm\u00E4\u00DFig offen sein (d. h. alle von \u00F6ffentlichen Einrichtungen gesammelten Daten werden automatisch ver\u00F6ffentlicht, es sei denn, die Regierungen k\u00F6nnen die Geheimhaltung rechtfertigen),[\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[li][color=#38761d][size=3][color=#38761d][size=3]zeitnah und nachvollziehbar ver\u00F6ffentlicht werden,[\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[li][color=#38761d][size=3][color=#38761d][size=3]zug\u00E4nglich und verwendbar sein, maschinenlesbar und unter einer offenen Lizenz - das stellt sicher, dass nicht nur Unternehmen mit hochbezahlten und geschulten Mitarbeitern darauf zugreifen k\u00F6nnen, sondern z.B. auch Sch\u00FCler oder interessierte Rentner,[\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[li][color=#38761d][size=3][color=#38761d][size=3]vergleichbar und interoperabel sein,[\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[li][color=#38761d][size=3][color=#38761d][size=3]zur Verbesserung der Regierungsf\u00FChrung und des Engagements der B\u00FCrger*innen eingesetzt werden und[\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[li][color=#38761d][size=3][color=#38761d][size=3]f\u00FCr integrative Entwicklung und Innovation verwendet werden.[\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[\/ul]",
      "boothAddress": "0x6ed8a9e96b23b756e51be2fec42af5eedd7ffc9f",
      "noBoxAddress": "0xfdc4502e666caff1b9fc94449e2def11341a8d0a",
      "yesBoxAddress": "0xc23cfd4ec222567974a3be7237e64966ce71fdcf"
    },
    {
      "title": "Kapitel I. - I.1.4",
      "topic": ["Citizen Empowerment"],
      "proposalId": "PA 025",
      "description": "[color=#000000][size=3]Legende[\/size][\/color]\r\n[ul]\r\n[li][color=#38761d][size=3][color=#38761d][size=3]neu hinzugef\u00FCgtes[\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[li][color=#cc4125][size=3][color=#cc4125][size=3]abge\u00E4ndertes[\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[\/ul]\r\n\r\n\r\n[color=#000000][size=4][b]I. Schaffung \u00F6ffentlicher R\u00E4ume f\u00FCr politische Meinungsbildung[\/b][\/size][\/color]\r\n[color=#38761d][size=3]Eine starke B\u00FCrgerbeteiligung erfordert eine lebendige, pluralistische und zug\u00E4ngliche \u00D6ffentlichkeit in den einzelnen EU-Mitgliedstaaten und in ganz Europa.[\/size][\/color][color=#38761d][size=3] Informierte politische Entscheidungen sind nur unter Bedingungen m\u00F6glich, unter denen Informationen frei zug\u00E4nglich sind. Dies setzt eine funktionierende, gesunde und unabh\u00E4ngige \u00D6ffentlichkeit voraus, in der die B\u00FCrger*innen nicht nur Zugang zu hochwertigen Informationen haben, sondern diese auch verarbeiten k\u00F6nnen; in der unterschiedliche Perspektiven von Medien, politischen Akteuren und der Zivilgesellschaft \u00F6ffentlich diskutiert werden und die B\u00FCrger*innen zwischen g\u00FCltigen politischen Alternativen w\u00E4hlen k\u00F6nnen.[\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]Solche \u00F6ffentlichen R\u00E4ume f\u00FCr politische Meinungsbildung, die eine Teilhabe emanzipierter B\u00FCrger*innen erm\u00F6glichen k\u00F6nnen, setzen zwei Dinge voraus: [\/size][\/color]\r\n[color=#38761d][size=3]1) [\/size][\/color][color=#000000][size=3]eine freie, pluralistische Kultur- und Medienlandschaft und [\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]2) freien Zugang zu \u00F6ffentlichen Daten.[\/size][\/color]\r\n\r\n\r\n[color=#000000][size=4][b]I.[\/b][\/size][\/color][color=#ff0000][size=4][b]1[\/b][\/size][\/color][color=#000000][size=4][b] F\u00F6rderung [\/b][\/size][\/color][color=#38761d][size=4][b]einer freien und pluralistischen[\/b][\/size][\/color][color=#000000][size=4][b] Medien- und Kulturlandschaft[\/b][\/size][\/color]\r\n[color=#38761d][size=3]\u201EDie Freiheit und der Pluralismus der Medien sind zu respektieren.\u201C[\/size][\/color][color=#38761d][size=3] [\/size][\/color]\r\n[color=#38761d][size=3]Die Freiheit und der Pluralismus der Medien sind wesentliche S\u00E4ulen der Demokratie und somit als Grundwerte in der Charta der Grundrechte der Europ\u00E4ischen Union verankert. [\/size][\/color][color=#000000][size=3]In Zeiten von immer zahlreicher werdenden M\u00F6glichkeiten, sich \u00FCber Dinge zu informieren und Nachrichten zu verarbeiten, ist die Herausforderung gro\u00DF, fundierte und sachlich richtige Informationen zu bekommen, diese von falscher Information zu unterscheiden sowie verschiedene Ansichten auf Dinge einordnen zu k\u00F6nnen.[\/size][\/color]\r\n[color=#38761d][size=3]Zudem untergraben gezielte Kampagnen zur Fehlinformation die Essenz des rationalen Diskurses sowie der Entscheidungsfindung auf der ganzen Welt. Das besch\u00E4digt das Vertrauen der \u00D6ffentlichkeit in demokratische Institutionen.[\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]Um sich in der immer komplexeren Medienlandschaft zurechtzufinden, ben\u00F6tigen die B\u00FCrger*innen einen verl\u00E4sslichen Journalismus und Informationen zur Einordnung der Medien. Die EU muss diese R\u00E4ume sch\u00FCtzen.[\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]Volt schl\u00E4gt zur Verbesserung dieser Situation daher folgende Ma\u00DFnahmen vor:[\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=4][b]I.[\/b][\/size][\/color][color=#ff0000][size=4][b]1.[\/b][\/size][\/color][color=#000000][size=4][b]1 Sicherung [\/b][\/size][\/color][color=#38761d][size=4][b]des Medienpluralismus[\/b][\/size][\/color]\r\n[ul]\r\n[li][color=#000000][size=3][color=#38761d][size=3][b]Qualit\u00E4tsjournalismus als \u00F6ffentliches Gut betrachten[\/b][\/size][\/color]\r\n[color=#38761d][size=3]Volt bef\u00FCrwortet nachdr\u00FCcklich die Erforschung innovativer Finanzierungsmechanismen, um die Bereitstellung von qualitativ hochwertigem Journalismus als \u00F6ffentliches Gut sicherzustellen.[\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[li][color=#38761d][size=3][color=#38761d][size=3][b]Freiheit von Information und Meinung sicherstellen[\/b][\/size][\/color]\r\n[color=#38761d][size=3]Eine engagierte B\u00FCrgerschaft ist ohne Informations- und Meinungsfreiheit nicht m\u00F6glich.[\/size][\/color][color=#38761d][size=3] Diese Freiheiten m\u00FCssen sowohl im Internet als auch offline gewahrt werden.[\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[li][color=#38761d][size=3][color=#38761d][size=3][b]Unversehrtheit der Journalist*innen gew\u00E4hrleisten[\/b][\/size][\/color]\r\n[color=#38761d][size=3]Volt wird eine Reihe von Ma\u00DFnahmen unterst\u00FCtzen, um sicherzustellen, dass Journalisten in Europa sicher sind und ein sicheres Arbeitsumfeld haben, z.B. indem die Mitgliedstaaten aufgefordert werden, die von [\/size][\/color][color=#38761d][size=3][i]Reporter ohne Grenzen[\/i][\/size][\/color][color=#38761d][size=3] eingeleitete Initiative zur Schaffung eines Sonderbeauftragten beim Generalsekret\u00E4r der Vereinten Nationen f\u00FCr die Sicherheit von Journalisten uneingeschr\u00E4nkt zu unterst\u00FCtzen.[\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[li][color=#38761d][size=3][color=#38761d][size=3][b]Besitz und Einfluss auf Medien transparent machen[\/b][\/size][\/color]\r\n[color=#38761d][size=3]Um fundierte Entscheidungen treffen zu k\u00F6nnen, m\u00FCssen Medienkonsumenten verstehen, wessen Interessen ein Medium dient. Die Staaten werden aufgefordert, die Unabh\u00E4ngigkeit ihrer Regulierungsbeh\u00F6rden f\u00FCr audiovisuelle Medien zu gew\u00E4hrleisten und geeignete Ma\u00DFnahmen zu ergreifen, um eine echte Transparenz der Eigentumsverh\u00E4ltnisse und der Finanzierungsquellen von Medien zu schaffen.[\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[li][color=#38761d][size=3][color=#38761d][size=3][b]Medienkompetenzen schulen[\/b][\/size][\/color]\r\n[color=#38761d][size=3]Medienkompetenz umfasst alle technischen, kognitiven, sozialen, staatsb\u00FCrgerlichen und kreativen F\u00E4higkeiten, die es einer Person erm\u00F6glichen, auf die Medien zuzugreifen, einen kritischen Umgang mit Medien zu entwickeln und mit ihnen zu interagieren.[\/size][\/color] [color=#38761d][size=3]Volt wird Bildungsma\u00DFnahmen von Bildungseinrichtungen wie Schulen unterst\u00FCtzen und die Rolle der Zivilgesellschaft, \u00F6ffentlicher Einrichtungen und der Wissenschaft in diesem Bereich st\u00E4rken.[\/size][\/color][color=#38761d][size=3] Volt unterst\u00FCtzt auch Bem\u00FChungen, an Schulen \u201Ekritisches Denken\u201C zu vermitteln, sowohl in Bezug auf Medien als auch in Bezug auf Informationen, die von Einzelpersonen (z. B. Politikern) und Institutionen (z. B. NGO, Organisationen der Zivilgesellschaft, Think Tanks, politische Parteien) verbreitet werden.[\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[\/ul]\r\n\r\n\r\n[color=#000000][size=4]I.[\/size][\/color][color=#ff0000][size=4]1.[\/size][\/color][color=#000000][size=4]2 [\/size][\/color][color=#38761d][size=4][b]Kampf der EU f\u00FCr starke, unabh\u00E4ngige Medien in den Mitgliedstaaten[\/b][\/size][\/color]\r\n[ul]\r\n[li][color=#000000][size=3][color=#000000][size=3][b]Finanzierung \u00F6ffentlich-rechtlicher Medien sicherstellen[\/b][\/size][\/color]\r\n[color=#38761d][size=3]Mitgliedstaaten sollen Medienorganisationen \u00F6ffentliche Mittel nur auf der Grundlage nicht-diskriminierender, objektiver und transparenter Kriterien gew\u00E4hren. F\u00FCr Medien, die f\u00FCr den Pluralismus von wesentlicher Bedeutung (einschlie\u00DFlich geografischer, sprachlicher, kultureller und politischer Pluralit\u00E4t) sind, sich jedoch wirtschaftlich nicht tragen, soll eine Finanzierungsm\u00F6glichkeit geschaffen werden.[\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[li][color=#000000][size=3][color=#000000][size=3][b]Unabh\u00E4ngigkeit der Medien von staatlicher Einmischung gew\u00E4hrleisten[\/b][\/size][\/color]\r\n[color=#38761d][size=3]Die \u00F6ffentlich-rechtlichen Medien sollen von unabh\u00E4ngigen Gremien beaufsichtigt werden, die politisch und kulturell vielf\u00E4ltig zusammengesetzt sind.[\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[li][color=#000000][size=3][color=#000000][size=3][b]Gleichgewicht zwischen privatem und \u00F6ffentlich-rechtlichem Journalismus schaf[\/b][\/size][\/color][color=#38761d][size=3][b]fen[\/b][\/size][\/color]\r\n[color=#38761d][size=3]Volt wird sich f\u00FCr die St\u00E4rkung oder Implementierung einschl\u00E4giger Kontrollmechanismen einsetzen, beispielsweise f\u00FCr die Einf\u00FChrung unabh\u00E4ngiger Medienr\u00E4te oder Medien-Ombudspersonen, um sicherzustellen, dass ein gesundes Gleichgewicht zwischen \u00F6ffentlich-rechtlichen und privaten Medien besteht.[\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[li][color=#000000][size=3][b][color=#000000][size=3][b]M\u00F6glichkeiten zur Beteiligung der B\u00FCrger*innen an der Programmgestaltung[\/b][\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3][b]der \u00F6ffentlich-rechtlichen Medien schaffen[\/b][\/size][\/color][\/b][\/size][\/color][\/li]\r\n[li][color=#000000][size=3][b][color=#000000][size=3][b]Einen \u00F6ffentlich-rechtlichen Medienraum f\u00FCr Europa errichten[\/b][\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]Dies beinhaltet [\/size][\/color][color=#38761d][size=3]Live-Berichterstattungen \u00FCber nationale und europ\u00E4ische parlamentarische Versammlungen durch \u00F6ffentliche Medien, Anreize f\u00FCr eine allgemeinere Berichterstattung der Medien \u00FCber EU-Angelegenheiten und eine Erh\u00F6hung der EU-Unterst\u00FCtzung und der Finanzierung f\u00FCr die Ausbildung von Journalisten sowie f\u00FCr qualitativ hochwertigen investigativen Journalismus in der EU.[\/size][\/color][\/b][\/size][\/color][\/li]\r\n[\/ul]\r\n\r\n\r\n[color=#000000][size=4]I.[\/size][\/color][color=#ff0000][size=4]1.[\/size][\/color][color=#000000][size=4]3 [\/size][\/color][color=#38761d][size=4][b]Einrichtung einer \u00F6ffentlich-rechtlichen europ\u00E4ischen Rundfunk- und Medienanstalt[\/b][\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]Diese dient vorrangig[\/size][\/color]\r\n[ul]\r\n[li][color=#000000][size=3][color=#000000][size=3]f\u00FCr eine allgemeine Berichterstattung \u00FCber EU-Angelegenheiten.[\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[li][color=#000000][size=3][color=#38761d][size=3]als Plattform f\u00FCr \u00FCbersetzte Inhalte der nationalen Dienste, wobei Inhalte \u00FCber mehrere Kan\u00E4le (Radio, Fernsehen und Internet) verf\u00FCgbar gemacht werden sollen.[\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[li][color=#000000][size=3][color=#000000][size=3]zur Verbreitung von Informationen \u00FCber die politische Situation in den verschiedenen Mitgliedstaaten.[\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[\/ul]\r\n\r\n\r\n[color=#000000][size=4]I.[\/size][\/color][color=#ff0000][size=4]1.[\/size][\/color][color=#000000][size=4]4 [\/size][\/color][color=#000000][size=4][b]Unterst\u00FCtzung von starken, dynamischen Sektoren der Kultur- und Kreativindustrie[\/b][\/size][\/color]\r\n[ul]\r\n[li][color=#000000][size=3][color=#000000][size=3][b]Ihre Bedeutung [\/b][\/size][\/color][color=#38761d][size=3][b]f\u00FCr eine lebendige Demokratie betonen[\/b][\/size][\/color]\r\n[color=#38761d][size=3]Kultur- und Kreativwirtschaft sind f\u00FCr eine lebendige, pluralistische und zug\u00E4ngliche \u00D6ffentlichkeit von entscheidender Bedeutung, da sie die Medien bei der Verarbeitung von Informationen und kulturellen Inhalten in jeder Gesellschaft erg\u00E4nzen. Sie spielen eine wichtige Rolle bei der St\u00E4rkung der einzigartigen Identit\u00E4t eines Ortes, sind wichtige Triebkr\u00E4fte sowie Motor f\u00FCr Innovation und Unternehmertum und spielen au\u00DFerdem eine wichtige Rolle bei der sozialen Eingliederung.[\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[li][color=#000000][size=3][color=#000000][size=3][b]Die Finanzierung transnationaler Kultur-Kooperationen aufstocken[\/b][\/size][\/color]\r\n[color=#38761d][size=3]Volt pl\u00E4diert f\u00FCr eine Aufstockung der EU-Mittel f\u00FCr die transnationale kulturelle Zusammenarbeit im Rahmen des Programms [\/size][\/color][color=#38761d][size=3][i]Erasmus+[\/i][\/size][\/color][color=#38761d][size=3], des Programms [\/size][\/color][color=#38761d][size=3][i]Kreatives Europa[\/i][\/size][\/color][color=#38761d][size=3] und durch Projekte zur F\u00F6rderung der Erhaltung und Forschung im Bereich des kulturellen Erbes Europas.[\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[li][color=#000000][size=3][color=#000000][size=3][b]Das Motto der Europ\u00E4ischen Union \u201EEinheit durch Vielfalt\u201C unterst\u00FCtzen[\/b][\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]Dies dient der F\u00F6rderung des konstruktiven Dialogs innerhalb der europ\u00E4ischen Demokratien.[\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[li][color=#000000][size=3][color=#000000][size=3][b]Administrative H\u00FCrden herabsetzen[\/b][\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]Vor allem bei der Beantragung einer finanziellen F\u00F6rderung[\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[li][color=#000000][size=3][color=#000000][size=3][b]Die Ziele der UNESCO-Konvention schneller erreichen[\/b][\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3]Volt wird Ma\u00DFnahmen f\u00F6rdern, die zu einem schnelleren Erreichen der Ziele der UNESCO-Konvention von 2005 zum Schutze und zur F\u00F6rderung der Diversit\u00E4t des kulturellen Ausdrucks f\u00FChren.[\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[\/ul]",
      "boothAddress": "0x5ac4ab8d0fa0e2509ee6963e0e984fa3a3237ba1",
      "noBoxAddress": "0x29a21c99a393e5851fdf5c6ec416cde6b28b2ff7",
      "yesBoxAddress": "0xbbe4670fa936fe82faeabfd4be738912b24703b1"
    },
    {
      "title": "Vision",
      "topic": ["Citizen Empowerment"],
      "proposalId": "PA 024",
      "description": "[color=#000000][size=3]Legende[\/size][\/color]\r\n[ul]\r\n[li][color=#38761d][size=3][color=#38761d][size=3]neu hinzugef\u00FCgtes[\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[li][color=#cc4125][size=3][color=#cc4125][size=3]Abge\u00E4ndertes[\/size][\/color][\/size][\/color][\/li]\r\n[\/ul]\r\n\r\n\r\n\r\n[color=#000000][size=4][b]Politisch aktive B\u00FCrgerschaft[\/b][\/size][\/color]\r\n\r\n\r\n[color=#000000][size=4][b]Vision[\/b][\/size][\/color]\r\n[color=#38761d][size=3]Die europ\u00E4ischen B\u00FCrger*innen m\u00FCssen dazu in der Lage sein, fundierte politische Entscheidungen zu treffen, selbstst\u00E4ndig \u00FCber Wahlen hinaus Einfluss auf die Politik zu nehmen und ihre demokratischen Rechte auszu\u00FCben. [\/size][\/color]\r\n[color=#38761d][size=3]Erstens ermutigen wir die lokale Ebene, die Europ\u00E4ische Union als potenziellen Probleml\u00F6ser zu betrachten und \u00FCber Grenzen hinweg bei der Bew\u00E4ltigung lokaler Probleme zusammenzuarbeiten. Wir wollen lebendige, pluralistische und zug\u00E4ngliche \u00F6ffentliche R\u00E4ume f\u00F6rdern. Deshalb setzen wir uns f\u00FCr eine Reihe von Ma\u00DFnahmen zur Wahrung der Medienfreiheit und des Pluralismus in ganz Europa ein und unterst\u00FCtzen die Bildung einer transnationalen europ\u00E4ischen Medienlandschaft. Wir unterst\u00FCtzen au\u00DFerdem eine starke und dynamische Kultur- und Kreativindustrie, da diese f\u00FCr die Aufrechterhaltung des europ\u00E4ischen Pluralismus von entscheidender Bedeutung ist. Wir wollen weiterhin die Offenheit von [\/size][\/color][color=#38761d][size=3][i]Public Data[\/i][\/size][\/color][color=#38761d][size=3] sicherstellen. [\/size][\/color][color=#38761d][size=3]\u00D6ffentlich zug\u00E4ngliche Daten (aus validen Quellen) sind ein ideales und effektives Mittel, [\/size][\/color][color=#0000ff][size=3]welches[\/size][\/color][color=#38761d][size=3] B\u00FCrger*innen erm\u00F6glicht, sich objektiv zu informieren sowie fundierte Entscheidungen zu treffen und damit an gemeinschaftlichen Prozessen teilzuhaben. [\/size][\/color][color=#38761d][size=3][i]Open Public Data[\/i][\/size][\/color][color=#38761d][size=3] bieten objektive (Daten-)Grundlagen f\u00FCr Analysen, Debatten sowie Unterrichtung zu Sachinformationen und Kenntnissen. Desweiteren erm\u00F6glichen sie den B\u00FCrger*innen, die ihnen zur Verf\u00FCgung gestellten Informationen auf neuartige Weise zu nutzen und die eigene Rolle bei Entscheidungsfindungen zu w\u00FCrdigen. [\/size][\/color][color=#38761d][size=3]In ganz Europa bestimmen die B\u00FCrger*innen ihre europ\u00E4ischen, nationalen und lokalen Vertreter im Rahmen von Wahlen. Wir m\u00F6chten sicherstellen, dass Wahlen in ganz Europa frei und fair sind. [\/size][\/color][color=#38761d][size=3]Politische Neuerungen im Allgemeinen und digitale Technologien im Besonderen bieten eine Vielzahl von Instrumenten und Prozessen, die eine Einbeziehung der B\u00FCrger*innen am demokratischen Gemeinschaftsleben jenseits von Abstimmungen (Wahlen) erm\u00F6glichen.[\/size][\/color][color=#38761d][size=3] Deshalb setzen wir uns f\u00FCr eine Reihe konkreter Instrumente zur St\u00E4rkung der partizipativen und transnationalen europ\u00E4ischen Demokratie ein.[\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3][i]Die Hauptforderungen f\u00FCr das Erreichen dieser Ziele sind:[\/i][\/size][\/color]\r\n[color=#000000][size=3][b]I.[\/b][\/size][\/color][color=#000000][size=3] F\u00F6rderung von lebendigen, pluralistischen und zug\u00E4nglichen \u00F6ffentlichen R\u00E4umen der Meinungsbildung, um B\u00FCrger*innen zu bef\u00E4higen, informierte politische Entscheidungen zu treffen[\/size][\/color][color=#0000ff][size=3].[\/size][\/color]\r\n[b][color=#000000][size=3][b]II.[\/b][\/size][\/color][color=#000000][size=3] St\u00E4rkung der Kompetenz der B\u00FCrger*innen, Politik zu beeinflussen[\/size][\/color][color=#0000ff][size=3].[\/size][\/color][\/b]",
      "boothAddress": "0x3727a9321de82af9dbd7f19ea12039957ecb5e5d",
      "noBoxAddress": "0xb4bdc07b8a182a7c20e6296c8191e36f3fc92063",
      "yesBoxAddress": "0xe6db47b79098f2e460471aa96d2ad3e16d150cc8"
    },
    {
      "title": "",
      "topic": [],
      "proposalId": "",
      "description": "",
      "boothAddress": "0x567c8feb70e50e46a7514d854792ec33ab64152c",
      "noBoxAddress": "0xe5d1f61503d504a00660033357e81b324a76c625",
      "yesBoxAddress": "0x546f9a5ad680c8e147c3c112fe0cd843dfa33aea"
    },
    {
      "title": "",
      "topic": [],
      "proposalId": "",
      "description": "",
      "boothAddress": "0x32050e10ab4559d47e3d71d43fe20afa9e26249c",
      "noBoxAddress": "0xc97450920b27cc227822802a9c10dd76d1917443",
      "yesBoxAddress": "0xf395299125dc90822bd2c9ca67f52f39716331e7"
    },
    {
      "title": "",
      "topic": [],
      "proposalId": "",
      "description": "",
      "boothAddress": "0x39ba99c0b5e9e93749101da96d1a20b9ea9c7bd5",
      "noBoxAddress": "0xe594b4b220ab47e706b457df861ce5d0a7e6a88d",
      "yesBoxAddress": "0x648d84f5d54f25f509dc2355b00d3849de4c71ed"
    },
    {
      "title": "",
      "topic": [],
      "proposalId": "",
      "description": "",
      "boothAddress": "0x9afd0a9bd8130d182eca814520f7008ed1a33cc2",
      "noBoxAddress": "0x1529129b9e610b905b1503fb7d43f4e229a53627",
      "yesBoxAddress": "0x754af461949ec5ec168571e6ecb16aa05f064c9b"
    },
    {
      "title": "",
      "topic": [],
      "proposalId": "",
      "description": "",
      "boothAddress": "0x78dcce805bf39560463865a4e67d51cb4ba0d965",
      "noBoxAddress": "0x881c4e992c2b13d0f5e0bb20c54c5e2aa0d49555",
      "yesBoxAddress": "0x52cb62a67dd8dd72fa3154bfbd76aa30b7c0fbf6"
    },
    {
      "title": "",
      "topic": [],
      "proposalId": "",
      "description": "",
      "boothAddress": "0x5d3a8996ff669b7abf66a2be0fd6e8f139bb7c96",
      "noBoxAddress": "0xc2b9e548779db5011fb971456575224ea0be6ad2",
      "yesBoxAddress": "0x263865c3491bd25ef0d0ab055b9c365291e16aed"
    },
    {
      "title": "",
      "topic": [],
      "proposalId": "",
      "description": "",
      "boothAddress": "0x7552142a6e1be368064de2571c27087281ef1823",
      "noBoxAddress": "0x99e4deb26beefb8665965b46efad43f65e004574",
      "yesBoxAddress": "0xfa551e2a711c0b1a59763450276bf03bd3f20be2"
    },
    {
      "title": "",
      "topic": [],
      "proposalId": "",
      "description": "",
      "boothAddress": "0x2c3f75049dc6dd1f872e167536cc64db29fc06b8",
      "noBoxAddress": "0x43dc5c543888a93f1deebc0e01349ab9f76038c9",
      "yesBoxAddress": "0xd9d822a14ee2b8ea040e48f3338c30afa73829bc"
    },
    {
      "title": "",
      "topic": [],
      "proposalId": "",
      "description": "",
      "boothAddress": "0x8a702b50e873868ee7bb020060f992dac501a53f",
      "noBoxAddress": "0x65d622cfaaaa4ccff8186592d49ed0bec16ad84d",
      "yesBoxAddress": "0xc72bde84c920ba9ed408166aded5607419f8f008"
    },
    {
      "title": "",
      "topic": [],
      "proposalId": "",
      "description": "",
      "boothAddress": "0x835c1dea57375bbb68ae1d4a8cacd971d6a1b1cd",
      "noBoxAddress": "0x5fb0ac7797d2438ec8692d1368f298a94985929d",
      "yesBoxAddress": "0xcd83840a55dbd6b0d9e984d735bec85d1ed2810e"
    },
    {
      "title": "",
      "topic": [],
      "proposalId": "",
      "description": "",
      "boothAddress": "0x8305020e959c8eb7dbe9464cea4b01b45a71a975",
      "noBoxAddress": "0xf49a4deb82cfc88c51049ad75d727844c6ea8be3",
      "yesBoxAddress": "0x6f999113cfa4da05abdf4a36072837ea2c754ade"
    },
    {
      "title": "",
      "topic": [],
      "proposalId": "",
      "description": "",
      "boothAddress": "0x573f517026815e302ed1a0ab5f8f550e5ff4bbb5",
      "noBoxAddress": "0x1cb51175134e975a13ec4bd759805efbcf337a17",
      "yesBoxAddress": "0x20a991d04c19d306fb21304147b6c79530627388"
    },
    {
      "title": "",
      "topic": [],
      "proposalId": "",
      "description": "",
      "boothAddress": "0xec4c6b39f46accd3a1b92077d71c5d7e56b4fce3",
      "noBoxAddress": "0x569238cc5c73df153339e58c735a8ce6ef052c69",
      "yesBoxAddress": "0x6eba5608f6b554fe860d3a064991a3171535dae3"
    },
    {
      "title": "",
      "topic": [],
      "proposalId": "",
      "description": "",
      "boothAddress": "0x6dd6ee96ec37bd8aabdd184e60ed560700afa67b",
      "noBoxAddress": "0x57be6a79ce5dce5fa2fd921267c7fe862784e2f1",
      "yesBoxAddress": "0x8c95de06f653773a1252b8d4481e78b5bdc36c4d"
    },
    {
      "title": "",
      "topic": [],
      "proposalId": "",
      "description": "",
      "boothAddress": "0x25aa0fc0d77f4dbc446093fedf7f3baf1c371ae3",
      "noBoxAddress": "0x7afdff08cbd5542086814df1534e5d154bb49f26",
      "yesBoxAddress": "0x4ffff4f1c1bc27318a232f78335bf527e75938a6"
    },
    {
      "title": "",
      "topic": [],
      "proposalId": "",
      "description": "",
      "boothAddress": "0x2698dd8f28f07cf1d7c96900ae3c327b2ed44ccc",
      "noBoxAddress": "0x829e187a0631e22b068074213864fc870cbc780f",
      "yesBoxAddress": "0x0720f0892c3e3a7ff94773b502ca8de724d032d2"
    },
    {
      "title": "",
      "topic": [],
      "proposalId": "",
      "description": "",
      "boothAddress": "0x4e5b95399be389e885024543c73cfe4cce9a6c3b",
      "noBoxAddress": "0xabb8b145ee23189ca22808478bf4138dd1eea8bb",
      "yesBoxAddress": "0x8c624ef81c8caa0471a88ef96cea1c2633e24c8f"
    },
    {
      "title": "",
      "topic": [],
      "proposalId": "",
      "description": "",
      "boothAddress": "0x0f0724dd123b819591992b7d5de4e2c0721799fb",
      "noBoxAddress": "0x37027d407179804379481c4c8d001f9156eb03e2",
      "yesBoxAddress": "0x9c35a07e65aa15e68d8e7da799ba9478f7ee8f1b"
    },
    {
      "title": "",
      "topic": [],
      "proposalId": "",
      "description": "",
      "boothAddress": "0x48dec50b73c4b1b1e48f7531768a512cae67679b",
      "noBoxAddress": "0x2de6492f2a696c0af9a21384830736577dad501e",
      "yesBoxAddress": "0x0d5c8eddb49c0fced59a8e4071a65420f0ddc4a2"
    },
    {
      "title": "",
      "topic": [],
      "proposalId": "",
      "description": "",
      "boothAddress": "0xf884b51d29a221d07b4f82a6d24f776fa6c08a39",
      "noBoxAddress": "0x17108d988b3c44c90d94a389260db57c872772a0",
      "yesBoxAddress": "0xc5bd56f6017d6237254627f895b00dc99167ff35"
    },
    {
      "title": "",
      "topic": [],
      "proposalId": "",
      "description": "",
      "boothAddress": "0x1e509571c9b1fd642e03ba2a8d2493d148dad140",
      "noBoxAddress": "0xd008a0c11bcc12618a437f28116a608a808b79bf",
      "yesBoxAddress": "0x5b123f1705c676c625e304fa2c9728563d95f7ab"
    },
    {
      "title": "",
      "topic": [],
      "proposalId": "",
      "description": "",
      "boothAddress": "0x341aee85e7427e34d5a6f16a89814628b68bc2dc",
      "noBoxAddress": "0x0a62b676d1c7f0aadc881ba15de1a1d9e657bad6",
      "yesBoxAddress": "0xba3d2ca7f7da240761170e0d4bd4969dcaecc003"
    },
    {
      "title": "",
      "topic": [],
      "proposalId": "",
      "description": "",
      "boothAddress": "0xa7c0dcaa9d04cff726885f7d23a7cfe6339f10b3",
      "noBoxAddress": "0xa8197adbc489b86fffa25ead74b2da8f16c903ae",
      "yesBoxAddress": "0xf6e6eb3d060d05cd769cd519ca9c9f88948ba49c"
    },
    {
      "title": "",
      "topic": [],
      "proposalId": "",
      "description": "",
      "boothAddress": "0xdc8556675ea6ef76313f6c2fc526879ff1cb2824",
      "noBoxAddress": "0x153ef06ec8cfa0b326545682d875eee83b78a507",
      "yesBoxAddress": "0xba93da9b1ce00e6c060bb55db9a4ad7511ad2c18"
    },
    {
      "title": "",
      "topic": [],
      "proposalId": "",
      "description": "",
      "boothAddress": "0x0f0c0d2ccad3ce56e9d7f0fafb1c0de22ac34dfa",
      "noBoxAddress": "0xfe9c8fd1ddccdc542aaa43a0612869f257a36b48",
      "yesBoxAddress": "0xd7e4641b060b473876949c6844d478592d8c5568"
    },
    {
      "title": "",
      "topic": [],
      "proposalId": "",
      "description": "",
      "boothAddress": "0xe671e99696423e337e12e1d94811a33e0cfe6569",
      "noBoxAddress": "0xe512f7cfdd3b1f5025eb8680a4f4bb1475aadd68",
      "yesBoxAddress": "0x940163f730dded4ad3b52b52671a53c85b5e5253"
    },
    {
      "title": "",
      "topic": [],
      "proposalId": "",
      "description": "",
      "boothAddress": "0xd19493725cd22b3170f29d32fc7ea3ad896913ba",
      "noBoxAddress": "0x1692515c0dad134b966c38f633d4bfabb63b8662",
      "yesBoxAddress": "0x9f385e85b03d76e8d0ed8517878d54c5b1a68ce8"
    },
    {
      "title": "",
      "topic": [],
      "proposalId": "",
      "description": "",
      "boothAddress": "0xd410ce147e0fa8975a918ad641e37c808c50bf32",
      "noBoxAddress": "0x7b81c0718318923a5f8b03465c3761978c20fadd",
      "yesBoxAddress": "0x2bcb9915142248dbca1bf0af543032b5518db47d"
    },
    {
      "title": "",
      "topic": [],
      "proposalId": "",
      "description": "",
      "boothAddress": "0xcd6808ef172bac23963e1b7e69df9683163dddaa",
      "noBoxAddress": "0x29987e724e0da75b1f6fde4dfd6fa415977e0334",
      "yesBoxAddress": "0x8cca1c8a6258c769a453fb5df9b848186618b71d"
    },
    {
      "title": "",
      "topic": [],
      "proposalId": "",
      "description": "",
      "boothAddress": "0x59b6574b5b2deeba28163217c378237289cd4640",
      "noBoxAddress": "0x5a66b50f814e2466641972d6aa6bdcbc731bc4dd",
      "yesBoxAddress": "0xea4c9092be7ac098e733d2cba737bfa8aa804ce6"
    },
    {
      "title": "",
      "topic": [],
      "proposalId": "",
      "description": "",
      "boothAddress": "0x5b6b422477802886779b21eaec4d59ea96dd1884",
      "noBoxAddress": "0x0b7fe3d380440f365be847d8ab5fc0906dab0ef8",
      "yesBoxAddress": "0xf3f726b0f0f2995873b1fe78676ef8dd993155e2"
    },
    {
      "title": "",
      "topic": [],
      "proposalId": "",
      "description": "",
      "boothAddress": "0x9f5341e335d91342fe8019810ad818a44ac588c4",
      "noBoxAddress": "0x414e82ab7e4a114a5c534c42e4123566d019d52e",
      "yesBoxAddress": "0x313eed988c544d991b30334e836e1e0d5815fbdc"
    },
    {
      "title": "",
      "topic": [],
      "proposalId": "",
      "description": "",
      "boothAddress": "0x61e4541aaa346289166977ebe2de4b167c670f0c",
      "noBoxAddress": "0x71a15fcc49a47fb85cf02ce03a2b5727a92ff311",
      "yesBoxAddress": "0xf24caea696dae8175a0895d746b1c102c63dfd6e"
    },
    {
      "title": "",
      "topic": [],
      "proposalId": "",
      "description": "",
      "boothAddress": "0xdcdae92f9dc473bf13675c2b0da9ee8803208c7e",
      "noBoxAddress": "0xbf958575f453acb62613dba1e3de3c2619aec34b",
      "yesBoxAddress": "0x2099467d40b8b305ea6eee609552326621666daa"
    },
    {
      "title": "",
      "topic": [],
      "proposalId": "",
      "description": "",
      "boothAddress": "0xe1c52b99840ef6adbe4b973e646a4561277b089f",
      "noBoxAddress": "0x02c4eee5a6f4209f1612e8c6d49b65236f08246e",
      "yesBoxAddress": "0x02d782fd5044e8392de6212fc9e80f7d91fa762d"
    },
    {
      "title": "",
      "topic": [],
      "proposalId": "",
      "description": "",
      "boothAddress": "0x2b1f7032307d4e80fb1cab1bad5f0e453b4dbaca",
      "noBoxAddress": "0xb28e030739cfbd8caec1d95a4477b9fa956cf0bc",
      "yesBoxAddress": "0xea5fd05433d64dacfd6ecdf4af56bc2b02ce3206"
    },
    {
      "title": "",
      "topic": [],
      "proposalId": "",
      "description": "",
      "boothAddress": "0x11f3691645b9f6625aa9f737be9eb7a50743f243",
      "noBoxAddress": "0x58b95d07d5065bba43b578ceffec8139b8a15ca6",
      "yesBoxAddress": "0x5c2eec169cdee49b913dc814de4256351aa4f0b9"
    },
    {
      "title": "",
      "topic": [],
      "proposalId": "",
      "description": "",
      "boothAddress": "0x5296d5ae3ed4912bc5d763e05d99a287579e668e",
      "noBoxAddress": "0xdde6cfca344eaee38a458716ae16ac7b76ee769b",
      "yesBoxAddress": "0x0349c7a466702c52786b1de6d2c634477f5605bd"
    },
    {
      "title": "",
      "topic": [],
      "proposalId": "",
      "description": "",
      "boothAddress": "0x44a65b943e8703140aecfbee64bb560cabe2ee56",
      "noBoxAddress": "0xbc3af3dc9f5a391f131fd4e6cc3b1996dae7e04b",
      "yesBoxAddress": "0x0b4ee944b090a5ab53ee5ceace54fd35e1dd321a"
    },
    {
      "title": "",
      "topic": [],
      "proposalId": "",
      "description": "",
      "boothAddress": "0x6234d931b9e208fce80f1e3d4cba4c3842dcaef6",
      "noBoxAddress": "0xd907f083023b43f524a2380355fd6b3de1eb6748",
      "yesBoxAddress": "0xa74b623b87b246c1325dd4a63e513c0142cae2e0"
    },
    {
      "title": "",
      "topic": [],
      "proposalId": "",
      "description": "",
      "boothAddress": "0x2cbacafd00fd8b4fcac3d2e72913b4619dbf0f8a",
      "noBoxAddress": "0xd02825a07c7022feb7387065748fb9ac438d1624",
      "yesBoxAddress": "0x9d9dd0a83e072d3ef9e0483ef6ad80397fdc1e92"
    },
    {
      "title": "",
      "topic": [],
      "proposalId": "",
      "description": "",
      "boothAddress": "0x040991a9cbc21f909617abea1868ffcc18d34c69",
      "noBoxAddress": "0x81ae757855c210bf8899e934c943e59f387c3097",
      "yesBoxAddress": "0xda2a0e1291f9b8d745a99c3c96e0b07fe113e1d7"
    },
    {
      "title": "",
      "topic": [],
      "proposalId": "",
      "description": "",
      "boothAddress": "0x3b31bad8524cb174080b4ad2b3258c5aa022633d",
      "noBoxAddress": "0x592ba9dfb112307257e27bd4df5ca9e9bbce2dde",
      "yesBoxAddress": "0xa00a2a181f3525ddac22e71a1eb626f889dc16ab"
    },
    {
      "title": "",
      "topic": [],
      "proposalId": "",
      "description": "",
      "boothAddress": "0x255c941e0b33b2a9dd7c956d4d2f586ca75bd4af",
      "noBoxAddress": "0xceab74d39ec4b0e3fa1d3a9638338a9f6a64d7ea",
      "yesBoxAddress": "0x5c106b67e669dfffe957eecb8de229ae25c5c6e3"
    },
    {
      "title": "",
      "topic": [],
      "proposalId": "",
      "description": "",
      "boothAddress": "0xf2b6ddf21529506397d626203c106f517648a7c1",
      "noBoxAddress": "0x92b8ce2676026601e08ed602fee1107aa25812a4",
      "yesBoxAddress": "0x0c06e247b1b4114045bb7680a173a11f88f70224"
    },
    {
      "title": "",
      "topic": [],
      "proposalId": "",
      "description": "",
      "boothAddress": "0x674f27887a124a573696e43eec098b6a94989222",
      "noBoxAddress": "0x4702847c43b50ec5d03a580716354d407535464c",
      "yesBoxAddress": "0xa22c78b1b5c0f3c5b22929181f4409bc897c3851"
    },
    {
      "title": "",
      "topic": [],
      "proposalId": "",
      "description": "",
      "boothAddress": "0x9eb8327618a10ecb8aa008e0201e2418ed64e0f4",
      "noBoxAddress": "0x585a0331c8f69928629fa5ec785d23ea7bd14258",
      "yesBoxAddress": "0x02267a8d490db164f0307e2ff77f39d151ff6138"
    },
    {
      "title": "",
      "topic": [],
      "proposalId": "",
      "description": "",
      "boothAddress": "0x58b5e1fbd85acd847f71ae7fdc671af03141f649",
      "noBoxAddress": "0xbd66c1ebe860ca753ccc3b3967eca70c1335458d",
      "yesBoxAddress": "0xabfdb6df7f78e7a32ffa7f54dc0284d3fba5ee44"
    },
    {
      "title": "",
      "topic": [],
      "proposalId": "",
      "description": "",
      "boothAddress": "0x3057549851d4cd68fdd069fe25166988cfed05b0",
      "noBoxAddress": "0xf9669cba16820a4d9fa008cfbb21d5b3d1e6a129",
      "yesBoxAddress": "0xd29bbfc36188137a480f26b858528bd44c9708c4"
    },
    {
      "title": "",
      "topic": [],
      "proposalId": "",
      "description": "",
      "boothAddress": "0xd9900255c2ee1a0e8a38efcad7d426b25d0cc0e6",
      "noBoxAddress": "0x58c7b07cd3fa3092fc32f00071302d7f364fc4f5",
      "yesBoxAddress": "0x33249ee869f17944accab087da7bf27fdef024fc"
    },
    {
      "title": "",
      "topic": [],
      "proposalId": "",
      "description": "",
      "boothAddress": "0xe3e00655c9655909e5cdfa169e0e99b449f458b3",
      "noBoxAddress": "0x4d0d0097b5cc429f606cb5f02f7b4cbe8781443a",
      "yesBoxAddress": "0xa23b8a2ce6b4bfd6f6702b85752af8e82b7527ad"
    },
    {
      "title": "",
      "topic": [],
      "proposalId": "",
      "description": "",
      "boothAddress": "0x866cda0061cd812eacb33888bd1da7013a893bf6",
      "noBoxAddress": "0x786005ef5d609c56fbb5b91fa60e99a704c09ffa",
      "yesBoxAddress": "0x5baa72c8f1d4a7db72c6b50364a1c587fbfe00e3"
    },
    {
      "title": "",
      "topic": [],
      "proposalId": "",
      "description": "",
      "boothAddress": "0xc5cf99cd4b304e8118771c22b7b46660926dbd84",
      "noBoxAddress": "0x99da461ff7d364545f0f9b3d806202ca46341687",
      "yesBoxAddress": "0x64ce664b94520b3bf5194f190005ff8c6d089f9b"
    },
    {
      "title": "",
      "topic": [],
      "proposalId": "",
      "description": "",
      "boothAddress": "0x77b9c072e429af37a7b5d8e4684edbf61fe4a913",
      "noBoxAddress": "0xe6dcbd0d328da54b1cc18005ee2e1064cb28caa3",
      "yesBoxAddress": "0x56207d4b0977c4655b09d73a89118876aebcf373"
    },
    {
      "title": "",
      "topic": [],
      "proposalId": "",
      "description": "",
      "boothAddress": "0xc0fa8fe63f8d6a4feb8e41f84eebbfee41245c92",
      "noBoxAddress": "0xbe22c77b09a0d3aee488d723e16efc9f9f41ee87",
      "yesBoxAddress": "0xc4400f46a07a4a69e9649fbd0e3774921932ff4f"
    },
    {
      "title": "",
      "topic": [],
      "proposalId": "",
      "description": "",
      "boothAddress": "0x1c500ebcc215947ba5d77c7aa6e09dd3c44e8a20",
      "noBoxAddress": "0x5d5bb7e3088bceb10cfc82eeffc8671a13b6139d",
      "yesBoxAddress": "0x14d5e7ccae4a7b286398de1a3203a4db97740c36"
    },
    {
      "title": "",
      "topic": [],
      "proposalId": "",
      "description": "",
      "boothAddress": "0x4b47c27cdc5d01dda2f70b3a126e57d7a54b5838",
      "noBoxAddress": "0xcb1ddce229c6c7e823e0d18a886af0a88ba855b6",
      "yesBoxAddress": "0x33077ffcee39a2f3cd01b8a8229d0a6c61528d09"
    },
    {
      "title": "",
      "topic": [],
      "proposalId": "",
      "description": "",
      "boothAddress": "0x2ef4b7e1f85b805255e07a97b0f8ba0775d6beed",
      "noBoxAddress": "0x5a8c6d37d42702956405545c205ff4661e4b176c",
      "yesBoxAddress": "0xfadf7caaec16a5e406e8b851564d71e5103b2ef2"
    },
    {
      "title": "",
      "topic": [],
      "proposalId": "",
      "description": "",
      "boothAddress": "0x4fe5ddd3965c3dcf45277c46df05958611f09053",
      "noBoxAddress": "0xae47104d10612bb87c46f957ec82bf3372464456",
      "yesBoxAddress": "0xe93ac7785f14114666fce394f0cfa17fdd563ef3"
    },
    {
      "title": "",
      "topic": [],
      "proposalId": "",
      "description": "",
      "boothAddress": "0xf4c7b2ed26106872a28dfed69de6829a0bbef3d4",
      "noBoxAddress": "0xee48af19ff53494ee50c6852f43094f77ce35898",
      "yesBoxAddress": "0x1ccb4cfa645e9770e042351517c1a176991c4bb4"
    },
    {
      "title": "",
      "topic": [],
      "proposalId": "",
      "description": "",
      "boothAddress": "0x6640b2ec23b063b5ae7d2994efdf7f0ac74b102c",
      "noBoxAddress": "0xb4abe4edf96e97ac4012a8eac80a374582e67c4c",
      "yesBoxAddress": "0x438644ba3eacf7e99d8221d91ad3e4ae706c35c3"
    },
    {
      "title": "",
      "topic": [],
      "proposalId": "",
      "description": "",
      "boothAddress": "0xded97feccc009c03f41f040d2629c732a4920dd6",
      "noBoxAddress": "0x79cd85f80dd9e398f50ad6e4aac333683c823511",
      "yesBoxAddress": "0xf240ff628f06a4fe32e156d8cf3547b7c7033dce"
    },
    {
      "title": "",
      "topic": [],
      "proposalId": "",
      "description": "",
      "boothAddress": "0xc9dd27c1d6b72c88c4f8cc33819b9879b5b76c5a",
      "noBoxAddress": "0x881706aa7569e7a119d9e5140d5e1d9e3b74b255",
      "yesBoxAddress": "0x77a94965cf9171ad22a66a2a75952f8dd4fa5691"
    },
    {
      "title": "",
      "topic": [],
      "proposalId": "",
      "description": "",
      "boothAddress": "0xe36dabf342d8bd9c7483de846569203a4a44737b",
      "noBoxAddress": "0xdef227c462291bfd6ba91e4253fee16ab1c1c996",
      "yesBoxAddress": "0x33b712fcd6d8bc5f6c155f4dcafb2861d03fb4ce"
    },
    {
      "title": "",
      "topic": [],
      "proposalId": "",
      "description": "",
      "boothAddress": "0x3b45673e0914b08bbfe35500aecab72d85a1435b",
      "noBoxAddress": "0x5045e31a247f49a91bfddd640ef6e0848dbd1fb1",
      "yesBoxAddress": "0xa19b40ec14b72dbf40a12dfe62f117209a9be58c"
    }
  ]
}